Chương 638: Giao Chiến (Hạ) (1)

“Thông Nhai tiền bối chắc cũng biết chuyện này, ngươi có thể về hỏi lão nhân gia.”

Nói xong hắn im bặt, mặc cho Lý Huyền Tuyên dò hỏi thế nào cũng không tiết lộ thêm điều gì.

Hai người đành phải chuyển chủ đề, nói chuyện phiếm, đến khi ra khỏi quận Sơn Kê, màn đêm đã buông xuống, Khổng Ngọc lấy ra một cái hộp ngọc, đặt trên tay, phồng má thổi ra một đám mây đen, nói:

“Đạo hữu, đây là pháp khí Dạ Hành Vân, có thể che giấu thân hình, đường xá phía trước khá nguy hiểm, ngươi hãy gọi linh thú của mình vào đây đi.”

“Được!”

Lý Huyền Tuyên cũng không khách sáo, Huyền Nhạc môn tuy sa sút, nhưng dù sao cũng là môn phái có truyền thừa, Khổng Ngọc là hậu nhân của Trường Hề chân nhân, người đầy bảo bối.

Ma tu thời buổi này hoành hành ngang ngược, hai người không thể đi qua Dự Phức quận, đành phải len lỏi qua đồi núi rừng rậm, nơi miếu hoang, nơi tán tu tụ tập, không biết ẩn giấu bao nhiêu nguy hiểm.

Họ đành phải tranh thủ ban ngày tu luyện, ban đêm cưỡi gió mà đi, Khổng Ngọc là người hoạt bát, am hiểu về phù lục, thường xuyên trao đổi kinh nghiệm với Lý Huyền Tuyên, cả hai đều học hỏi được nhiều điều bổ ích.

Một hôm, hai người bay đến khu vực giáp ranh giữa hai quận, thấy một tên tu sĩ cưỡi ma phong bỏ chạy, trên không trung kim quang lấp lánh, một người khác điều khiển một chiếc vòng vàng phá không đuổi theo sát nút.

Cảnh tượng này họ đã gặp nhiều lần, luôn luôn tránh đi, huống hồ hai kẻ Tiên - Ma kia đều là Luyện Khí đỉnh phong, không nên trêu chọc vào, thế mà Khổng Ngọc lại dừng lại, thấp giọng nói:

“Là người của Thang Kim môn… Tư Đồ gia và Khổng thị ta có chút giao tình, không thể khoanh tay đứng nhìn… Để ta ra tay giúp một chút.”

Nói đoạn, hắn tế ra một khối ngọc ấn, đánh về phía tên ma tu kia, Lý Huyền Tuyên thở dài, cũng đánh ra mấy đạo pháp thuật, phối hợp với phù lục chặn đường tên ma tu.

“Ầm!”

Tên ma tu kia vốn đã kiệt sức, lại bị hai người chặn đường, trước sau giáp công, mấy đạo bí pháp bảo mệnh cũng chẳng dùng được, chỉ chống đỡ được vài chục hiệp liền bỏ mạng.

Tên đệ tử Thang Kim môn kia điều khiển kim hoàn bay múa, tỏa ra kim quang mờ ảo, hút thi thể tên ma tu đến trước mặt, có vẻ như muốn độc chiếm chiến lợi phẩm, hắn lên tiếng:

“Các ngươi là ai?”

Lý Huyền Tuyên không muốn đôi co với hắn, bèn lui về sau Khổng Ngọc, coi như để hắn làm chủ, Khổng Ngọc nhíu mày, đáp:

“Tại hạ là người Huyền Nhạc Khổng thị, đã lâu không gặp người của Thang Kim môn, lần này ra tay không phải vì muốn chia chác chiến lợi phẩm, mà là vì năm xưa có ơn với quý môn, nay Khổng mỗ chỉ muốn báo đáp ơn nghĩa mà thôi.”

“Hừ.”

Tên thanh niên kia mặt lạnh tanh, thái độ khinh khi, khiến Khổng Ngọc phải tự vả vào mặt mình, hắn thản nhiên nói:

“Ồ, thì ra là người của ‘Thế gia nhất nén hương’ đây mà.”

“Tiểu bối láo xược!”

Khổng Ngọc giận tím mặt, pháp khí bay lên, chỉ thẳng vào mặt tên kia mắng chửi, tên thanh niên kia chẳng những không sợ, ngược lại còn lộ ra vẻ mặt chán ghét, đáp:

“Để cho ngươi biết, Khổng Noãn Mộng gả cho Tư Đồ Lễ, đã bị chi phái của Tư Đồ Mạt ta giết sạch rồi, Khổng thị các ngươi còn dám nhắc đến chuyện năm xưa, chẳng phải là muốn đối đầu với Tư Đồ gia ta sao?”

Khổng Ngọc bị câu nói này của hắn làm cho biến sắc, như thể trông thấy kỳ trân dị bảo, vừa tức giận vừa buồn cười, nghiến răng quát:

“Ngu xuẩn! Tư Đồ Lam một đời anh kiệt, sao lại sinh ra các ngươi ngu dốt thế này!”

Dứt lời, Khổng Ngọc phất tay áo bỏ đi, chẳng thèm để ý sắc mặt Tư Đồ Mạt - kẻ dòng chính Thang Kim Môn đang kinh hãi xen lẫn phẫn nộ, vội vàng đạp gió mà đi. Lý Huyền Tuyên nấp trong mây nghe được, sợ đến hồn phi phách tán, thấy người nọ không đuổi theo mới dám thở phào, lẩm bẩm:

“Đạo hữu hà tất phải vậy?”

“Công pháp Thang Kim Môn vốn bá đạo, Tư Đồ Mạt lại là công tử dòng chính, kim hoàn trên tay hắn lợi hại vô cùng, chọc giận hắn chẳng phải chuốc lấy họa sao?”

Nếu động thủ, Khổng Ngọc gần trăm tuổi mà chưa Trúc Cơ thành công có lẽ chẳng chết được, Lý Huyền Tuyên - một tiểu chưởng quầy chế phù như hắn e rằng khó giữ được mạng, tự nhiên sợ đến chết khiếp.

Khổng Ngọc thở dài, buồn bã nói:

“Năm xưa Trường Hề chân nhân đi qua Thang Kim Sơn, dời non lấp bể, khiến địa mạch biến đổi, Thang Kim Môn phải dời đi mấy ngọn núi, hai bên bèn kết duyên, định hôn ước. Ai ngờ thời thế thay đổi, Tư Đồ gia giờ toàn là hạng công tử bột kiêu căng như vậy.”

Thang Kim Môn rối ren bấy lâu nay, Khổng Ngọc nào có hay biết sự thay đổi của Tư Đồ gia, một nhánh gả vào đó của Khổng gia đã bị diệt môn từ lâu.

Chỉ là Khổng thị thế đơn lực bạc, không muốn kết oán, chỉ mong giữ được ân tình với Thang Kim Môn, muốn tiếp tục làm bằng hữu, nào ngờ bị Tư Đồ Mạt mắng vào mặt, trong lòng lạnh lẽo vô cùng.

Chương 639: Giao Chiến (Hạ) (2)

Lý Huyền Tuyên còn nhớ “Thế gia nhất nén hương”, không tiện hỏi thẳng, chỉ lặng lẽ an ủi, chờ hắn tự mình nói ra.

Lý Huyền Tuyên không phải loại công tử bột từ nhỏ đã lớn lên trên tiên sơn, lão nhân lăn lộn trong hồng trần mấy chục năm, mắt nhìn thấu đời.

Khổng Ngọc vừa gặp mặt đã nhắc đến vị đại sư huynh đã khuất, lại tự nói đến ân tình nhường đường, có thể thấy là người hay bi lụy, trời sinh tính tình thương cảm, không cần phải hỏi, chỉ cần chờ một lát, chắc chắn hắn sẽ tự nói ra. Quả nhiên, chưa được bao lâu, Khổng Ngọc đã cất tiếng:

“Thật ra, chuyện ở Dự Phục quận, Khổng thị ta là người chịu thiệt thòi lớn nhất.”

“Tiên tổ ta đã mất bởi chuyện này. Năm đó, người ra ngoài tìm kiếm linh vật, đến gần Thủy quận nước Từ thì tâm trí bất ổn, hành động như người điên, vượt ngàn dặm xa xôi chỉ để tìm một quán rượu nhỏ, lại còn buông lời hỗn xược, sỉ nhục một thiếu niên.”

“Thiếu niên kia chỉ cười lạnh bỏ đi, nửa năm sau đánh thẳng lên tông môn, giết chết gia gia ta. Tiên tổ ta đường đường là cao thủ Trúc Cơ đỉnh phong, thế mà lại để một tên tu sĩ Luyện Khí chạy thoát!”

Lý Huyền Tuyên như nghe chuyện xưa, kinh ngạc thốt lên:

“Sao có thể như vậy được?”

“Sao lại không thể!”

Trên mặt Khổng Ngọc đầy vẻ u ám, nghiến răng ken két, hạ giọng nói:

“Con trai bị đánh chết ngay trước mặt, tâm trí hắn thì bị mê hoặc, vậy mà lại cùng thiếu niên kia chơi trò chơi một nén nhang! Rồi còn thua, từ đó trở thành trò cười cho thiên hạ!”

“Ngươi nói xem có buồn cười hay không?!”

Hắn cười ha hả, nhưng trên mặt lại đầy vẻ chua xót, hạ giọng nói tiếp:

“Người trong nhà phái đi, kẻ nào kẻ nấy đều trở thành lũ ngu ngốc, lần lượt bị hắn biến thành chất dinh dưỡng, cuối cùng ngay cả lão tổ tông Trúc Cơ đỉnh phong cũng chết trong tay hắn. Thiếu niên kia san bằng tiên sơn nhà ta, giải tán Khổng gia, sau đó quay về phương bắc.”

“Vậy Trường Hề chân nhân đâu?”

Nghe hắn nói xong, Lý Huyền Tuyên nuốt nước miếng, vội vàng hỏi.

Khổng Ngọc đáp:

“Sau đó Trường Hề chân nhân đột phá cảnh giới trở về. Khổng thị ta - một gia tộc ba trăm năm, chỉ trong vòng ba năm đã tan thành mây khói, còn bị người đời gán cho cái tên ” thế gia Nhất nén hương “. Trường Hề chân nhân chán nản, bèn dời khỏi nước Từ, sau này lập nên Huyền Nhạc môn.”

“Haiz…”

Lý Huyền Tuyên nghe xong, mồ hôi lạnh túa ra, phụ họa thở dài một tiếng, thầm nghĩ:

“Bảo sao Huyền Nhạc môn lại sa sút như vậy, thì ra năm đó tộc nhân có tu vi chết sạch bảy tám phần, đến nay vẫn chưa khôi phục lại được…”

Khổng Ngọc mặt đầy chua xót, chỉ đáp:

“Kiếp nạn của Khổng thị, viết đầy ba chữ “bất đắc dĩ”, cũng không biết lúc đó lão tổ tông gặp phải kiếp nạn này, trong lòng bất lực đến mức nào.”

“Chuyện này ầm ĩ khắp nước Từ, ai ai cũng biết. Tộc nhân chạy nạn, len lỏi vào các gia tộc khác, càng khiến mọi người đều biết chuyện.”

Lý Huyền Tuyên nghe hắn nói, không khỏi động lòng, bèn hỏi:

“Vị kia năm đó… không biết có danh hiệu gì?”

Khổng Ngọc xòe tay cười khổ:

“Danh hiệu? Tiểu tu không dám nói.”

Lý Huyền Tuyên nghe vậy, nhất thời nghẹn lời. Nghe hắn kể chuyện một hồi, bỗng dưng thấy có gì đó không đúng, bèn nhỏ giọng nói:

“Nếu đã là nhân vật không thể trêu vào, sao còn muốn… khiến ai ai cũng biết, như vậy chẳng phải là tự chuốc lấy bất lợi cho gia tộc… Quên chuyện này đi, có lẽ còn bảo toàn được tính mạng cho con cháu…”

“Truyền bá rộng rãi như vậy, chẳng phải là nói rõ cho vị kia biết, Khổng gia hận hắn sao?”

Lý Huyền Tuyên thầm nghĩ trong lòng. Khổng Ngọc nghe vậy, nhìn hắn thật sâu, đáp:

“Tiểu tu không dám nói, không dám hận, cũng không dám lảng tránh không nhắc đến. Nhắc đến chuyện này, nhất định phải kể rõ ràng từ đầu đến cuối, chẳng phải vì mục đích gì khác, chỉ là muốn truyền bá chuyện này, lấy lòng vị kia, mong được sống sót mà thôi.”

“Dù sao đó cũng là bố cục mà vị kia dày công sắp đặt. Chỉ cần thoại bản được lưu truyền rộng rãi, Khổng gia chính là bia đá chứng kiến sự quật khởi của hắn, hắn càng không muốn gia tộc ta bị diệt môn.”

“Nếu đến cả vai phản diện trong thoại bản cũng đã quên mất thoại bản này, vậy thì người xem còn thấy thú vị ở chỗ nào nữa?”

Giọng Khổng Ngọc trầm xuống.

Chương 640: Kiếm Trảm

Lý gia.

Tết đến xuân về, tuyết rơi trắng xóa, ngày thu thuế sắp đến.

Lý Uyên Bình kiểm kê sổ sách. Lý gia cai quản năm ngọn núi, mười tám trấn, nuôi sống ba mươi hai vạn nhân khẩu, cộng thêm hai mươi tám vạn ở Đông Sơn Việt, tổng cộng là sáu mươi vạn.

Sáu mươi vạn nhân khẩu này có được là nhờ công lao của ba huynh đệ Lý Uyên Tu, Lý Uyên Giao và Lý Uyên Bình ngày đêm vất vả di dân, chuyển nhân khẩu từ Lê Kính và Hoa Thiên - hai nơi đất chật người đông đến hai ngọn núi mới có được Ngọc Đình – Kỳ Trung. Cộng thêm việc Ma tai khiến người dân các gia tộc ở bờ đông và Úc gia chạy nạn đến, mới tạo nên cục diện ngày hôm nay.

“Sáu mươi vạn người!”

Lý gia ngũ phong trù phú, độ phì nhiêu chỉ kém đất đai màu mỡ trong rừng rậm, so với rừng sâu núi thẳm của Phí gia thì tốt hơn nhiều, nhưng cung cấp nuôi dưỡng cho sáu mươi vạn người cũng đã là cực hạn.

Nhờ vào đó, Lý gia tuy chỉ có vài người luyện khí, nhưng lại sở hữu số lượng tu sĩ Thai Tức nhiều nhất trong số các gia tộc. Ngũ phong một đêm thiết lập phủ chế, tu sĩ Thai Tức đăng ký trong sổ sách bỗng chốc tăng vọt, từ gần hai trăm người năm ngoái đến nay đã hơn ba trăm người.

Lý Uyên Bình tâm tri nhãn minh, một là các vọng tộc thấy lợi ích liền lập tức đưa tu sĩ do mình bồi dưỡng vào tộc tịch Lý gia, hai là tán tu nhìn thấy lợi ích cũng lập tức đến đầu phục.

“Cuối cùng vẫn là tài bạch động lòng người!”

Trên gương mặt tái nhợt của Lý Uyên Bình hiện lên một tia cười lạnh:

“Những ngoại tính và vọng tộc kia chắc chắn còn hơn phân nửa tu sĩ Thai Tức chưa đăng ký vào tộc tịch, e sợ ta giở trò, nên chờ đợi miếng thịt béo bở này rơi xuống!”

Hắn nhìn danh sách, thấp giọng nói:

“Đã vào tộc tịch…thì đừng hòng thoát khỏi tay ta!”

“Mời chư vị vào trong!”

Lý Uyên Bình phân phó xong, Đậu Ấp vội vàng đi xuống thông báo. Lập tức có một đoàn tu sĩ nối đuôi nhau tiến vào, dẫn đầu là An Chá Ngôn và Điền Trọng Thanh. An gia và Điền gia lập công lớn nhất, nên đương nhiên đi đầu. Tiếp sau là Trần gia, Từ gia, Nhậm gia, Hứa gia…

“Lần ma tai này, Điền gia ra sức nhiều nhất.”

Lý Uyên Bình nhìn xuống phía dưới, thầm nói:

“Điền Trọng Thanh, ngươi hãy nhận chức Phong Kiềm của Hoa Thiên sơn mạch.”

Điền Trọng Thanh không hề bất ngờ với sự sắp xếp của Lý Uyên Bình.

Phủ chế của Lý Uyên Bình được bố trí ba chức vụ: Phong Mạc, Phong Kiềm, Phong Chính.

Phong Chính nắm giữ trận bàn, đều là người của dòng chính Lý gia. Tuy thực lực không mạnh, nhưng tay cầm trận bàn, chỉ cần thỉnh thoảng kiểm tra, an tâm tu luyện là được.

Phong Mạc chỉ do tu sĩ Thai Tức đảm nhiệm, bên dưới có ba ban, phụ trách thuế má, sổ sách, giám sát, dưới trướng có mấy chục tu sĩ Thai Tức, là một vị trí vất vả, đương nhiên không thể giao cho hắn.

Phong Kiềm là tu sĩ Luyện Khí trấn giữ, phụ trách trừ yêu hàng ma. Đây là chức vụ có thực lực mạnh nhất, lại nhàn hạ nhất. Điền Trọng Thanh mới bốn mươi tuổi, đúng là thời điểm tốt để nâng cao tu vi.

“Từ Công Minh nhận chức Phong Kiềm của Ngọc Đình sơn mạch, Hứa Thư Mục nhận chức Phong Mạc của Hoa Sơn, Từ Công Ngư nhận chức Phong Mạc của Ô Đồ sơn mạch, Ô Ma Lý nhận chức Phong Kiềm của Ô Đồ sơn mạch…”

Lý Uyên Bình chỉ đề bạt những lão nhân và những người có công lao trong lần ma tai này. Mỗi ngọn núi có một tu sĩ Luyện Khí, ba tu sĩ Tạp Khí, và vài chục tu sĩ Thai Tức lớn nhỏ quản lý. Đa số tu sĩ Thai Tức ngày thường được phái đi làm ruộng và xử lý các việc vặt, không ở trên núi.

Nhìn sơ qua, các vị trí cơ bản đã được lấp đầy để duy trì hoạt động. Những vị trí còn lại, hắn không nhắc đến nữa.

Các tu sĩ thấy vậy liền nhìn về phía Lý Uyên Bình. Hắn cất danh sách vào, ôn hòa nói:

“Tu sĩ trong tộc vẫn còn thiếu, đợi đến khi bổ sung đủ số tu sĩ Thai Tức cho các ngọn núi, ta sẽ lại đề bạt những ai có công lao.”

Lý Uyên Bình nhìn vẻ mặt ngơ ngác của bọn họ, cười nói:

“Chức vụ trong núi chỉ có bấy nhiêu, đều dựa vào tu vi và công lao mà đánh giá. Mỗi chức vụ đều được trang bị pháp khí, cấp phát đan dược, xây dựng động phủ. Tộc ta cũng phải gánh vác rất nhiều.”

Ba điều kiện này vừa được đưa ra, đám khách khanh, vọng tộc, chi mạch phía dưới lập tức đỏ mắt. Trong thời buổi ma tu hoành hành ngang ngược này, ra khỏi cửa e là khó lòng trở về, nguồn cung cấp pháp khí và đan dược duy nhất chính là từ gia tộc.

Lý gia nghèo, tu sĩ dưới trướng Lý gia càng nghèo. Tuy rằng phong vụ và pháp khí được trang bị đầy đủ, mất chức vụ phải trả lại pháp khí, nhưng thật sự không ít gia tộc ngay cả một món pháp khí tử tế cũng không có.

Huống hồ, đan dược và động phủ đều là thứ có thể giúp tăng tiến tu vi, đột phá sớm một chút là có thể kéo dài thêm trăm năm tuổi thọ. Vậy nên, thứ cám dỗ này thật khó mà cưỡng lại…

Lý Uyên Bình nhìn thấy ánh mắt tham lam của đám người phía dưới, gật đầu, phất tay cho bọn họ lui ra.

“Động phủ Xà Yêu còn lớn hơn ta tưởng tượng. Dòng chính không thiếu động phủ tu luyện, những động phủ trên núi này cứ giao cho bọn họ… Pháp khí để trong kho cũng phí, thứ phải bỏ ra cũng chỉ là một ít bổng lộc và đan dược mà thôi.”

Lý Uyên Bình thở dài một hơi, nhìn những tấu chương còn sót lại trên bàn, dự định mở rộng Ngọc Đình Vệ và Tộc Chính Viện.

“Lại phải tăng bổng lộc… Linh đạo, linh thạch, linh đan, thứ nào cũng thiếu! Linh vật dưới đáy Vọng Nguyệt hồ quá ít ỏi, nếu có thể tự do ra vào Đại Lê sơn thì tốt biết mấy…”

Chương 641: Hành Giao Vũ Giáng (1)

Vọng Nguyệt hồ.

Nước hồ mùa đông trong xanh, tinh khiết, đã nổi lên rất nhiều mảnh băng vụn, trôi nổi lềnh bềnh trên mặt hồ. Một đạo lưu quang xé gió bay đến, “ầm” một tiếng rơi xuống nước.

“Động phủ Xà Yêu…không biết nên đổi thành tên gì đây.”

Lý Hi Tuấn thi triển Tị Thủy Quyết, lặn xuống đáy hồ, đáp xuống nền hồ màu vàng đen. Động phủ Xà Yêu nằm ở bờ Vọng Nguyệt hồ, cửa vào không sâu, trận pháp cũng rất đơn giản, là do Lý gia tự mình bố trí.

Hắn bấm tay niệm chú, tiến vào, chỉ thấy một tòa phủ đệ rộng lớn, không trung ẩn hiện màu lam nhạt, mặt đất và bốn bức tường được mài nhẵn bóng, sạch sẽ, tinh khiết.

Bên trong động phủ được chia thành nhiều tiểu viện, trên vách đá bốn phía có hơn mười động phủ, đa số đều tối om, không một bóng người.

Chính giữa là một cột băng lam khổng lồ, bề mặt được mài dũa sơ qua, chống đỡ cả động phủ, kết nối địa mạch và linh khí, duy trì linh khí bên trong cao hơn bên ngoài bốn phần.

Ánh sáng trong động phủ chính là phát ra từ cột băng lam này. Lý gia đã biết được đây là Súc Linh Ngọc, không phải vật gì hiếm lạ, thường được dùng để chế tác ngọc giản.

Tuy không quý giá, nhưng khối lớn như vậy cũng hiếm thấy. Nó có thể kết nối địa mạch, duy trì linh khí, Lý gia đương nhiên sẽ không thiển cận đến mức khai thác nó.

Lý Hi Tuấn đáp xuống đài cao ở giữa, Lý Vấn cầm hai cây búa vàng tiến lên nghênh đón, ngây ngô nói:

“Công tử!”

Chi mạch Lý gia hiện giờ có gần vạn người, tu sĩ Thai Tức không ít, đa số đều được phái đi các ngọn núi nhận chức, tu sĩ Tạp Khí chỉ có Lý Thu Dương, tu sĩ Luyện Khí chỉ có Lý Vấn, có thể coi là thiên tài hiếm có.

“Ba mươi lăm tuổi đã là tu sĩ Luyện Khí tầng ba, quả thực rất khá.”

Lý Vấn là người thật chất, trong nhà thay đổi chế độ, không có nhiều việc cần đến hắn, nên được phái đến đây chuyên tâm tu luyện. Ngược lại, huynh trưởng Lý Hi Tuyền của hắn được phong làm Tộc Chính, rất ít khi gặp mặt.

Bên trong động phủ chỉ lác đác vài bóng người, Lý Uyên Giao vẫn đang bế quan ở Ô Đồ sơn, Lý Thanh Hồng thì đã chuyển đến đây, còn lại chỉ có hai thiên tài đến từ tiểu tông, lớn hơn một chút, tên là Lý Nhận Thị và Lý Nhận Mục, đang ở đây tu luyện.

Lý Hi Tuấn đến tiểu viện của hai người, chỉ điểm cho bọn họ một lát. Hắn một thân áo trắng như tuyết, chân nguyên cuồn cuộn như tiên nhân, khiến hai người nhìn mà trong mắt ngập tràn vẻ sùng bái.

“Bát thúc!”

Những đệ tử này đều có hi vọng luyện khí, tương lai tu thành Luyện Khí liền muốn ra ngoài thay thế những ngoại tính khác trở thành Phong Tiêu, Lý Hi Tuấn tự nhiên không tiếc sức, lấy ra hai viên đan dược đưa cho hai người.

Đang tính toán, chợt thấy động phủ trên vách đá có một luồng tử quang chảy xuôi, Lý Thanh Hồng ngự phong bay ra, nhìn chung quanh một vòng, dừng ở bên cạnh Lý Hi Tuấn, dịu dàng nói:

“Huyền Tuyên đại bá đã hồi phủ!”

…

Lý Huyền Tuyên cùng Khổng Ngọc ngự phong dừng lại trên địa giới Lý gia, Khổng Ngọc nhìn chung quanh một vòng, kinh ngạc nói:

“Xưa kia từng nghe Vọng Nguyệt Trạch là đạo tràng đệ nhất Giang Nam, sau nhiều phen đại chiến, hao tổn địa mạch linh cơ, không ngờ vẫn còn phong cảnh như thế này!”

Nhất mạch của hắn là Bàn Sơn lập nghiệp, liếc mắt đã nhìn thấu, khen hai câu, chỉ chỉ Ngọc Đình Sơn, tiếc nuối nói:

“Ngọn núi này từng bị gãy, nếu không, cũng là một tiên sơn tốt!”

“Đạo hữu quả nhiên liếc mắt đã nhìn ra nhiều thứ như vậy!”

Gia tộc mình hưng khởi chưa quá trăm năm, Lý Huyền Tuyên nào biết Ngọc Đình Sơn từng đứt đoạn hay không, cũng ra vẻ bừng tỉnh đại ngộ, hai người nói cười một trận, Lý Hi Tuấn cùng Lý Thanh Hồng đã ngự phong tới nghênh đón.

“Hai vị này là cháu gái, tằng tôn của lão tổ.”

Lý Huyền Tuyên có chút tự hào giới thiệu, Khổng Ngọc nhìn đôi cô cháu bay đến, nhìn chăm chú hai hơi thở, nhẹ giọng nói:

“Bái Kiến hai vị đạo hữu, quả thật không nỡ rời mắt, [Nguyệt Cương Kiếm] Lý Thông Nhai tiên tư hiên ngang, quả nhiên danh bất hư truyền.”

‘Lão tiểu tử này nịnh nọt thật là cao tay.’

Lý Huyền Tuyên vui vẻ cười thầm trong lòng, nếu thật sự so sánh, dung mạo Lý Thông Nhai nghiêng về anh khí, Lý Hi Tuấn thì có tiên khí, càng giống Lý Xích Kính hơn.

Hắn đang nghĩ đến đắc ý, hai người nghênh đón phản ứng khác nhau, Lý Thanh Hồng chỉ lễ phép gật đầu, Lý Hi Tuấn thì khẽ cúi người, ôn hòa nói:

“Tiền bối dáng người hùng vĩ, quả thật có phong thái Huyền Nhạc.”

Giọng nói Lý Hi Tuấn trong trẻo, bình tĩnh tự nhiên, Khổng Ngọc vốn chỉ khách sáo khen ngợi, lúc này không nhịn được nhìn hắn thêm một cái, nói đùa:

“Con cháu nên như Hi Tuấn, tựa Chi Lan Ngọc Thụ, nếu gặp phải kẻ nào như Tư Đồ Mạt kia, cay nghiệt bạc bẽo, mới là tai họa.”

Lý Huyền Tuyên cười khổ một tiếng, không ngờ Khổng Ngọc vẫn còn ghi thù chuyện năm xưa, vội vàng chuyển chủ đề, nói về địa mạch nơi đây, Lý Hi Tuấn nghiêng tai lắng nghe, ngự phong đi theo phía sau.

Dung mạo chính là pháp bảo trời ban, Lý Hi Tuấn từ nhỏ đã dựa vào nó mà nhiều lần đắc ý, dùng vô cùng thuần thục, lúc này khiến Khổng Ngọc nhìn Lý gia với con mắt khác, cũng khiến trưởng bối vui lòng, chỉ tốn công sức một câu nói.

‘Chuyện đời thường thường nông cạn như vậy.’

Lý Hi Tuấn nhìn thấu mọi chuyện, thầm than trong lòng, tự giễu bản thân.

Chương 643: Ra khỏi Động Thiên (1)

Khổng Ngọc dán phù lục lên đỉnh núi, từ trong tay áo lấy ra một nắm đất ẩm mềm, đưa cho Lý Huyền Tuyên, dặn dò:

“Đợi lát nữa địa mạch phun trào, đạo hữu hãy dùng pháp lực rót thứ Mậu Tức Sa này vào, lấp đầy chỗ trống.”

Nói đoạn lại cười nói:

“Lúc dời núi nếu có chút Địa Mạch Sát Khí tiết lộ, Huyền Nhạc Môn ta sẽ thay quý gia giải quyết.”

“Mời đạo hữu.”

Lý Huyền Tuyên cầm linh thổ đáp lời.

Khổng Ngọc gật đầu, cởi xuống sợi dây thừng màu vàng bên hông, gấp lại trong tay, quấn quanh năm ngón, vừa bay quanh ngọn núi vừa ném xuống, miệng niệm khẩu quyết, khiến cả núi đồi đều nhuộm một màu vàng kim.

Các tu sĩ Thai Tức của Lý gia lục tục lên núi, hơn trăm người tìm kiếm vị trí của mình, tay cầm kim tuyến, khoanh chân ngồi xuống, rót pháp lực vào.

Chuẩn bị xong xuôi, Khổng Ngọc mới thở phào một hơi, quát lớn:

“Đi!”

Trong chớp mắt, cát bay đá chạy, hắc khí tràn ngập, vang lên hai tiếng gào thét. Bầu trời đột nhiên âm u, bốn phương tối đen như mực, núi Nhuế Gia với rừng cây bạt ngàn rung chuyển hai cái, rồi biến mất trong dòng Địa Sát Khí phun trào.

“Thế mà gọi là một chút sao?!”

Lý Huyền Tuyên bị luồng sát khí kia đẩy lui về phía sau.

Địa Sát chi khí cuồn cuộn phun ra, tạo thành một màn đen kịt bốc lên cao. Lý Huyền Tuyên không kịp quan sát tình hình, vội vàng vận chuyển pháp lực, ném Mậu Tức Sa ra.

“Đi!”

Linh thổ gặp phải sát khí, đón gió mà dài ra, trên không trung lập tức xuất hiện một trận mưa đen, rơi xuống hóa thành đất đá, lăn lộn trên mặt đất, lấp đầy địa mạch bị hư hại.

Trên bầu trời vẫn còn sót lại vài luồng sát khí màu đen, Lý Huyền Tuyên quay đầu nhìn lại, núi Nhuế Gia cùng đám người Khổng Ngọc đã không thấy đâu, chỉ còn lại mặt đất trần trụi, lộ ra nham thạch và đất đá màu xám trắng.

“Thần dị thật!”

Cưỡi gió bay lên trên mặt hồ, chỉ thấy một ngọn núi sừng sững mọc lên. Trên đỉnh núi, cây cối gãy đổ, lầu các sụp đổ, hoang tàn xơ xác.

An Chá Ngôn cùng các tu sĩ Luyện Khí khác đều mặt mày trắng bệch, khoanh chân ngồi bên bờ hồ, hơn trăm tu sĩ Thai Tức bị rút cạn pháp lực, khắp nơi đều là tu sĩ đang điều tức.

Khổng Ngọc cũng mặt vàng như giấy, nhưng không dám dừng lại, vội vàng lấy ra một chiếc bình ngọc trắng, bay lên không trung, thôi động pháp bảo, thu hết những luồng sát khí kia, lúc này mới yên tâm hạ xuống.

Điều tức một lúc, Khổng Ngọc thở dài, mở mắt ra, hướng về phía Lý Huyền Tuyên nói:

“Địa Mạch Sát Khí này thuộc về Huyền Nhạc Môn ta, số còn lại quy đổi thành sáu mươi viên linh thạch, xem như là phí cho Di Sơn Phù, Mậu Tức Sa và công sức… Đạo hữu thấy thế nào?”

“Lão già này, lại là ‘túy ông ý không ở rượu’!”

Lý Huyền Tuyên lúc này mới hiểu được, Huyền Nhạc Môn vì sao lại thích thú với việc dời núi như vậy, hóa ra là muốn thu thập Địa Mạch Sát Khí thoát ra trong quá trình dời núi. Xem ra, đan dược và công pháp của Huyền Nhạc Môn đều cần dùng đến thứ này.

Nghĩ đến sát khí ngập trời lúc nãy, không biết có thể đổi được bao nhiêu linh thạch.

“Hài, Khổng đạo hữu không thành thật rồi!”

Lý Huyền Tuyên thở dài, Khổng Ngọc cười làm lành, nói:

“Chỉ là bình nguyên do Nhuế gia để lại, trăm năm nữa cũng chẳng còn linh khí và địa mạch gì nữa… Địa mạch rò rỉ, linh khí hao tổn, chỉ có thể nuôi dưỡng phàm nhân thôi.”

Dời núi là việc tổn hại đến địa mạch, tiêu hao rất nhiều pháp lực, may mà khoảng cách từ đây đến bờ đông không xa, nếu không cũng không phải là việc mà mấy tu sĩ Luyện Khí bọn hắn có thể làm được.

Nhìn địa mạch phun trào lúc nãy, Lý Huyền Tuyên nào có thể không biết, chỉ là dù sao cũng không phải là lãnh địa của mình, không đến mức phải đau lòng, bèn giả vờ tức giận nói:

“Sao đạo hữu không nói sớm? Năm mươi viên linh thạch!”

Khổng Ngọc sững người, thầm nghĩ:

“Cũng chẳng phải đất nhà ngươi, đau lòng nỗi gì!”

Hai người đôi co một hồi, Lý Huyền Tuyên mới lấy ra năm mươi bốn viên linh thạch đưa cho Khổng Ngọc. Hắn vui vẻ nhận lấy, hai người lại thân thiết như huynh đệ. Khổng Ngọc cười nói:

“Huynh đệ đừng xem thường tu vi của ta, ta đã dời núi được năm mươi năm rồi, Bàn Sơn Thuật này đã luyện đến mức thuần thục.”

“Theo kinh nghiệm của ta, huynh đệ cứ chờ thêm vài năm nữa, lòng hồ sẽ tự động dâng lên, nâng đỉnh núi này lên, trái phải cũng sẽ hình thành nên ba ngọn núi nhỏ nhờ vào địa mạch.”

“Tốt, tốt.”

Lý Huyền Tuyên an bài cho Khổng Ngọc ở lại đình viện điều tức. Còn Nhuế gia xem như là mất nhà cửa, đáng thương thay phải tá túc ở trấn Ngọc Đình. Nhuế Quỳnh Thố không nói một lời, ngày ngày ra ngồi dưới chân núi Ngọc Đình chờ đợi.

Lý Uyên Bình đành phải gửi thư cho Tiêu gia, thỉnh cầu thu nhận Nhuế gia, đồng thời giao lại công việc khai thác khoáng mạch của Nhuế gia cho Lý gia, sau đó sẽ dâng lên cho Tiêu gia.

Còn Khổng Ngọc, ở lại đây vài tháng, sau khi chắc chắn sơn thế không có gì thay đổi, mới cưỡi gió mà đi. Trước khi đi còn dặn dò:

“Huyền Tuyên huynh về sau nếu có sinh ý gì, ghé qua Huyền Nhạc môn chào hỏi ta một tiếng!”

Lý Huyền Tuyên đưa hắn về đến địa giới, quay trở lại tiên sơn. Người Lý gia đã sớm ở trên núi tu sửa cây cối, xây dựng lầu các đình viện, nhộn nhịp vô cùng.

Chương 644: Ra khỏi Động Thiên (2)

Lý Hi Tuấn cùng mọi người bị Lý Thanh Hồng gọi đến. Tuy Lý Uyên Giao vẫn chưa xuất quan, nhưng Lý Thanh Hồng nhất quyết muốn định ra danh hiệu cho tiên sơn và động phủ.

Hai cha con Lý Uyên Bình cùng Lý Huyền Tuyên vùi đầu suy nghĩ hồi lâu, đưa ra vài cái tên như Tứ Mạch Phong, Lê Hồ Phong, khiến Lý Thanh Hồng ngẩn người, không biết đáp lời ra sao.

Cuối cùng, Lý Huyền Tuyên đề nghị:

“Nguyệt Lam Phong và Nguyệt Lam động phủ. Đáng tiếc Thanh Trì đã có Nguyệt Hồ Phong, nếu không thì cái tên này thật là thích hợp.”

Lý Hi Tuấn bỗng lên tiếng:

“Vãn bối thấy… nhà ta không nên dùng tên có liên quan đến Nguyệt.”

Mọi người nhìn nhau, khẽ gật đầu. Lý Uyên Bình nói:

“Hay là lấy tên hai thanh pháp khí Trúc Cơ là Thanh Xích và Đỗ Nhược trong nhà, gọi là Thanh Đỗ Phong. Nước Vọng Nguyệt Hồ quanh năm xanh biếc, lại trồng thêm chút cây Đỗ Nhược trên núi, chẳng phải danh thực tương phùng sao?”

Đỗ Nhược trong lòng Lý Thanh Hồng khẽ lóe sáng. Nàng mỉm cười:

“Rốt cuộc cũng có cái tên ra hồn.”

“Thanh Đỗ Phong, Thanh Đỗ động phủ.”

Lý Huyền Tuyên gật gù, vẻ mặt hài lòng:

“Sau này đây chính là chủ phong của nhà ta.”

Chuyện này vừa định, Tiêu gia đã gửi thư đến. Tiêu Quy Đồ hồi âm rất nhanh. Lý Huyền Tuyên xem kỹ, gật đầu:

“Tiêu Quy Đồ làm việc quả nhiên rõ ràng.”

Thư của Tiêu Quy Đồ có ý nói Nhuế gia là do tiên tổ Tiêu gia điểm hóa, vốn không có liên quan gì đến Lý gia. Nay Nhuế gia muốn nhập Lý gia, Tiêu gia tự sẽ phái người đến khai thác Thúy Nguyên, không cần Lý gia nhúng tay.

“Hắn sợ nhà ta nuốt riêng đồng tinh, sinh ra chuyện không hay đây mà.”

Lý Uyên Bình xem qua bức thư, biết Tiêu gia rất coi trọng Bích Nguyên đồng tinh, nhà mình cũng lười dính vào, bèn thôi không bàn đến nữa.

Chuyện này cứ thế định xuống. Mấy người đang bàn bạc, Ngọc Đình Vệ bỗng đến báo:

“Bẩm các vị đại nhân, lão hòa thượng kia đã dừng chân ở tiểu châu cách đây không xa, dựng lều cỏ tu hành.”

“Không Hành? Hắn vẫn còn quanh quẩn trên hồ sao?”

Lý Thanh Hồng nhíu mày. Lão hòa thượng Không Hành kia vô duyên vô cớ tìm đến, lại ra tay giúp đỡ trong trận ma tai, ngăn cản hai gã ma tu nước Triệu. Nếu không có hắn, e là Lý gia đã tổn thất nặng nề.

Lý gia còn chưa trả ơn được hắn, nhưng cũng không tiện đuổi đi, chỉ đành để hắn ở lại.

“Phải.”

Lý Uyên Bình gật đầu, thấp giọng nói:

“Mấy năm nay ta cũng nghe được không ít tin tức. Không Hành trước tiên là quanh quẩn ở Hoa Thiên, hái thuốc chữa bệnh cứu người, sau đó chuyển đến Ngọc Đình, giờ lại đến hồ.”

“Hắn cũng không truyền giáo, cũng không có hành động gì khác người, chẳng lẽ lại chém hắn sao? Thôi thì phái người theo dõi hắn vậy.”

…

Trên hồ sóng yên gió lặng suốt nửa tháng. Hà Quang Vân Thuyền đến đúng hẹn. Lý Uyên Giao bế quan tu luyện, Lý Thanh Hồng đành phải thay huynh trưởng đi nộp cung phụng.

Tu sĩ Thanh Trì đến nhận cung phụng lần này là đại sư huynh Dư Túc của Nguyên Ô Phong, người được mệnh danh là Cẩm Ô Hề, nổi tiếng là người tham lam. Lý Thanh Hồng không muốn dây dưa, bèn thúc thương bay về quận Mật Lâm sớm một bước.

Úc gia sau một hồi nội loạn, tuy chưa đến mức diệt môn, nhưng cũng chia năm xẻ bảy, loạn thành một đoàn, lại vì lật đổ cải cách của Úc Mộ Cao, nội tình tổn hại nghiêm trọng.

Lý Thanh Hồng đường đường là tu sĩ Luyện Khí tầng tám, một đường bay đến, đi qua hơn nửa địa bàn Úc gia mà không gặp bất kỳ trở ngại nào. Mãi đến khi đến ngọn núi nộp cung phụng, nàng mới gặp một nam tử trung niên ra đón.

Người này thần sắc tiều tụy, khí chất già dặn, thân hình cao lớn, nhưng hai gò má gầy gọ, ánh mắt thấp thỏm, sau lưng đeo một cây trường thương, vội vàng bay đến. Hắn nhìn Lý Thanh Hồng, lấp lửng mãi không nói nên lời.

Lý Thanh Hồng sớm đã đột phá Luyện Khí, giờ nhìn qua chỉ hơn hai mươi tuổi, đôi mày thanh tú, nàng dịu dàng hỏi:

“Vị đạo hữu này là…”

Nam tử trung niên ngẩn người, sắc mặt trắng bệch, ngây người một lúc mới chắp tay:

“Phí gia Phí Đồng Khiếu, bái kiến Lý đạo hữu!”

“A, thì ra là Phí huynh!”

Lý Thanh Hồng nhận ra hắn. Hai người đã nhiều năm không gặp, chuyện cũ năm xưa khiến nàng không khỏi xấu hổ, bèn chuyển chủ đề, nhìn chân nguyên quanh thân hắn, nhíu mày:

“Sao lại…”

“Haiz…”

Phí Đồng Khiếu hiểu ý nàng, im lặng gật đầu.

Năm đó Phí gia gặp nạn, Phí Vọng Bạch bị chém đầu, không thể tu luyện Trường Cẩm Vấn Tâm Quyết để Trúc Cơ. Phí Đồng Khiếu không cam lòng, bèn phế bỏ công lực, tu luyện lại từ đầu.

Đường huynh Phí Đồng Ngọc hết lòng ủng hộ. Mười mấy năm trôi qua, Phí Đồng Khiếu dựa vào kinh nghiệm cũ, rốt cuộc cũng tu luyện lại đến Luyện Khí kỳ, cách đây vài hôm vừa mới đột phá…

Nhưng cho dù nhanh hơn người thường, hai lần thai tức cũng mất hơn ba mươi năm… Phí Đồng Khiếu vốn là thiên tài trong nhà, giờ đã gần bốn mươi tuổi mới đột phá Luyện Khí, trong lòng không khỏi chua xót, dung mạo cũng già đi ít nhiều.

Nay gặp lại người trong lòng, nàng vẫn xinh đẹp rạng ngời, anh khí bức người, khoác ngọc giáp, tay cầm trường thương, tu vi đã đạt đến Luyện Khí tầng tám. Phí Đồng Khiếu trăm mối cảm xúc ngổn ngang, nhưng cũng chỉ biết cười khổ: “Thế sự vô thường, năm đó ai có thể ngờ được…”

Chương 645: Diệu Dụng Của Huyền Văn

Lý Thanh Hồng thoáng chốc hiểu ra, trong lòng không khỏi áy náy, ôn nhu nói: “Phải…”

Hai người lại chìm vào im lặng. Trên đỉnh núi vắng tanh, chỉ có hai người đứng đó, gió lạnh thổi qua. Phí Đồng Khiếu dần lấy lại bình tĩnh, mấy lần định lên tiếng nhưng đều thôi. Cuối cùng, hắn cười khổ:

“Thế sự khó liệu, năm đó biến hóa chóng mặt, ai có thể lường trước được…”

Lý Thanh Hồng khẽ đáp lời, hà quang vân thuyền rực rỡ từ từ hiện ra nơi chân trời, bóng người bốn phía cũng dần đông đúc, tu sĩ các gia tộc thấy vậy đều cung kính dừng bước, đến trước mặt Lý Thanh Hồng, cung kính gọi một tiếng “Tiền bối” rồi mới lui xuống.

Phí Đồng Khiếu từ đầu đến cuối vẫn mặt mày tái nhợt, cúi gằm mặt không nói một lời. Với chênh lệch tu vi hiện tại, đáng lẽ hắn phải gọi Lý Thanh Hồng một tiếng “Tiền bối”, nhưng lại chẳng thể thốt nên lời, chỉ đành im lặng.

Mọi người đợi một lúc, hà quang vân thuyền đáp xuống đỉnh núi, một đoàn tu sĩ áo xanh bước xuống, người dẫn đầu không mặc áo xanh mà khoác cẩm bào, râu ngắn, da dẻ ngăm đen, khuôn mặt gầy gầy, hai mắt ánh lên tinh quang sắc bén.

Ấy chính là đại sư huynh Nguyên Ô Phong, 【Cẩm Ô Hề】 Dư Túc!

Dư Túc bước xuống vân thuyền, liếc nhìn mọi người một lượt rồi cất tiếng:

“Người Úc gia đâu?”

Mọi người liền đẩy một người ra, chính là con trai thứ bảy của Úc Mộ Cao - Úc Thành Nghi. Hắn bịch một tiếng quỳ xuống đất, hô lớn:

“Tiểu tu bái kiến Tiên sứ thượng tông!”

Dư Túc nhìn hắn, lắc đầu đáp:

“Sư đệ ta có việc nhờ vả, ta tiện tay làm giúp hắn trước, rồi sẽ nói chuyện với chư vị sau.”

Dư Túc là cường giả Trúc Cơ đỉnh phong, tu vi cao nhất trong số những người có mặt ở đây. Thân khoác cẩm bào không gió mà bay, uy phong lẫm liệt. Lời vừa thốt ra, ai nấy đều run sợ.

Chứng kiến trận thế như vậy, mọi người chỉ biết gật đầu lia lịa. Dư Túc cười lớn, tay áo bào phất lên, một chiếc lồng nhỏ màu vàng kim hiện ra, sáng loáng tinh xảo, bên trong lại trống rỗng, chẳng có thứ gì.

Chiếc lồng vàng chỉ to bằng đầu người, thân lồng dựng thẳng bảy mươi hai nan, phía trước có một cái cửa lồng nhỏ, được đóng kín mít.

Dư Túc lắc lắc chiếc lồng trong tay, đặt lên trên lòng bàn tay, mở ra một cánh cửa nhỏ ở bên hông lồng, đưa tay chỉ vào Úc Thành Nghi đang quỳ rạp dưới đất, cười nói:

“Tên này còn năm huynh đệ nữa, mời đạo hữu ra tay, mang thủ cấp của chúng đến cho ta!”

Lý Thanh Hồng và Phí Đồng Khiếu chỉ cảm thấy một luồng gió nhẹ phớt qua, vạt áo khẽ lay động, Dư Túc khí thế bức người, nhưng bọn họ cũng không tiện dùng thần thức dò xét chiếc lồng vàng kia, chỉ đành im lặng chờ đợi.

Bên cạnh có người xì xào bàn tán:

“Kia là pháp khí Trúc Cơ sao? Loại pháp khí này cũng tồn tại ư?”

“Ai mà biết được? Có lẽ là pháp bảo cấp Tử Phủ… Thanh Trì đâu chỉ có mỗi thanh Đại Tuyết Tuyệt Phong, Tử Phủ chân nhân đã lâu không xuất thế, nói không chừng là pháp bảo của vị Tử Phủ nào đó…”

Vừa dứt lời, một trận cuồng phong gào thét nổi lên, trên không trung, năm cái đầu người đầy máu me rơi xuống, lăn lông lốc trên mặt đất. Lý Thanh Hồng dùng thần thức quan sát, phát hiện giữa không trung có một luồng cương phong đang xoay tròn, giống như cá voi hút nước, cuộn lấy năm cái đầu người bay thẳng vào trong lồng.

“Là yêu thú? Hay là công dụng của pháp bảo?…”

Dư Túc đợi một lúc, đóng cửa lồng lại, nhìn năm cái đầu đầy vẻ không cam lòng bị gió cuốn vào, nhíu mày nói:

“Úc gia, sau chuyện này, hẳn là ngươi có thể chỉnh đốn lại gia tộc chứ?”

Úc Thành Nghi ấp úng đáp lời, vẻ mặt vẫn còn do dự, tên khách khanh phía sau bèn kéo nhẹ tay áo hắn. Úc Thành Nghi lúc này mới lắp bắp nói:

“Tạ… Tạ ơn thượng tiên.”

Dư Túc liếc mắt nhìn hắn, nói:

“Mộ Tiên cũng coi như có đứa cháu ra hồn.”

Hắn cất chiếc lồng vàng vào trong tay áo, đưa tay ra hiệu, ra lệnh:

“Ngọc Yên Sơn!”

Nghe vậy, sắc mặt đám người Úc gia liền biến đổi, phía dưới xôn xao bàn tán. Úc Thành Nghi kinh hãi, vội vàng bò lên trước hai bước, run rẩy nói:

“Tiền bối! Ngọc Yên Sơn là bảo vật trấn tộc của Úc gia ta! Tiểu nhân…”

“Lấy ra đây!”

Dư Túc nhíu mày, rõ ràng là không kiên nhẫn, hất tay áo một cái, đánh Úc Thành Nghi văng ra xa mấy bước. Hắn cố kìm nén cơn giận, mắng:

“Thứ chó má! Còn dám lề mề… Mau giao pháp khí ra đây! Pháp khí đặt trong tay ngươi cũng chỉ phí hoài, chi bằng dâng lên cho Mộ Tiên còn hơn.”

“Đúng vậy… Trong mắt Thanh Trì, chúng ta chẳng khác nào lũ chó má…”

Lời vừa dứt, các gia tộc khác đều lộ vẻ bi ai, thấu hiểu rõ ràng Dư Túc chỉ ngoài mặt khách sáo, trong lòng sớm đã coi bọn họ như cỏ rác. Chứng kiến Úc Thành Nghi gào khóc thảm thiết, chẳng ai dám hé răng nửa lời.

Người Úc gia run rẩy dâng Ngọc Yên Sơn lên, Dư Túc nhận lấy, giơ lên cao, cẩn thận quan sát.

Ngọc Yên Sơn trắng muốt như ngọc, to bằng nắm tay, được điêu khắc vô cùng tinh xảo, hình ảnh tiên hạc, cây cối sống động như thật. Nơi sườn núi có thêm một đường vân mờ nhạt, ánh lên hào quang xanh nhạt. Dư Túc nhíu mày, lẩm bẩm:

“Vẫn còn lưu lại dấu vết… Xem ra Lý Thông Nhai cũng không phải hạng tầm thường, đây là bảo vật được chế tạo từ Thượng Minh Huyền Ngọc…”

Quan sát một lúc, Dư Túc ngẩng đầu lên, nói:

“Xong việc rồi, chư vị dâng cống phẩm lên đây.”

Chương 646: Thăng Dương Kiến Hồng (1)

Mọi người vội vàng gật đầu, nâng cống phẩm lên. Dư Túc đứng im bất động, đám người đi theo hắn liền bắt đầu “chọn lựa”, cống phẩm vừa vào tay đã “bốc hơi” mất một hai phần, yêu cầu các gia tộc mau chóng bổ sung.

Người Vọng Nguyệt Hồ ai cũng biết hắn là kẻ tham lam vô độ, chỉ đành ngậm ngùi bổ sung cống phẩm. Dư Túc liếc nhìn, lắc lắc chiếc lồng vàng trong tay, nói:

“Sau này nếu không có gì thay đổi, ta sẽ là người đến đây thu cống phẩm, lần sau chư vị nhớ chuẩn bị trước, đừng để mất công phải bổ sung thêm.”

Nói xong, đám đệ tử áo xanh đồng loạt bay lên, đáp xuống hà quang vân thuyền. Dư Túc đứng trên mũi thuyền, liếc nhìn mọi người một cái rồi dần dần biến mất nơi chân trời.

Mọi người ai nấy đều ủ rũ, chỉ có mấy gia tộc lớn là còn giữ được bình tĩnh, còn lại đều phẫn nộ nhưng không dám nói gì, trơ mắt nhìn vân thuyền rời đi.

Hà quang vân thuyền của Thanh Trì tông vừa khuất bóng, các gia tộc bờ đông thần phục Lý gia liền vội vàng chạy đến, tiếng kêu than, cầu xin vang lên không ngớt.

“Tiền bối! Năm nay có thể giảm bớt cống phẩm được không?”

Gia chủ Chư gia đã hơn tám mươi tuổi, tu vi chỉ mới đạt đến Thai Tức tầng năm, mặc áo vải thô sơ, trên người chẳng có lấy một món pháp khí, nhưng vẫn cung kính gọi Lý Thanh Hồng là “Tiền bối”, trên mặt lộ rõ vẻ tiều tụy.

“Tiền bối… Các phong của Thanh Trì thay phiên nhau đến đây đóng quân bảy mươi năm một lần, hiện giờ mới chỉ qua một nửa, còn ba mươi năm khổ cực nữa, chúng ta biết sống sao đây!”

Năm gia tộc Linh Bích bị ảnh hưởng bởi Bích Nguyên đồng tinh, gần như không thể trồng trọt được linh thảo, Nhuế gia thoát ly, gia nhập Lý gia, bốn nhà còn lại chính là những gia tộc khốn khổ nhất bờ đông, sớm đã kiệt quệ.

Giờ đây, bọn họ chỉ biết đặt hết hy vọng vào Lý Thanh Hồng, mong nàng có thể nói ra những lời an ủi.

Nhuế Quỳnh Thố trong lòng lại cảm thấy vô cùng may mắn. Gia tộc hắn đã gia nhập Lý gia, bề ngoài vẫn là một gia tộc độc lập, nhưng trên thực tế đã trở thành ngoại họ của Lý gia, cuộc sống vô cùng sung túc. Cống phẩm của một gia tộc Thai Tức nhỏ bé đối với hắn mà nói chẳng đáng là bao.

Hắn thản nhiên đứng sau lưng Lý Thanh Hồng, nhìn những kẻ ngày xưa từng là đối thủ của mình giờ đây phải khốn khổ cầu xin, trong lòng không khỏi dâng lên một cảm giác hả hê khó tả.

Một đám tu sĩ mồm năm miệng mười bắt đầu nghị luận, Lý Thanh Hồng đành phải lấy cán thương gõ xuống đất vang lên một tiếng leng keng, bảo bọn họ im miệng.

Sớm biết Dư Túc là kẻ tham lam, Lý Thanh Hồng cũng chẳng mang 【Đỗ Nhược】 đến đây, trong tay chỉ là một pháp khí luyện khí hạ phẩm thông thường, nhưng vẫn đánh gạch đá trên mặt đất cháy đen vỡ nát.

“Nếu các ngươi có chỗ nào khó khăn, hãy đến chỗ gia chủ nhà ta mà trình bày, Lý gia ta sẽ không vì trưng cầu cung phụng mà khiến các ngươi phải tan cửa nát nhà, tự có cách giải quyết.”

Trong nhà còn có Lý Uyên Bình, chỉ cần dẫn những người này qua đó, tự nhiên sẽ được xử lý chu toàn, những chuyện thế này nào phải đến phiên Lý Thanh Hồng bận tâm, lập tức cưỡi gió rời đi.

……

Lê Kính Trấn.

Trong con đường mòn tối đen như mực của khu rừng rậm rạp, bỗng có vài bóng người mặc giáp trắng phi nhanh như bay, người dẫn đầu cưỡi linh mã, tướng mạo phúc hậu, thân hình cao lớn, chính là Lý Hi Tuyền.

Lý Hi Tuyền cưỡi ngựa đi ngang qua con đường nhỏ ven Lê Kính Trấn, bốn phía chìm trong màn đêm tĩnh lặng, đom đóm lập lòe bay lượn trong rừng cây tối tăm, lẳng lặng ẩn mình dưới những tán lá.

Trọng Mã bước đi nhẹ nhàng không một tiếng động, phía sau hắn cũng không có quá nhiều người đi theo, Lý Hi Tuyền giờ đây chấp chưởng Ngọc Đình Vệ, tự nhiên phải tránh hiềm nghi với các huynh đệ trong tộc.

Trần Mục Phong đi phía sau là Điện vệ có địa vị cao nhất trong Ngọc Đình Vệ, cưỡi gió theo sát Lý Hi Tuyền, thiên phú của Trần Mục Phong không khác Trần Đông Hà là bao, chỉ là công pháp tu luyện lúc thai tức có phần tốt hơn, nên đã đột phá trước nửa năm.

Giờ đây đã là Luyện Khí tầng hai, tu vi ngang ngửa với Lý Hi Tuyền.

Lý Hi Tuyền là con trưởng, hơn các đệ đệ chừng mười tuổi, thiên phú trong số các huynh đệ là kém nhất, chỉ là công pháp tu luyện lúc thai tức là tam phẩm công pháp, nên mới có thể Luyện Khí thành công khi ba mươi tuổi.

Đêm khuya thanh vắng, một người cưỡi ngựa, một người cưỡi gió, trong tay Lý Hi Tuyền cầm một khối ngọc giản, ôn hòa lên tiếng:

“Trong chuyến tuần tra lần này, có hai người ở Hoa Thiên lén lút cất giấu Linh Đạo, theo lệ phải bắt giữ, tộc chính viện nói thế nào?”

Trần Mục Phong tuổi tác tương đương với hắn, lại rất được hắn tín nhiệm, nghe vậy liền đáp:

“Đã lập án rồi, chỉ là… Có một người là người của tiểu tông… Trưởng tử là Lý Giác, đang tu luyện trên Thanh Đỗ chủ phong, việc này…”

“Việc gì?”

Lý Hi Tuyền lắc đầu, nhẹ giọng nói:

“Làm theo lệ là được, gia chủ sẽ có cách sắp xếp thỏa đáng, nhiều nhất là trách phạt cho có lệ, rồi đổi sang chức quan nhàn rỗi khác là xong.”

Trần Mục Phong gật đầu, hai người thong dong dạo bước bên bờ sông, Lý Hi Tuyền nhìn cỏ cây xanh um rậm rạp, bất giác mỉm cười, vui vẻ nói:

“Mục Phong, hiện giờ gia tộc ta đang trên đà hưng thịnh, chúng mạch quy tâm, tu sĩ họ khác và người trong tiểu tông mọc lên như nấm sau mưa, quả là thời cơ hiếm có, thật đáng mừng.”

Chương 648: Độn Du Thái Hư (1)

“Được.”

Lý Hi Tuyền đáp, Lý Hi Tuấn chắp tay, ôn hòa nói:

“Hi Nguyệt bối từ nay về sau là do hai huynh đệ chúng ta làm chủ, mong huynh trưởng cẩn trọng.”

Hắn phẩy tay áo rời đi, bóng người áo bào trắng đi đến cửa, Lý Hi Tuyền nhìn chằm chằm bóng lưng hắn, lời nói nhẹ như gió thoảng:

“Tuấn đệ sao không hỏi… Chuyện này… Có phải Uyên Giao thúc bảo ta làm hay không.”

Lý Hi Tuấn khựng lại, cưỡi gió mà đi.

…

Lý Thanh Hồng bế quan ba năm trên Thanh Đỗ phong, lúc xuất quan đã là Luyện Khí tầng tám, củng cố tu vi một thời gian, định chờ ngày ổn định sẽ dùng đan dược, đột phá tầng chín.

Nào ngờ Lý Uyên Bình tự mình đến Thanh Đỗ sơn, nói mấy năm nay mây khói động phủ Ô Đồ sơn cuồn cuộn, trong động phủ toàn tiếng nước chảy róc rách, mặt đất thì phun ra nước trong.

Thời tiết Sơn Việt cũng thay đổi thất thường, mưa to thường chỉ kéo dài nửa nén hương, trời quang mây tạnh bỗng chốc mưa gió mịt mù, cá cua thi nhau bò lên bờ.

Lý gia từng có Lý Thông Nhai đột phá, Thanh Hồng nghe vậy, liền hiểu huynh trưởng Lý Uyên Giao bế quan tu luyện nhiều năm, trùng kích Trúc Cơ đã đến lúc mấu chốt.

“Huynh trưởng cũng thật là… Chuyện sinh tử như đột phá Trúc Cơ, sao không nói một tiếng đã bắt đầu trùng kích… Cũng không biết báo trước một tiếng.”

Miệng nói vậy, nhưng Thanh Hồng vẫn vội vàng cưỡi gió đến Ô Đồ sơn, tự mình canh giữ trước động phủ.

Lý Thanh Hồng vừa đến trước viện, liền thấy một nữ tu đứng đó, tay dắt một tiểu cô nương, trên cổ tay quấn linh sa mờ ảo, thấy Thanh Hồng đáp xuống viện, mỉm cười nói:

“Thanh Hồng đến rồi!”

Nữ tu trước mắt là Tiêu Quy Loan, năm nay đã hơn bốn mươi tuổi, nhưng vẫn mang dáng vẻ đôi mươi, Tiêu gia dù sao cũng là Tiên tộc, nàng cũng có tu vi Luyện Khí tầng ba.

“Bái kiến tẩu tẩu.”

Lý Thanh Hồng khẽ gật đầu, trên mặt cũng lộ ra nụ cười, Uyên Thanh bối đều có tình cảm sâu đậm, Tiêu Quy Loan lại khéo ăn nói, năng lực xuất chúng, cô tẩu xưa nay hòa thuận, nàng ôn nhu nói:

“Nguyệt Tương đọc sách có chăm chỉ không?”

Cô bé này chính là ái nữ Lý Nguyệt Tương của Lý Uyên Giao, lúc này chỉ biết gọi cô cô, ôm lấy Thanh Hồng làm nũng, Tiêu Quy Loan cười nhìn Thanh Hồng, nói:

“Thanh Hồng cũng Luyện Khí tầng tám rồi, chắc tầm bốn mươi hai, ba tuổi nhỉ?”

“Phải.”

Lý Thanh Hồng đáp, Tiêu Quy Loan khen:

“Năm mươi Trúc Cơ có hi vọng, đúng là thiên tài.”

Luyện Khí hậu kỳ cần mài giũa nhiều năm, nhanh cũng phải năm năm mới đột phá, Tiêu Quy Loan không biết tới Cương Đan, nên đoán Thanh Hồng năm mươi tuổi mới Trúc Cơ, còn bản thân Thanh Hồng thì tính toán bản thân sẽ Trúc Cơ vào năm bốn mươi lăm tuổi.

Hai người trò chuyện một lúc, Lý Thanh Hồng nhíu mày nói:

“Không biết huynh trưởng… Sao lại lặng lẽ bế quan, không giống tác phong của huynh ấy.”

Tiêu Quy Loan lắc đầu nói:

“Trong gia phả Tiêu gia ghi lại ba trăm bảy mươi sáu vị Luyện Khí đột phá Trúc Cơ, trong đó một trăm bảy mươi vị đều là đột nhiên bắt đầu đột phá, Linh Cơ vừa đến, trừ phi có bí pháp Tiên tông áp chế, chờ đợi thời cơ khác, nếu không chi bằng đột phá ngay tại chỗ.”

Lý Thanh Hồng nhíu mày, thấy nàng có vẻ khó hiểu, Tiêu Quy Loan giải thích:

“Trưởng bối trong tộc cũng từng khó hiểu, nhiều năm tìm hiểu, chỉ biết trong tam tông có lời đồn đại khả năng liên quan đến hoạt động của kim tính… Cùng một đạo thống, thường thì trong vài năm sẽ có vài người đúc thành cùng một loại Tiên Cơ, rồi lại đổi vài năm nữa có thể tất cả đều thất bại…”

Lý Thanh Hồng gật đầu, nàng là người thông minh, lập tức sáng mắt ra, như có điều suy nghĩ:

“Nếu có thể nắm giữ hoạt động kim tính, chẳng phải có thể tăng xác suất đột phá của đệ tử, vậy tu thành kim tính, chẳng phải…”

“Có thể tùy ý khống chế bản mệnh đạo thống? Muốn ai đột phá thì người đó đột phá…”

Nàng vội vàng ngậm miệng, nhìn lên mặt Tiêu Quy Loan, sắc mặt Tiêu Quy Loan cũng hơi biến, hai người im lặng nhìn nhau, Lý Thanh Hồng thầm nghĩ:

“Khó trách Khổng gia đường đường là đại thế gia Từ quốc, bị một vị đại nhân chuyển thế tra tấn thành nhà tan cửa nát… Chỉ thoáng nhìn một góc kim tính đã khiến người ta sợ hãi…”

Hai người đứng trong viện một hồi, nước suối trên mặt đất lẳng lặng chảy xuôi, phát ra tiếng vang leng keng, Tiêu Quy Loan ấm giọng nói:

“Chắc không có chuyện như vậy đâu…Trong cổ thư, tông môn ba trăm năm trước, không có đạo thống nào nói Trúc Cơ liền Trúc Cơ được.”

Hai người chỉ thuận miệng suy đoán, nhìn thủy quang trong động phủ, đột nhiên nghe bên tai vang lên một tiếng nổ vang:

“Ầm ầm!”

Bầu trời ngoài viện đột nhiên sáng ngời, mây trên trời ánh vàng rực rỡ, ánh sáng nhỏ nhắn lưu chuyển, mấy đạo pháp quang từ không trung xuyên qua, Lý Thanh Hồng đột nhiên ngẩng đầu, cưỡi gió bay lên trời.

Kim quang lưu chuyển trên không trung, xa xa ánh hoàng hôn đỏ hồng, phía đông hào quang càng nồng hậu dày đặc, trọn vẹn sáng lên mấy hơi thở, chậm rãi ảm đạm xuống.

Pháp quang trên trời càng lúc càng nhiều, đều là tu sĩ lớn nhỏ cưỡi gió, hắc bạch kim hồng đều có, nhao nhao bay về phía đông.

Nàng cưỡi gió đợi một hồi, cách đó không xa có một tu sĩ Luyện Khí sơ kỳ bay tới, trường thương trong tay Lý Thanh Hồng lóe lên một cái, chặn đường tu sĩ kia.

Chương 649: Độn Du Thái Hư (2)

Tu sĩ này đang vội vàng đi đường, không hiểu sao bị người chặn lại, thần sắc buồn bực, nhìn kĩ lại là một nữ tu Luyện Khí tầng tám, anh khí bừng bừng, thái độ nhất thời tốt lên, kêu lên:

“Tiên tử có chuyện gì cần tiểu tu giúp đỡ sao?”

Lý Thanh Hồng hỏi:

“Xin hỏi vị đạo hữu này, phía đông xảy ra chuyện gì vậy?”

Tu sĩ này nhìn chằm chằm nàng một chút, không muốn lãng phí thời gian, vừa vội vừa nhanh nói:

“Vị tiền bối này chắc là bế quan đã lâu, cảnh sắc này là động thiên rơi xuống, hẳn chính là Dự Phức quận [Đông Hỏa Động Thiên 】 gần đây thịnh truyền, tiền bối nếu muốn đi, không biết có thể mang theo tiểu tu một đoạn đường được không?”

“[Đông Hỏa Động Thiên 】?”

Lý Huyền Tuyên từ trong miệng Khổng Ngọc nghe được tin tức đã sớm ân cần dạy bảo đệ tử trong tộc không biết bao nhiêu lần, Lý Thanh Hồng vừa nghe là Dự Phức quận, khẽ lắc đầu, thuận miệng bịa chuyện lấy cớ đáp:

“Nào có chuyện tốt như vậy! Chắc hẳn đều là tam tông thất môn nhận thầu sạch sẽ, trong động thiên còn đó cơ quan cấm chế, những người chúng ta đi qua cũng chỉ là đá dò đường mà thôi.”

Tán tu này lắc đầu, trả lời:

“Tiền bối nói đùa, động thiên là thứ chúng ta có thể vào được sao? Chỉ là lúc động thiên rơi xuống linh cơ phân tán, Đông Ly Sơn tất nhiên có rất nhiều linh khí, linh thủy, linh hỏa chi vật, chúng ta chia canh uống ở xung quanh, thu chút linh vật liền đi, không có trở ngại gì.”

Lý Thanh Hồng nhíu nhíu mày, thả hắn đi, Tiêu Quy Loan cũng cưỡi gió đuổi theo, nhìn phương hướng, giải thích:

“Hẳn là Ly Hỏa Thương Sở Dật kia mở ra Đông Hỏa Động Thiên, chuyện này huyên náo xôn xao, tính toán thời gian, cũng đã đến lúc hắn xuất quan.”

Lý Thanh Hồng hỏi ngược lại:

“Ly Hỏa Thương này là tu sĩ Trúc Cơ ở đâu? Ta chưa từng nghe nói qua.”

Lý Thanh Hồng là người thích thương pháp, nếu là có người giỏi dùng thương lại có chút danh hiệu ở trong Trúc Cơ, Lý Thanh Hồng sao có thể không nhớ trong lòng, bắt đầu nghi ngờ.

Tiêu Quy Loan giải thích:

“Thanh Hồng, ngươi có chỗ không biết, nhân vật này là mấy năm gần đây mới có danh tiếng, lúc còn nhỏ được Đông Ly Tông truyền thừa, 31 tuổi tu thành Trúc Cơ, là thiên tài nhất đẳng.”

“Sở Dật vốn là một tán tu ở quận Dự Phức, về sau truyền thừa bại lộ, bị Hàn gia của Dự Phức quận hãm hại, trong mấy năm ngắn ngủn đột phá cũng liên tục giết hai vị lão tổ Trúc Cơ, toàn bộ Giang Nam đều nghe nói đại danh của hắn, được người đời gọi là Ly Hỏa Thương.”

Nàng dừng một chút, tiếp tục nói:

“Giết thì đã giết rồi, lần này toàn bộ Giang Nam đều biết hắn có được truyền thừa Đông Ly Tông, thịnh truyền Dự Phức quận có tòa Đông Hỏa Động Thiên, Sở Dật không bao lâu nữa sẽ tiến vào đó.”

Lý Thanh Hồng nghe xong tin tức này, trong lòng sớm đã rõ rõ ràng ràng, thầm nghĩ:

“Thiên tài gì… Chắc là nhân vật cấp Chân Quân…”

Lý Thanh Hồng đang suy nghĩ, phía dưới có một lão đầu cưỡi gió bay lên, mặt mũi đầy nếp nhăn, tóc trắng xoá, trên mặt tràn đầy vẻ khẩn trương, kêu lên:

“Hồng nhi, con không được đi! Hồng nhi, con không được đi!”

Lý Thanh Hồng vội vàng cưỡi gió nghênh đón, sáng sủa cười một tiếng, đáp:

“Đại bá, người lo lắng quá rồi! Thanh Hồng con sao lại là loại người có lợi đến mức trí tuệ bất tỉnh.”

Tiêu Quy Loan cũng cung kính chào đón, ấm giọng nói:

“Phụ thân!”

Lý Huyền Tuyên cúi đầu thở dài, đáp:

“Con tự nhiên không phải hạng người xúc động, chỉ là thần thông không có mắt, chỉ sợ con giống Úc Ngọc Phong năm đó, bị dụ dỗ đến mất mạng.”

Trên mặt hắn đều là vẻ lo lắng, nói:

“Chỉ nghe nói Sở Dật kia là Ly Hỏa Thương, ta liền bị dọa sợ, cho dù trong nhà có được nhiều tin tức như vậy, ta cũng chưa bao giờ dám đánh thức con…”

Ba người đáp xuống đất, ngồi xuống trong tiểu viện, Tiêu Quy Loan ôm Lý Nguyệt Tương đi xuống, Lý Huyền Tuyên nói:

“Con cũng nghe Quy Loan nói qua, Ly Hỏa Thương Sở Dật này tám chín phần mười chính là vị chân quân Thanh Trì Tông chờ đợi, về phần Hàn gia, chỉ là phiên bản Khổng gia mà thôi.”

“Ngoại trừ tam tông thất môn cùng mấy Tiên Tộc, các thế gia lớn nhỏ còn lại hơn phân nửa là không biết tin tức này, bây giờ cũng không biết liên lụy thành cái dạng gì nữa…”

Lý Thanh Hồng nhìn chằm chằm pháp quang trên bầu trời một hồi, có chút nghi hoặc lắc đầu nói:

“Có đệ tử của tam tông thất môn đi tới, những hào quang này là có độn pháp gia trì… Sao lại có nhiều thế gia có độn pháp như vậy?”

Lý Huyền Tuyên nhất thời sững lại, cũng cẩn thận quan sát, quả nhiên như Lý Thanh Hồng nói, nghi hoặc nói:

“Khổng Ngọc kia không giống như đang nói dối.”

Lý Thanh Hồng suy nghĩ một hồi, mở miệng nói:

“Khổng Ngọc nói đệ tử tam tông thất môn ba năm không được vào, mà ba năm đã trôi qua rồi.”

Lý Huyền Tuyên thở phào một hơi, nghe ra ý tứ của Lý Thanh Hồng, đáp:

“Ý của con là… lúc Sở Dật kia chưa thành Trúc Cơ mới là nguy hiểm nhất… Đợi đến khi hắn tu thành Trúc Cơ, mở ra Đông Hỏa Động Thiên, ngược lại an toàn hơn nhiều…”

Lý Thanh Hồng gật gật đầu, nhẹ giọng nói:

“Chuyện của Khổng Ngọc, ta cũng đã suy nghĩ qua. Chuyện chuyển sinh này là trò vui của vị Kim Đan chân quân kia… Ta cũng có chút không tin.”

“Chỉ riêng những chân nhân Tử Phủ ở Giang Nam này, có kẻ nào không phải mưu tính sâu xa, thủ đoạn cao minh? Vị Kim Đan chân quân kia còn ở trên Tử Phủ, chẳng lẽ sẽ vì chuyện tìm vui này mà tự mình hạ phàm? Chuyển thế chi thân, chẳng lẽ không suy yếu sao?”

Lý Huyền Tuyên càng nghe càng gật đầu, Lý Thanh Hồng tiếp tục nói:

“Chẳng qua hắn đang trình bày từ góc nhìn của một tên tu sĩ Luyện Khí, nếu như từ góc nhìn của Tử Phủ, thậm chí là Kim Đan mà nói, chắc hẳn lại có sự khác biệt…”

“Tử Phủ Tiên tộc không phải là không có, nhưng có mấy kẻ thành tông? Vì sao Khổng gia một đêm bị diệt, Trường Hề chân nhân lập tức có thể thành lập Huyền Nhạc môn, chiếm cứ một chỗ cắm dùi ở Việt Quốc?”

Lý Huyền Tuyên nghe vậy lạnh cả người, lẩm bẩm:

“Chẳng lẽ là Trường Hề… Chuyện này… chuyện này…”

Lý Thanh Hồng nhẹ giọng nói:

“Chuyện này ở trong mắt Khổng gia là sỉ nhục… Biết đâu lại chính là gốc rễ để Trường Hề chân nhân lấy lòng vị kia!”

Lý Huyền Tuyên toát mồ hôi lạnh, thở dài:

“Ngươi nói tiếp đi…”

Lý Thanh Hồng “Ừm” một tiếng, ôn nhu nói:

“Ta cho rằng, cái gọi là Ly Hỏa Thương Sở Dật kia cường thế quật khởi, mặt ngoài là chân quân chuyển thế, du ngoạn phàm trần, nhưng vụng trộm nhất định là chân quân đang thúc đẩy điều gì đó. Còn về phần Đông Hỏa Động Thiên, hẳn là thù lao hứa hẹn cho tam tông…”

“Còn Thất Môn, cũng chỉ có quyền lợi biết chuyện mà thôi…”

Lý Huyền Tuyên nghe vậy bỗng chốc tỉnh ngộ, thở dài:

“Còn đám tán tu chúng ta, ngay cả mặt ngoài cũng không nhìn thấy, chỉ cho rằng là thiên tài Sở Dật kia nhất phi trùng thiên… Nếu không phải Khổng Ngọc báo cho biết, nhà ta cũng u mê không biết gì…”

Hai người sắp xếp lại sự tình, Lý Thanh Hồng mím môi nói:

“Về phần Khổng Ngọc vì sao nói cho đại bá… Trong đó có vài phần ý tứ, e là đang muốn lấy lòng nhà ta.”

“Huyền Nhạc Môn Khổng thị đúng là có mấy phần thiện ý với nhà ta, chuyện này rõ như ban ngày.”

Lý Huyền Tuyên do dự một hồi, thấp giọng nói:

“Chỉ là… Ván này Lý gia ta… Có cơ hội kiếm lời từ trong đó không?”

…

Chương 650: Hiện Tại Phí Gia (1)

Thanh Trì tông, Thanh Tuệ phong.

Rừng trúc trên Thanh Tuệ phong chậm rãi lay động, Lý Hi Trị đứng trong đó, chân nguyên trên người hiện ra màu đỏ tím nhàn nhạt, phản chiếu cả rừng trúc một màu sáng rực.

Hắn tu hành Triều Hà Thải Lộ Quyết, là công pháp tứ phẩm, bên trong có sáu đạo pháp quyết, ba đạo bí pháp, từ nguyên bộ thân pháp Triều Hà Ngự Hành đến pháp quyết Vân Trung Kim Lạc, thân pháp, độn pháp, thuật pháp… Đủ đầy đủ mọi thứ.

Tuy Lý Hi Trị mới đột phá Luyện Khí được hai năm, nhưng một tay cũng đủ đánh ba bốn tên tán tu Luyện Khí sơ kỳ.

“Đây chính là nội tình của tam tông…”

Hắn lấy ra lá thư nhỏ trong nhà, nhìn ngắm một chút rồi âm thầm cười nói:

“Năm nay trong nhà dư dả, lại còn dời núi, đổi tên thành Thanh Đỗ Phong, chắc hẳn không phải phụ thân đặt… Cũng không biết lúc nào mới có thể trở về nhìn một chút…”

Đang nghĩ ngợi, trong rừng vang lên một tiếng gọi:

“Sư huynh!”

Lý Hi Trị quay đầu lại nhìn, thấy một nữ tử mặc váy áo Huyền Văn đi tới, nhìn qua chỉ khoảng mười bảy mười tám tuổi, dung mạo thanh tú, trên mặt tràn đầy nụ cười nhiệt tình. Nàng ta nhìn chằm chằm vào mi mắt Lý Hi Trị, hắn chắp tay đáp:

“Dương sư muội…”

Nàng này chính là người Dương gia mà Viên Thoan tìm cho Lý Hi Trị, phong chủ Đế Vân Phong Dương Thiên Nha bế quan tu luyện, không thể gặp mặt, cuối cùng đùn đẩy tới lui, liền phái nàng ta tới.

Thiên phú Dương Tiêu Nhi không tính là cao, dung mạo cũng tầm thường, ngày thường không có tiếng tăm gì, mấy lần gặp mặt đều nói chuyện nhiệt tình đáng yêu. Lý Hi Trị bế quan tu luyện, thật sự không có tiếp xúc gì với nàng.

Giọng điệu của Lý Hi Trị có vẻ lạnh nhạt, nhưng thiếu nữ này cũng không để ý, vẫn nhiệt tình như cũ, cười nói:

“Sư huynh thường xuyên bế quan, muội khó được gặp huynh một lần.”

Lý Hi Trị khẽ gật đầu, Dương Tiêu Nhi tiến lên nói:

“Gần đây bên ngoài tông môn nghe nói phong ba nổi lên bốn phía, không biết sư huynh đã từng nghe qua Đông Hỏa Động Thiên chưa?”

“Đông Hỏa Động Thiên?”

Lý Hi Trị nhướng mày, kinh ngạc nói:

“Ta quả thật có nghe qua đôi chút, nghe đồn là có một tu sĩ Trúc Cơ tên là Ly Hỏa Thương Sở Dật? Người này thật sự tồn tại sao?”

Dương Tiêu Nhi nhẹ nhàng gật đầu, đáp:

“Sở Dật chỉ là một tên tán tu, vậy mà có thể khiến Dự Phức long trời lở đất, quả nhiên là một thiên tài hiếm có! Phụ thân ta nói hắn có chút quỷ dị, không nên trêu chọc, hẳn là có số mệnh gì đó.”

Lý Hi Trị gật gật đầu, thầm nghĩ phải viết một bức thư nhắc nhở người nhà. Dương Tiêu Nhi lại nói:

“Năm đó tiên môn Ngụy quốc chạy nạn về phương Nam, một nhánh trong số đó thành lập nên Đông Ly Tông, Đông Hỏa Động Thiên cũng là một nơi nổi tiếng, bây giờ rốt cuộc đã xuất hiện, tu sĩ Ngô Việt đều bị kinh động…”

“Tam tông thất môn đã ra tay phong tỏa Đông Hỏa Động Thiên, chờ phá trận mà vào… Chỉ có Sở Dật kia là đã sớm dựa vào bí pháp nào đó mà tiến vào rồi…”

Lý Hi Trị lẳng lặng ngồi trên tảng đá, nghe Dương Tiêu Nhi thao thao bất tuyệt kể về những tin tức nàng nghe được. Nghe một lúc lâu, Dương Tiêu Nhi mới hỏi:

“Không biết Thanh Tuệ phong chúng ta có bao nhiêu suất?”

Lý Hi Trị tính toán một hồi, đáp:

“Chắc là hai người chúng ta.”

“Tốt quá…”

Dương Tiêu Nhi gật đầu, trên mặt hiện lên vẻ kiên định, nhìn thẳng vào hắn.

Ngũ quan của Dương Tiêu Nhi vốn không phải tuyệt sắc, chỉ là nàng khéo chưng diện, toát lên nét thanh tú. Nàng khẽ nhướn mày, thấp thỏm nhìn hắn, khàn giọng:

“Sư huynh xuất thân kiếm tiên thế gia, trời sinh tuấn lãng, thiên phú hơn người, Tiêu Nhi tự biết bản thân không xứng. Tuy từng mông lung vọng tưởng… nhưng nào dám để phí thời gian của sư huynh.”

Lý Hi Trị nghe vậy ngỡ ngàng, chưa kịp phản ứng, Dương Tiêu Nhi đã lặng lẽ nói tiếp:

“Tiêu Nhi đến Thanh Vân Phong đã hai năm… sư huynh chưa một lần nhìn thẳng Tiêu Nhi… Tiêu Nhi tư chất tầm thường, dung mạo cũng chẳng có gì nổi bật. Sư huynh nếu có ý, chúng ta sẽ cùng nhau cố gắng vun vén cuộc sống sau này. Nếu sư huynh không muốn, Tiêu Nhi sẽ về cầu xin phụ thân để chúng ta hòa ly.”

Lý Hi Trị không ngờ nàng vốn nhiệt tình như lửa, nay lại thốt ra những lời này, hắn ngây người nhìn nàng một lúc, trầm giọng:

“Hi Trị không phải kẻ bội bạc. Đã uống rượu hợp cẩn, đời này nguyện làm phu thê, lòng son không đổi. Hai năm qua, ta chỉ là muốn củng cố tu vi…”

Nói xong, hắn áy náy cười:

“Với lại… ta cũng sợ nàng cho rằng… ta quá mức khô khan.”

Dương Tiêu Nhi vốn muốn để hắn thuận thế mà xuống, nào ngờ lại nghe được câu trả lời như vậy, nàng ngẩn người nhìn hắn, thấy vẻ mặt hắn nghiêm túc, bèn tiến lên một bước, hôn chụt lên má hắn.

Nàng vội vàng lấy từ trong túi trữ vật ra một bộ pháp y trắng muốt, thêu đầy huyền văn, nói:

“Đây là vũ y mà Tiêu Nhi xin từ tộc, thời khắc nguy cấp có thể bảo vệ tính mạng, xin sư huynh hãy nhận lấy…”

“Nàng… sao nàng lại…”

Lý Hi Trị mặt đỏ bừng, còn chưa hoàn hồn, lắp bắp nhìn bộ vũ y trắng như tuyết, thấp giọng:

“Đây… đây là vũ y Luyện Khí trung phẩm sao?!”

Vũ y, giáp y vốn hiếm thấy, cả Lý gia trên dưới cũng chỉ có một bộ ngọc giáp cấp bậc Thai Tức, đã sớm được dâng lên cho Lý Thanh Hồng như bảo vật gia truyền…

Chương 651: Hiện Tại Phí Gia (2)

Giờ đây, một kiện pháp y trân quý như vậy lại nằm trong tay hắn, Lý Hi Trị cảm thấy như đang ôm hai đống linh thạch lớn:

“Hai trăm linh thạch có đủ không? Hay là ba trăm?”

Dương Tiêu Nhi cứ thế nhét vũ y vào tay hắn, cười nói:

“Đây là của hồi môn mà phụ thân đã cho Tiêu Nhi…”

“Nàng…”

Lý Hi Trị nhìn vào mắt nàng, thấy niềm vui rạng rỡ, trong lòng bỗng dâng lên cảm giác khó tả.

“Nàng ấy đã dành cả tấm chân tình ngây thơ, nhiệt thành của một nữ tử cho ta…”

…

“Liệu gia tộc có thể kiếm chác được gì từ việc này không?”

Lý Huyền Tuyên vừa dứt lời, trong lòng vừa thấp thỏm vừa hi vọng, một mặt sợ hãi Tử Phủ giở trò, một mặt lại tham lam lợi ích, hắn hạ giọng:

“Đông Ly Tông năm đó từng là tiên tông hiển hách một thời, đừng nói chi bên trong động thiên, ngay cả linh thủy, linh hỏa, linh khí bên ngoài, thứ nào mà không phải là bảo vật hiếm có?”

“Hay là phái vài vị khách khanh, đến khu vực xung quanh động phủ tranh đoạt với đám tán tu kia? Nếu có thể cướp được một hai món, ắt sẽ có lợi cho sự phát triển của gia tộc sau này!”

Lý Thanh Hồng nghe xong, khẽ nhướng mày, ôn nhu nói:

“Chuyện này khó nói trước được. Nếu thực sự muốn nhúng tay vào, cho dù là phái người ngoài tộc hay khách khanh, thì cũng chẳng khác gì phái người trong tộc…”

Nàng nói tiếp:

“Huống hồ, đám người ngoài tộc, khách khanh kia nếu có được thiên địa linh thủy, linh hỏa, liệu có chịu ngoan ngoãn giao nộp? Bỏ trốn tiêu dao giữa thiên địa đã là may mắn lắm rồi…”

Lý Huyền Tuyên á khẩu không nói, bèn nghe Lý Thanh Hồng nói tiếp:

“Người nhà mình đương nhiên không thể mạo hiểm. Tuy nói Sở Dật kia đã vào trong động thiên, nhưng ai dám chắc sau khi hắn ta rời đi sẽ không vơ vét bên ngoài? Biết đâu vừa đến Đông Ly Sơn đã nổi lòng tham…”

“Đám tán tu kia chẳng có gì để mất, chỉ liều mạng đánh cược một phen. Còn gia tộc ta thì khác.”

Lý Thanh Hồng trầm ngâm một lát, khẽ nói:

“Gia tộc ta không thể mạo hiểm xông vào Đông Ly Sơn, nhưng người muốn vào đó thì nhiều vô số kể… Giống như gấu đen săn hươu, chim sẻ nhặt thóc, đại bàng tuy không thể xuống tận nơi, nhưng chẳng phải vẫn có thể hưởng lợi từ chim sẻ sao?”

Lý Thanh Hồng lấy từ trong túi trữ vật ra một tấm bản đồ, chỉ vào Đông Ly Sơn:

“Đông Ly Sơn nằm ở biên giới Dự Phúc quận, phía tây, nam, bắc đều là đại quận, thế gia tông tộc dày đặc, nếu bị truy đuổi ở khu vực này, chắc chắn sẽ không có kết cục tốt đẹp…”

“Nếu đám tán tu kia có được bảo vật, chắc chắn sẽ không chạy về hướng tây, nam, bắc, phương hướng tốt nhất chính là phía đông, chạy thẳng đến địa phận của Tử Yên Môn, nơi có quản lý lỏng lẻo.”

“Thực lực Tử Yên Môn vốn đã yếu, lúc này lại đang bận rộn tranh giành bảo vật trong động thiên, địa bàn trống trải, nhân thủ không đủ…”

Lý Thanh Hồng nói với vẻ chắc chắn:

“Nếu ta là một tên tán tu có được bảo vật, nhất định sẽ chạy về phía đông, sau khi ra khỏi địa phận Tử Yên Môn sẽ men theo biên giới Sơn Kê quận mà đi, vào cửa sông lớn, ẩn cư trên Đông Hải, gây dựng cơ nghiệp…”

Lý Huyền Tuyên vuốt râu trầm mặc một lúc, thấp giọng hỏi:

“Ý của Thanh Hồng là… mai phục ở địa phận Tử Yên Môn?”

“Không phải.”

Lý Thanh Hồng mỉm cười, ánh mắt sáng rực:

“Là ở cửa sông lớn đổ ra biển! Tử Yên Môn cách Đông Ly Sơn quá gần, quá nguy hiểm. Thanh Hồng sẽ mang tiên giám đến đó, tiên giám có thể nhìn xa vạn dặm, Trúc Cơ nào có thể bắt được ta? Luyện Khí nào có thể địch lại ta?”

“Hiện giờ ánh mắt của Tử Phủ đều tập trung vào Đông Ly Sơn, cửa sông đổ ra biển lại quanh co hiểm trở, thuộc địa phận quản lý của Tu Việt Tông. Chúng ta mai phục ở đó, có thể kiếm chác được thì tốt, không được cũng chẳng mất gì, chỉ tốn khoảng mười ngày mà thôi…”

Lý Huyền Tuyên nghe cũng thấy đây là một kế sách hay, nhưng tuổi già sức yếu, trong lòng lại nhút nhát, chút dũng khí ít ỏi còn sót lại đã bị mài mòn sau biến cố ở phường thị, hắn mấp máy môi, nhưng không nói gì.

Lý Thanh Hồng liếc nhìn sắc mặt hắn, liền hiểu ra, chỉ khẽ mím môi, không nói thêm gì nữa.

“Huyền Tuyên thúc đã già rồi, lại trải qua nhiều phen sống chết, e là không còn tâm trí thôn tính gì nữa…”

Lý Thanh Hồng thầm nghĩ, im lặng một lúc, quả nhiên nghe thấy Lý Huyền Tuyên nói:

“Giao Nhi bế quan sinh tử chưa rõ, nếu ngươi có mệnh hệ nào, gia tộc chẳng khác nào gãy mất xà ngang! Huống hồ… Muốn động dụng trấn tộc chi bảo, e rằng không ổn.”

“Vãn bối xin lĩnh giáo.”

Lý Thanh Hồng cười gượng gạo, đáp:

“Nhưng cũng không cần gấp gáp… Nghe nói động thiên này còn chưa mở, không biết bao nhiêu người đang chờ đợi…”

Nàng chắp tay, đang định lui ra thì bỗng thấy mặt đất trong veo sáng sủa, dòng nước chảy róc rách bỗng dưng tĩnh lặng, gió bấc trên trời cao ào ạt kéo đến, thổi bay mây đen trên nền trời.

“Ầm ầm!”

Từ không trung bỗng vọng đến một tiếng nổ lớn, sắc trời tối sầm lại, nước trong viện bỗng dưng phun trào, len lỏi vào các khe nứt trên mặt đất rồi biến mất.

“Huynh trưởng! Huynh trưởng đột phá rồi!”

Lý Thanh Hồng ngẩn người, liền thấy cửa đá động phủ ầm ầm mở ra, một luồng gió lạnh thổi vù vù, mang theo hơi nước màu xám xanh. Lý Huyền Tuyên cũng kích động đứng dậy, bước lên vài bước.

Chương 652: Bạch Thiền Lân Thú (1)

Quả nhiên, từ trong làn hơi nước xám xịt, một thanh niên áo đen đeo kiếm, bước ra với nụ cười rạng rỡ, niềm vui hiện rõ trên khuôn mặt.

“Hạo Hãn Hải, thành công rồi!”

Giọng nói của Lý Uyên Giao tràn đầy vui sướng, cảm xúc kìm nén bấy lâu nay cuối cùng cũng được giải tỏa, trong lòng dâng lên cảm giác nhẹ nhõm vì không phụ lòng mong đợi. Hắn nhìn phụ thân và muội muội, mỉm cười:

“Ta đã đúc thành tiên cơ, chính thức là tu sĩ Trúc Cơ sơ kỳ!”

Lý Huyền Tuyên nhìn thấy bộ dạng của hắn, cười lớn, bước lên một bước, vui mừng nói:

“Giao Nhi nhà ta Trúc Cơ, quả nhiên là mười phần chắc chín! Giờ đây, gia tộc ta có thêm một chiến lực như ngươi, nhiều việc trước đây không dám làm, giờ có thể tính đến rồi.”

Lý Uyên Giao khẽ lắc đầu, trên mặt lộ vẻ may mắn, nhớ lại những năm tháng bế quan đầy gian nan, mồ hôi lạnh túa ra sau lưng, đáp:

“Phụ thân nói nhẹ nhàng vậy, nhưng kỳ thực không phải, Uyên Giao suýt nữa thì bỏ mạng… Nếu không phải may mắn, tuổi đời lại còn trẻ, e rằng đã không vượt qua được Sinh Tử kiếp này.”

Các bậc trưởng bối trong nhà Trúc Cơ đều rất dễ dàng, Lý Huyền Tuyên cứ nghĩ Lý Uyên Giao cũng sẽ thuận lợi như vậy, nào ngờ hắn lại mang dáng vẻ như vừa trải qua cửa tử, ngạc nhiên hỏi:

“Sao lại thế được… Ngay cả ngươi còn khó khăn như vậy, trong nhà còn ai Trúc Cơ được nữa!”

“Vốn dĩ chẳng có mấy ai, phụ thân đừng nên xem thường Trúc Cơ… Người hãy nhìn xem Phí gia và Úc gia đã có bao nhiêu người bỏ mạng khi Trúc Cơ…”

Lý Uyên Giao lắc đầu. Lý Thanh Hồng ở bên cạnh lại không mấy ngạc nhiên, nàng đánh giá huynh trưởng một lượt rồi cười nói:

“Huynh trưởng cảm thấy thế nào? So với năm đó của đại phụ thì có gì khác biệt?”

Lý Uyên Giao thu lại nụ cười, nghiêm mặt nói:

“Đó chính là điều ta đang nghi hoặc…”

Hắn vừa dứt lời, chậm rãi vươn tay, áo bào đen bay phấp phới trong gió. Tiên cơ trong cơ thể vận hành, bên tai ba người lập tức vang lên tiếng thác nước ầm ầm.

“Ào!”

Từ khe nứt trên mặt đất và gạch lát, nước suối màu xám xanh phun trào, xoay quanh chân ba người một vòng, men theo vạt áo Lý Uyên Giao leo lên, trong nháy mắt hóa thành một con giao xà nhe nanh múa vuốt, vảy rồng hiện rõ mồn một, uốn lượn quanh người hắn.

Lý Uyên Giao khẽ nói:

“Ta tuy đã tu thành tiên cơ, nhưng không có năng lực Ngưng Tụ Phù Thủy như mong muốn, mà lại có được một loại thần thông khác, có tên là Giao Tri Hồ Hải…”

Hắn lộ vẻ kỳ lạ, nói tiếp:

“Thần thông này có thể nghe hiểu tiếng thủy tộc, thân cận với yêu vật dưới nước, hô mưa gọi gió, dẫn động thủy mạch…”

Lý Thanh Hồng ngẩn người, trong lòng bất giác hiện lên một cái tên, nàng buột miệng:

“Kính Long Vương?”

Lý Uyên Giao gật đầu tán thưởng, trầm giọng nói:

“Ta cũng cảm thấy thần thông này giống với Kính Long Vương hơn là Hạo Hãn Hải… Nhưng ai cũng biết, đó chỉ là hai cách gọi khác nhau của cùng một loại tiên cơ mà thôi! Kính Long Vương chính là tên gọi xưa của Hạo Hãn Hải…”

“Hơn nữa!”

Lý Uyên Giao cau mày, nói ra điều khiến hắn lo lắng nhất:

“Ta đã so sánh với những gì thúc công từng miêu tả, sau khi ngưng tụ Hạo Hãn Hải, tốc độ hồi phục chân nguyên và dung lượng khí hải của ta chỉ bằng một nửa so với thúc công…”

Lý Thông Nhai có thể áp đảo những người cùng cấp không chỉ nhờ vào 《Nguyệt Cương Kiếm Điển》, mà còn bởi tốc độ hồi phục chân nguyên kinh người của hắn.

Ngay cả việc lão có thể nuốt trọn bảo dược Hoa Thiên Quả mà không bị bạo thể cũng là nhờ vào nội lực thâm hậu của Hạo Hãn Hải…

Nay, hai yếu tố quan trọng nhất của Hạo Hãn Hải đều thua kém Lý Thông Nhai, khiến sự phấn khích của Lý Uyên Giao giảm đi phần nào. Hắn suy tư một lúc rồi thở dài:

“Có lẽ, đây chính là Kính Long Vương! Nó thật sự khác với Hạo Hãn Hải!”

“Hay là do viên thuốc kia?”

Lý Thanh Hồng khẽ hỏi. Ba người lập tức im lặng.

Nhìn thấy Lý Uyên Giao xuất quan, Lý Thanh Hồng như trút được gánh nặng, nàng kể sơ qua tình hình gia tộc, rồi mỉm cười, nói ra kế hoạch của mình:

“Huynh trưởng thấy thế nào?”

Lý Uyên Giao gật đầu, nói:

“Việc này có thể làm, chỉ là thần thông này quá mức kỳ lạ, làm sao biết được là do bị ảnh hưởng hay xuất phát từ bản tâm?”

Lý Thanh Hồng do dự:

“Dựa theo phù chủng của gia tộc… hẳn là không đến mức bị ảnh hưởng…”

“Chưa chắc…”

Lý Uyên Giao vốn là người cẩn trọng, hắn trầm giọng nói:

“Theo ta thấy, phù chủng này tuy có thể chống cự thần thông, nhưng cần thần thông trực tiếp gia trì mới có thể kích phát, nếu mơ hồ dùng mệnh số câu động, hồng trần cuồn cuộn, e là khó lòng phòng bị.”

“Nếu không phải vậy, vì sao thúc công luôn miệng nói bản thân nhiều lần bị thần thông dẫn dắt? Sao Huyền Lĩnh thúc lại đột nhiên muốn tới Lạc Hà Sơn? Chẳng phải đều liên quan đến mệnh số hay sao!”

Lý Uyên Giao đột phá Trúc Cơ, lĩnh ngộ nhiều điều huyền diệu, tầm nhìn cũng khác xưa rất nhiều, những điều trước đây chưa từng ngộ ra giờ đây lần lượt hiện lên trong lòng. Lý Thanh Hồng nghe vậy nhíu mày, hỏi:

“Nếu quả thật như thế, chẳng phải người người đều bị Mệnh Số nắm trong tay, thiên hạ còn ai dám làm việc gì nữa!”

“Ai nói không phải… Tử Phủ hẳn là không có đại thần thông như vậy, nếu không cũng sẽ không xuất hiện Tiêu gia. Chỉ là nhà ta hai lần bị Tử Phủ nhắm vào, khó tránh khỏi lo lắng.”

Chương 653: Bạch Thiền Lân Thú (2)

Lý Thanh Hồng nhìn hai người, nghiến răng nói:

“Không thành Tử Phủ, chung quy chỉ là sâu kiến!”

Lý Huyền Tuyên thở dài, gương mặt già nua càng thêm tiều tụy. Lý Uyên Giao thản nhiên đặt tay lên Thanh Xích Kiếm bên hông, dù sao hắn vừa đột phá Trúc Cơ, uất khí dồn nén bao năm nay như được giải thoát, đáp:

“Cũng không cần quá mức lo lắng, vì chút nguy hiểm mà bỏ qua tất cả.”

Lý Thanh Hồng vội vàng nhìn sang, Lý Uyên Giao nói tiếp:

“Thỉnh tế pháp giám, nếu tâm trí trong sáng tự nhiên có thể đi.”

Lý Huyền Tuyên nghe vậy, trong lòng vẫn trĩu nặng, hai tay run lên không ngừng, trong đầu luôn hiện lên cảnh tượng hỏa hoạn và ma khí ngập trời trong phường thị năm đó, không khỏi thở dài.

Đại nạn năm đó khiến hắn hao tổn tâm sức, những năm qua luôn sống trong lo sợ, thường xuyên mơ thấy Lý Thông Nhai và Lý Mộc Điền, ngay cả khi tu luyện cũng giật mình tỉnh giấc, tim đập thình thịch.

Nhìn hai vãn bối thỉnh tế pháp giám, xác nhận không có gì bất thường, Lý Huyền Tuyên ngồi thẫn thờ, mệt mỏi nói:

“Thanh Hồng ở lại đi, để Giao Nhi đi một mình là được rồi.”

…

Đông Ly Sơn.

Đông Ly Sơn là ngọn núi lớn hiếm có ở phía bắc Việt Quốc, trên núi phần lớn là cây phong, vào mùa này lá đỏ rực khắp núi, điểm xuyết thêm những tia sáng lấp lánh bay qua, trông thật đẹp mắt.

Yêu vật trên Đông Ly Sơn vốn không nhiều, trăm năm trước Thanh Trì Tông đã phong tỏa ngọn núi này, thường xuyên tổ chức cho đệ tử vào đây lịch luyện. Lúc Đông Ly Tông sụp đổ, nơi đây còn lưu lại rất nhiều cấm chế và đại trận, là nơi thích hợp để rèn luyện đệ tử của Tam Tông Thất Môn, ngay cả những nhân vật cấp bậc Phong Chủ cũng thường xuyên vào đây tìm kiếm linh vật.

Lúc này, xung quanh ngọn núi lớn, từng tia sáng bay vun vút, động thiên phúc địa vẫn chưa xuất hiện, nhưng đã có rất nhiều tán tu và ma tu lén lút tìm đến, thỉnh thoảng lại có tia sáng lao thẳng vào trong núi, tìm kiếm trong các cấm chế và đại trận.

Trên đỉnh Đông Ly Sơn, trời xanh mây trắng, một bóng người từ trong hư không bước ra, người này mặc giáp vàng nhạt, tay cầm đại kích, bên hông đeo ngọc tỷ.

Vị tu sĩ Tử Phủ này đứng trên không trung một lúc, lại có một người phá không bay đến. Người này mặc hắn phục màu vàng kim, tuy hắn ăn mặc rộng thùng thình, nhưng vẫn có thể nhận ra là nữ tử, nàng đeo mạng che mặt, lớp lụa trắng phủ xuống, không nhìn rõ dung nhan.

“Nguyên Tố.”

Nữ tử Tử Phủ lên tiếng gọi, Nguyên Tố quay đầu lại, liếc nhìn nàng một cái, đáp:

“Thì ra là Thu Thủy chân nhân, chúc mừng Thu Thủy chân nhân luyện thành thần thông, đột phá Tử Phủ hậu kỳ.”

Nữ tu im lặng không nói, hai người đứng lặng trên không trung, cùng nhìn về phía động thiên phúc địa đang ẩn hiện trong hư không. Nguyên Tố khẽ nói:

“Đông Ly tiền bối vất vả che giấu nhiều năm như vậy, cuối cùng vẫn bị phát hiện, dù sao nơi đây cũng là Lạc Hà Sơn, hiện giờ trong thiên hạ, đạo môn hiển hách, chỉ có Lạc Hà Sơn là được nhiều người chú ý…”

Nữ tu yên lặng nghe hắn nói xong, thản nhiên bổ sung bốn chữ:

“Cả Hải Nội Đạo Môn nữa.”

Hai người câu được câu chăng trò chuyện, xa xa, hà quang vân thuyền của Thanh Trì Tông đã xuyên qua tầng tầng lớp lớp mây, chậm rãi đáp xuống Đông Ly Sơn, ánh sáng nhuộm đỏ cả một vùng.

Lý Hi Trị đứng trên vân thuyền, nhìn xuống đám đông tu sĩ bên dưới, khẽ nói:

“Lại là một trận gió tanh mưa máu, không biết bao nhiêu tu sĩ bỏ mạng trong ma tai, nhìn cảnh tượng này, không biết Việt Quốc còn lại được bao nhiêu tu sĩ…”

“Trị ca có điểm không biết.”

Lý Hi Trị đang chăm chú nhìn xuống phía dưới, Dương Tiêu Nhi ở bên cạnh mỉm cười nhìn hắn:

“Đối với Tam Tông Thất Môn mà nói, tán tu chết đi bao nhiêu cũng không quan trọng, Đông Hải rộng lớn như vậy, chỉ cần tu sĩ trấn giữ bờ biển hơi nới lỏng một chút, lập tức có vô số tu sĩ Đông Hải vì tham lam sự giàu có của Việt Quốc mà chen chúc kéo đến.”

Dương Tiêu Nhi liếc nhìn những người xung quanh, dùng thần thức truyền âm nói:

“Tu sĩ Việt Quốc vừa có được bảo vật liền muốn chạy ra ngoài, Đông Hải không có Tam Tông Thất Môn trấn áp, có thể tự do khai tông lập phái, còn tu sĩ Đông Hải nghèo khổ quen rồi, đương nhiên muốn vào đây, đâu phải nơi nào gieo một hạt linh cốc xuống cũng có thể thu hoạch được giống Việt Quốc…”

Lý Hi Trị nghe vậy gật đầu, nói khẽ:

“Nghe nói Trường Tiêu Môn cũng mới chuyển đến đây gần hai trăm năm, Thất Môn có thể nhiều có thể ít, có thể đến có thể đi, chỉ có Tam Tông là vĩnh viễn trấn giữ nơi này.”

Dương Tiêu Nhi bỗng nhiên nhớ ra điều gì, nghi hoặc hỏi:

“Chỉ là… tổ tiên của Trị ca… hình như tên là Lý Mộc Điền? Nghe nói từng đi theo lão tổ nhà ta chinh phạt Sơn Việt…”

Lý Hi Trị nghe vậy trong lòng lập tức cảnh giác, nhưng trên mặt vẫn tỏ ra bình thản, thản nhiên đáp:

“Không sai.”

Dương Tiêu Nhi mỉm cười, khẽ bước tới gần, nói:

“Lão tổ nhà ta từng khen ngợi lão nhân gia, nói hắn là người oai hùng hơn người, hiền lành dễ gần… chỉ mất ba mươi năm ngắn ngủi đã tu thành Trúc Cơ, bốn người con trai do chính tayท่าน dạy dỗ đều là nhân tài hiếm có…”

Chương 654: Hồng Vụ (1)

Giọng điệu của Dương Tiêu Nhi đầy cung kính, có lẽ là do ảnh hưởng từ người trong lòng, nên nàng cũng có ấn tượng tốt với vị tiền bối Lý gia này. Lý Hi Trị nghe vậy thì trong lòng chấn động, thầm nghĩ:

“Sao có thể như vậy được? Chuyện này… chuyện này đã qua gần trăm năm rồi, tổ tiên ta rõ ràng chỉ là một phàm nhân! Dương Thiên Nha sao có thể nhớ rõ… hắn muốn gì?”

Lý Hi Trị cũng từng đọc qua nội sử, trong lòng hắn biết rõ:

“Tuy nói tổ tiên là người oai hùng hơn người thì không sai… nhưng sao có thể nói là hiền lành dễ gần được chứ?! Nói gian xảo, quyết đoán thì còn được, nhà ta từ trên xuống dưới có mấy ai là người hiền lành dễ gần… Dương Thiên Nha… Dương Thiên Nha!”

Trong lòng Lý Hi Trị dậy sóng, nhưng hắn vẫn mỉm cười, nói:

“Tự nhiên không bằng Thiên Nha lão tổ… Lão tổ lần này đột phá, xuất quan chắc hẳn đã Trúc Cơ đỉnh phong, Tử Phủ trong tầm tay rồi!”

“Nào có dễ dàng như vậy.”

Dương Tiêu Nhi bĩu môi, đưa mắt nhìn về phía chân trời, khẽ nói:

“Tiên tộc Lê Hạ đến rồi.”

Lý Hi Trị nhìn theo ánh mắt của hắn, quả nhiên thấy một chiếc thuyền lớn màu xám lơ lửng giữa không trung, phía trước có một người trung niên, mắt hơi dài, khoác trên mình áo lông chồn trắng muốt, lặng lẽ đứng đó mặc cho gió thổi qua.

“Vũ Sơn Ông, Tiêu Ung Linh!”

Tiêu Ung Linh cả người toát ra khí thế khó lường, nhìn thì có vẻ không có gì thần dị, lại khiến mọi người không khỏi kính nể ngưỡng vọng, hắn ở Dư Viễn phường thị lấy một địch ba, lực chiến ba vị Ma tu Trúc Cơ, bảo vệ cho Tiêu gia đầu mối then chốt phồn hoa nhất, danh tiếng vang xa khắp Việt quốc.

Trận chiến đó Tiêu Ung Linh bị trọng thương, may mà Tiêu gia có Tiêu Nguyên Tư, dùng vô số bảo dược và đan dược, không chỉ cứu được hắn, mà còn khiến hắn nhân họa được phúc, thực lực tăng tiến không ít.

Lúc này hắn đang đứng trước thuyền, như cảm nhận được điều gì đó bèn quay đầu nhìn lại, mỉm cười gật đầu với Lý Hi Trị.

Lý Hi Trị vội vàng đáp lễ, Dương Tiêu Nhi cũng chắp tay, thầm nghĩ:

“Nghe đồn Vũ Sơn Ông và Nguyệt Cương Kiếm quen biết từ lúc vô danh, kết giao bằng hữu, quả nhiên là thật!”

Hai người đợi thêm một lát, tu sĩ tam tông thất môn đã đến đông đủ, Nguyên Tố chân nhân và Thu Thủy chân nhân từ trong Thái Hư hư không bước ra, hào quang thần thông chậm rãi dâng lên, trên không trung Đông Ly Sơn bỗng xuất hiện từng lỗ hổng lớn, mọi người nhìn về phía đó, mơ hồ còn có thể nhìn thấy những lầu các và ngọn núi đổ nát.

Đệ tử tam tông thất môn nối đuôi nhau tiến vào, biến mất trên không trung, linh khí nồng đậm phun trào ra, linh cơ của cả Đông Ly Sơn như sống dậy, từng dòng linh khí từ Thái Hư giáng xuống, linh thủy cuồn cuộn, linh hỏa cuồng bạo, các tán tu và ma tu ẩn nấp đã lâu trong núi bắt đầu đánh nhau dữ dội.

Gần nửa canh giờ sau, đất đá trên không trung ào ào rơi xuống, xen lẫn vô số đình đài lầu các, nện xuống mặt đất khiến nơi đây trở nên hoang tàn đổ nát, các tán tu phía dưới reo hò không ngớt.

“Đông Hỏa Động Thiên rơi xuống biển rồi!”

…

Thanh Đỗ Sơn.

Lý Uyên Giao cưỡi gió bay đi, trên Vọng Nguyệt Hồ cũng vì sự đột phá của hắn mà mưa rơi lất phất, mặt hồ mờ mịt sương khói, hắn cưỡi gió lướt qua, cảm thấy vô cùng tự tại.

Tu sĩ Trúc Cơ địa vị tôn quý, bất cứ ai đột phá đều sẽ vui mừng khôn xiết, Lý Uyên Giao đã nhiều năm rồi chưa từng đắc ý như vậy, hắn cưỡi gió bay qua Phí gia, nhìn những ngôi sao sáng chói trên bầu trời, lúc này đã ra khỏi Việt quốc, đến địa phận Từ quốc.

Nơi này thuộc địa giới của Tu Việt Tông, vô cùng an toàn, nếu đi qua khu vực này, đến những ngọn núi hoang vu mênh mông, sẽ nguy hiểm hơn rất nhiều, tu sĩ bình thường rất ít khi đi con đường này, chỉ là khu vực Đông Ly Sơn quá nguy hiểm, Lý Uyên Giao thà đi đường vòng còn hơn.

Đêm đen như mực, Lý Uyên Giao cũng không che giấu hào quang pháp lực, âm thầm mong muốn gặp phải vài tên ma tu hay tán tu cướp bóc, để có thể lấp đầy túi trữ vật trống rỗng của mình.

Nơi đây hoang vắng, Lý Uyên Giao lại mang theo pháp giám, quả thật là cầu còn không được.

Đáng tiếc tu sĩ trong núi phần lớn chỉ là Luyện Khí Thai Tức, không phải kẻ ngốc, sẽ không tùy tiện đi trêu chọc một gã tu sĩ Trúc Cơ như hắn. Lý Uyên Giao chán nản bay liên tục mấy ngày, cuối cùng cũng đến địa phận của Huyền Nhạc Môn.

Sơn môn của Huyền Nhạc Môn dưới ánh bình minh trông giống như một con gấu khổng lồ đang nằm ngủ say, khiến người ta nhìn mà phải khiếp sợ. Lý Uyên Giao chỉ nghĩ đến việc Trường Hề chân nhân dời cả ngọn núi từ Từ quốc đến đây, trong lòng không khỏi dâng lên vài phần mong ước đối với Tử Phủ cảnh:

“Gia tộc ta còn phải ẩn nhẫn bao nhiêu năm nữa, mới có thể có được nhân vật như vậy?”

Hắn đang định cưỡi gió vòng qua ngọn núi này, thì môn nhân Huyền Nhạc Môn đã phát hiện ra, một nữ tu cưỡi gió bay lên, nàng mặc pháp hắn màu vàng nhạt, dừng lại trước mặt Lý Uyên Giao, chắp tay, ôn nhu nói:

“Huyền Nhạc Môn Khổng Đình Vân, bái kiến đạo hữu, không biết ngài là phong chủ của môn phái nào?”

Nàng có nhãn lực rất tốt, liếc mắt một cái đã nhận ra Thanh Xích Kiếm sau lưng Lý Uyên Giao không phải vật tầm thường, hơn nữa Lý Uyên Giao lại tu luyện công pháp “Hành Khí Thôn Linh”, lúc cưỡi gió bay lượn trông vô cùng thần diệu, nên nàng cho rằng hắn là tu sĩ của tam tông thất môn.

Chương 655: Hồng Vụ (2)

Lý Uyên Giao khẽ chắp tay, trầm giọng nói:

“Tại hạ Lê Kính Lý gia Lý Uyên Giao, bái kiến đạo hữu!”

“Hóa ra là thế gia Kiếm Tiên.”

Khổng Đình Vân khen một câu, ôn nhu nói:

“Không biết đạo hữu đến địa phận Huyền Nhạc Môn ta… có gì chỉ giáo, nếu có thể giúp đỡ, Đình Vân nhất định không chối từ.”

Lý do thực sự thì khó mà nói ra, Lý Uyên Giao chỉ đáp:

“Ta muốn đến cửa biển Đại Giang một chuyến… Không biết Huyền Nhạc Môn có thể tạo điều kiện cho ta hay không?”

Khổng Đình Vân nghe vậy, khẽ cười, ánh mắt nàng khẽ động, lên tiếng nhắc nhở:

“Giao huynh nếu vì bảo vật của Đông Ly mà đến, e là sẽ uổng công vô ích!”

“Hả?”

Âm mưu bị vạch trần chỉ bằng một câu nói, nhưng Lý Uyên Giao vẫn thản nhiên, cười nói:

“Vì sao lại nói vậy?”

Khổng Đình Vân đáp:

“Giao huynh là người thông minh, chắc cũng biết Huyền Nhạc Môn ta có bốn con đường dẫn ra biển, nhưng mà các nhà đều đã bố trí xong thiên la địa võng, tán tu rơi vào tay ai thì chính là vật của tông môn đó.”

“Không chỉ có Huyền Nhạc Môn ta, mà ngay cả Kiếm Tông, Xích Tiều, Tuyết Ký, tất cả các môn phái lớn đều đã mai phục sẵn, tuyệt đối không để cho một tên tán tu nào chạy thoát.”

Nàng nhẹ nhàng nói xong, lại nhấn mạnh:

“Đông Ly Tông để lại không ít thứ tốt, còn có pháp bảo và đạo thống của Đông Ly chân nhân Thôi Mạc, cho dù có nát cũng phải nát trên đất Việt quốc, tuyệt đối không thể để chảy ra Đông Hải!”

“Hiện tại đã có hai nhóm người đến, đều bị Huyền Nhạc Môn ta khuyên giải…”

Nghe xong những lời này, Lý Uyên Giao cười tự giễu, đáp:

“Người thông minh trên đời này quả nhiên không ít, khiến cho chút tâm tư của tại hạ có vẻ thật buồn cười.”

Thấy hắn không hề tức giận hay xấu hổ, Khổng Đình Vân thầm thêm vài phần hảo cảm, nàng mỉm cười, an ủi:

“Chuyện này liên quan bí mật, Đình Vân không tiện nói nhiều, chỉ có thể nói Đông Hỏa Động Thiên là do một vị đại nhân vật đang giám sát, tự nhiên là sẽ không để xảy ra sai sót, có lẽ Giao huynh chưa biết…”

“Thanh Trì chân nhân đã sớm bố trí ” Kỳ Mật Chứng Triệt Hạ U Huyền Trận” tại Đông Ly, đừng nhìn đám tán tu và ma tu kia nhảy nhót vui vẻ, bọn chúng đã đụng vào thứ gì, gặp gỡ ai, tung tích trong vòng ba ngày sau khi rời khỏi Đông Ly đều nằm trong tầm kiểm soát… Vật tầm thường thì không sao, nhưng tuyệt đối không thể để lộ ra bất kỳ thứ gì liên quan đến Tử Phủ cảnh…”

Lý Uyên Giao nghe vậy, trong lòng không khỏi chấn động, hắn khẽ gật đầu, Khổng Đình Vân lại cho rằng hắn đã biết chuyện này từ lâu, nàng chợt giật mình:

“Ta lại quên mất mối quan hệ giữa Tiêu gia và Lý gia, suýt chút nữa thì lỡ lời rồi!”

Lý Uyên Giao lập tức kinh sợ trong lòng, Khổng Đình Vân nhìn hắn một cái, ánh mắt dừng lại trên trúc cơ pháp khí của hắn, chần chờ nói:

“Thực ra Đình Vân có việc muốn nhờ cậy Giao huynh…”

“Cô nương cứ nói…”

Lý Uyên Giao đáp lời, Khổng Đình Vân liền nói tiếp:

“Mấy năm trước, Đình Vân từng trấn thủ một cửa biển, phát hiện một yêu vật Trúc Cơ trong Hàm Hồ, nhưng thực lực có hạn… khó lòng trừ bỏ… Vân Nhạc Phong chỉ có mình ta là Trúc Cơ, không biết có thể thuê Giao huynh ra tay…”

Lý Uyên Giao dấy lên nghi ngờ, cười nói:

“Quý tông hẳn là có không ít tu sĩ Trúc Cơ, sao lại…”

Khổng Đình Vân mím môi, đáp:

“Trong môn phái phe phái phức tạp, Đình Vân khó mà mở lời… Huống hồ quý phái cũng chưa chắc đã yên bình… Đình Vân không muốn bị cuốn vào vòng xoáy tranh đấu…”

Nghe vậy, Lý Uyên Giao cũng gỡ được chút nghi hoặc. Hắn đang nắm giữ pháp giám, tự tin mười phần, lại thêm Huyền Nhạc Môn vốn nổi tiếng ngay thẳng, bèn hỏi:

“Là yêu vật gì?”

Khổng Đình Vân đáp:

“Là một con Câu Xà ẩn mình dưới đáy Hàm Hồ. Nó từng thua trận dưới tay Bích Thủy Giao của đảo Ba Đào, hiện đang lén lút dưỡng thương… Đình Vân muốn lấy đôi móc câu trên đuôi nó.”

Lý Uyên Giao gật đầu, cười nói:

“Thời gian ra tay, Lý mỗ đương nhiên là có. Chỉ là trước đó ta có hẹn với một vị cố hữu, phải ghé qua đó trước, e là phải hẹn cô nương muộn hơn.”

Khổng Đình Vân khẽ gật đầu, ôn nhu nói:

“Giao huynh cứ tự nhiên. Đình Vân sẽ ở Huyền Nhạc chờ đợi.”

Lý Uyên Giao cùng nàng hàn huyên đôi câu rồi cưỡi gió ra về. Khổng Đình Vân tiễn hắn đến khi khuất bóng ở chân trời, lúc này mới dừng lại giữa tầng mây, khẽ cười:

“Kẻ hay nghi ngờ…”

…

Rời khỏi Huyền Nhạc Môn, Lý Uyên Giao tìm đến một ngọn núi hoang vắng vẻ thuộc địa phận Sơn Kê Quận. Hắn không nỡ dùng Thanh Xích Kiếm, bèn vận pháp lực đào một động phủ đơn sơ, bày kết giới che mắt rồi tĩnh tâm tu luyện.

Ở Việt Bắc làm gì có cố hữu nào, chẳng qua hắn muốn Khổng Đình Vân biết hắn sẽ đi đâu, phòng trường hợp bất trắc còn có manh mối mà tìm. Ngồi trong động phủ, hắn thầm nghĩ:

“Cửa biển đã bị Huyền Nhạc Môn chiếm, chẳng lẽ ta không thể mai phục ở dọc đường? Tuy không thể so với lượng người qua lại tấp nập ở cửa biển, nhưng chỉ cần kiếm được một hai tên là tốt rồi.”

“Trước tiên cứ ở lại ngọn núi hoang này, gặp ma tu thì một chưởng đánh chết, gặp tán tu thì xem xét tình hình rồi tính tiếp.”

Chương 656: Xong Việc Thanh Tùng (1)

Một ngày sau, linh khí từ phương xa bỗng dưng cuồn cuộn kéo đến, linh cơ hội tụ, hẳn là có động thiên rơi xuống. Hắn ước lượng khoảng cách từ Đông Ly Sơn đến đây, bế quan thêm một ngày nữa. Sau đó, hắn mới lấy tiên giám ra, thi triển thần thông dò xét.

Phạm vi quan sát của tiên giám lúc này đã bao phủ cả một quận, không chỉ bao quát toàn bộ khu vực từ Dự Phức Quận đến Sơn Kê Quận, mà ngay cả biên thành của Dự Phức Quận cùng một phần nhỏ Sơn Kê Quận cũng lọt vào tầm mắt.

Lý Uyên Giao chỉ liếc mắt một cái đã phát hiện ba đạo pháp quang cùng bảy đạo huyết quang lén lút di chuyển trong vùng núi hoang vu. Hắn lập tức phá quan rời núi, tìm đến chỗ ma tu gần nhất.

Vừa vượt qua một ngọn núi, hắn đã thấy hai tên ma tu đang cẩn thận bay sát mặt đất. Hai tên này vốn định che giấu hành tung, nhưng trước tiên giám lại hiện rõ mười mười.

“Một tên Luyện Khí hậu kỳ, một tên Luyện Khí sơ kỳ.”

Lý Uyên Giao không chút khách khí, hắn che giấu khí tức, nhanh chóng áp sát mục tiêu. Đến khi lọt vào phạm vi linh thức của đối phương, hắn lập tức thi triển Việt Hà Thoan Lưu Bộ, lao đến như tia chớp.

Tên ma tu chỉ kịp thốt lên một tiếng “Ai?!” thì Lý Uyên Giao đã xuất hiện trước mặt. Hắn ta có dáng dấp trung niên, tay cầm một pháp khí hình bộ xương khô, kinh hãi thốt lên:

” Tu sĩ Trúc Cơ?!”

Thanh trường giao màu xám tro trên người Lý Uyên Giao gầm lên một tiếng, hung hăng lao về phía nữ ma tu Luyện Khí sơ kỳ. Bản thân hắn cũng đã rút Thanh Xích Kiếm ra, chém ra một đạo kiếm quang xanh trắng chói lòa, khiến đối phương hồn phi phách tán.

“Keng!”

Nguyệt Cương Kiếm Điển vốn là kiếm pháp chuyên công, nay lại được thi triển bởi một gã Trúc Cơ, tên ma tu kia còn chưa kịp thi triển pháp thuật hay lấy pháp khí từ túi trữ vật ra đã thấy đầu lìa khỏi cổ, thân thể nổ tung.

Lý Uyên Giao thu lấy túi trữ vật của hắn ta, tiện chân đá nát đầu lâu, sau đó phất tay thi triển hỏa thuật thiêu hủy thi thể.

Quay đầu nhìn lại, nữ ma tu kia đã bị nuốt hơn nửa người, sắc mặt trắng bệch, hiển nhiên không còn sống. Lý Uyên Giao nhíu mày, thúc giục tiên cơ để giao xà phun nữ ma tu ra, sau đó thu lấy túi trữ vật, thi triển pháp thuật hủy thi diệt tích.

“Hai kẻ này có nét phu thê.”

Pháp khí hình bộ xương khô kia bị hắn chém đứt, oán khí cùng huyết khí không ngừng tuôn ra. Lý Uyên Giao tiện tay cất đi, sau đó tiếp tục truy đuổi theo đạo huyết quang kế tiếp.

Nhưng khi hắn đến nơi thì lại không thấy bóng dáng tên ma tu kia đâu, trong khi tiên giám vẫn hiển thị hắn ta ở đó. Hắn mừng rỡ thốt lên:

“Pháp khí ẩn nấp?!”

Tên ma tu kia quả thật lanh lợi, vừa nghe thấy tiếng Lý Uyên Giao, hắn lập tức thi triển độn pháp bay lên. Hắn ném mạnh một cái bình ngọc xuống đất, sau đó lại rút từ trong tay áo ra một lá bùa màu máu ném về phía Lý Uyên Giao.

Lý Uyên Giao cười lạnh, Thanh Giao Xà trên người hắn lao ra, cuốn lấy bình ngọc. Sau đó hắn vung tay đánh nát lá bùa, đuổi theo tên ma tu kia.

Tên ma tu kia đã bị dọa cho hồn phi phách tán, vội vàng lấy ra một bình ngọc khác, hét lớn:

“Tiền bối! Đây là Huyền Dương Ly Hỏa!”

Hắn ta đánh một chưởng vào bình ngọc, sau đó ném cả bình ngọc lẫn túi trữ vật về phía Lý Uyên Giao. Hắn ta không dám chần chừ thêm nữa, hai tay kết ấn, thi triển bí thuật.

“Huyền Dương Ly Hỏa!”

Lý Uyên Giao một tay chộp lấy bình ngọc, một tay rút kiếm. Lúc này, tên ma tu kia đã thi triển xong bí thuật, toàn thân từ cổ trở xuống đều hóa thành huyết thủy, chỉ còn lại cái đầu lâu trắng hếu được bao bọc bởi huyết diễm cuồn cuộn, lao đi với tốc độ còn nhanh hơn cả Luyện Khí kỳ.

“Keng!”

Nhưng Nguyệt Cương kiếm khí đã gào thét lao đến, chém nát đầu lâu. Huyết diễm rơi xuống đất, bốc cháy ngùn ngụt, tạo thành những tiếng nổ lép bép.

“Hung ác thật… Nếu đổi lại là Trúc Cơ sơ kỳ khác, e là đã để ngươi chạy thoát rồi!”

Lý Uyên Giao không khỏi cảm thán sự quyết đoán của tên ma tu kia. Nếu không phải kiếm pháp của hắn đã đạt đến cảnh giới xuất thần nhập hóa, e là đã để hắn chạy thoát.

“Hài!”

Bị hắn kéo một đoạn thời gian như vậy, dưới tiên giám chiếu rọi, đám ma tu tán tu còn lại đã sớm cao bay xa chạy, Lý Uyên Giao đành phải đáp xuống, thu hồi túi trữ vật của hắn vào trong ngực.

Không dám trì hoãn, lập tức cưỡi gió bay lên, dọc theo hướng đi của mấy tên tu sĩ trước đó mà lần mò, quả nhiên trông thấy một tên tán tu đang cẩn thận cưỡi gió mà bay đi.

“Tốt!”

Lý Uyên Giao mừng thầm, trên mặt lập tức được mây mù bao phủ, đáp xuống trước mặt tên tán tu kia, lạnh lùng nói:

“Túi trữ vật!”

Tên tán tu kia như chim sợ cành cong, bỗng nhiên nhảy dựng lên, linh thức đảo qua, hai chân liền nhũn ra, ngã nhào xuống đất, vội vàng cởi túi trữ vật bên hông đưa lên, run rẩy nói:

“Tiền bối tha mạng, tiền bối tha mạng! Đồ vật của tiểu nhân đều ở đây cả rồi!”

Lý Uyên Giao thấy hắn tuy nói năng run rẩy nhưng tay vịn đất lại rất vững vàng, liền cười khẩy một tiếng, nhận lấy túi trữ vật xem xét, khàn giọng cười nói:

“Có thể sống sót chạy ra khỏi Đông Ly Sơn há lại là kẻ tầm thường? Đừng có giả vờ giả vịt nữa… Chẳng qua là sợ bổn tọa giết ngươi thôi.”

Tên tán tu kia nghe vậy trong lòng run lên, vội vàng dập đầu lia lịa. Lý Uyên Giao kiểm tra túi trữ vật, thấy bên trong chỉ có một quyển 【Nhuận Dương Pháp】 là pháp quyết của Đông Ly Tông và một đạo 【Hỏa Trung Sát Khí】, còn lại chẳng có gì đáng giá, chỉ toàn đồ vật linh tinh của đám tán tu.

Chương 658: Lời Cảnh Báo (1)

Bên dưới đáy bình có khắc mấy chữ nhỏ:

“Lý Càn Nguyên, Lý thị, Ngụy quốc.”

“Ngụy quốc… Cổ Ngụy quốc còn có Lý thị sao…”

Lý Uyên Giao nhìn kỹ một chút, trong lòng mừng rỡ không thôi:

“Khó trách ta dò xét thế nào cũng không được, thì ra đây là pháp khí cấp Trúc Cơ… Tên ma tu kia thật là cẩn thận, vậy mà lại có thể có được bảo vật như thế này.”

Chiếc bình này không chỉ có thể che giấu thân hình, mà khi cần còn có thể dùng để tấn công, hơn nữa còn có thể ngưng tụ hơi nước tạo thành lớp bảo vệ, tăng tốc độ di chuyển, quả thật là bảo vật hiếm có.

“Tốt! Gọi là Huyền Văn bình vậy.”

Có được bảo vật này, chuyến đi này của Lý Uyên Giao xem như không uổng công. Năm đó Viên Thoan đến Lý gia, pháp khí Trúc Cơ Thanh Tuyên nói tặng là tặng, bởi vì với Phong chủ Tam tông Thất môn mà nói, pháp khí Trúc Cơ chỉ là vật dụng thường ngày, nhưng đối với các tu sĩ gia tộc bên ngoài thì lại là bảo bối vô cùng quý giá.

Bình ngọc còn lại chứa thiên địa linh hỏa, sáng rực kim hồng, có lẽ nên gọi là Huyền Dương Ly Hỏa. Đáng tiếc Lý Uyên Giao chẳng nhận ra nó là gì, chỉ cảm thấy thần thức bị thiêu đốt nóng rát.

Hắn ngẩng đầu nhìn sắc trời, lập tức cưỡi gió ra khỏi động phủ, thúc dục Huyền Văn bình, bay về phía Huyền Nhạc môn trong mây mù.

…

Lý gia.

Lý Uyên Giao ra ngoài đã lâu, tin tức hắn đột phá đã truyền khắp sáu ngọn núi, tu sĩ Lý gia đều vui mừng khôn xiết, các vị Khách khanh cũng thở phào nhẹ nhõm, cảm thấy tự tại hơn hẳn.

Lý Thông Nhai đã hơn mười năm không lộ diện, đám người ngoại tộc và Khách khanh ngày càng nghi hoặc, nhưng thanh uy của Lý Thông Nhai quá lớn, chẳng ai dám hỏi đến.

Dù sao Lý Thu Dương và Trần Đông Hà đều là do một tay Lý Thông Nhai nuôi lớn, An Chá Ngôn cũng bị hắn dùng sức mạnh áp chế. Cặp mắt bình tĩnh kia đã từng lướt qua mỗi người bọn họ, cho dù đã hơn mười năm trôi qua, nhưng vẫn in sâu trong lòng những kẻ ngoại tộc và Khách khanh, không thể lay chuyển.

Lý Uyên Giao đột phá chỉ trong một đêm, trong lòng mọi người càng thêm vững vàng. Các gia tộc khác đều gửi lễ đến chúc mừng, trong lòng ghen ghét thế nào không cần nói, ít nhất ngoài mặt vẫn là lời chúc tụng không ngớt.

Trong đại điện cổ xưa, Lý Uyên Bình đang cẩn thận tính toán thu nhập, trên tờ giấy nhỏ trước mặt chi chít những ghi chú. Bên cạnh, Lý Thanh Hồng ôm thương đứng thẳng, nàng đã dùng qua Cương Đan, khí thế toát ra rõ ràng là tu vi Luyện Khí tầng chín.

Lý Uyên Bình vừa lật sổ sách, vừa tỉ mỉ nói, Lý Thanh Hồng nghiêng người lắng nghe.

“Năm nay thi hành chế độ mới, thu nhập của gia tộc bị giảm đi mười bảy, mười tám viên linh thạch.”

Lý gia sản xuất nhiều nhất là ở vùng Ô Đồ phủ Sơn Việt, bảy mươi người bận rộn canh tác, mỗi năm thu được hai mươi viên linh thạch, trừ đi bảy, tám trăm cân linh đạo tiền công, còn lại chừng mười bốn viên.

Tiếp đến là vùng Kỳ Trung phủ, thu được mười sáu viên linh thạch, trừ đi sáu, bảy trăm cân linh đạo tiền công, còn lại khoảng mười viên.

Những nơi còn lại như Lê Kính, Hoa Thiên, Ngọc Đình đều là đất cằn cỗi, mỗi nơi chỉ được bảy, tám viên, may mà nhân lực cũng ít, trừ đi tiền công cũng chỉ còn lại hai, ba viên, tổng cộng khoảng tám viên.

“Lợi nhuận cả năm chỉ được ba mươi hai viên, năm năm mới được một trăm sáu mươi…”

Cũng may Lý gia có nhiều ngọn núi cao chót vót, có thể danh chính ngôn thuận phái người đến góc Đại Lê sơn lén lút khai thác linh khí, thay phiên nhau mỗi tháng, mỗi năm cũng kiếm thêm được bảy viên linh thạch.

“Nếu tính cả khai thác linh khí, tổng cộng là một trăm chín mươi lăm viên, so với số cống nạp chỉ còn thiếu mười mấy viên.”

Lý Uyên Bình gật đầu, khoản thiếu hụt này chia đều ra mỗi năm cũng chỉ ba, bốn viên linh thạch. Tuy rằng phần lớn phù lục do phụ thân Lý Huyền Tuyên luyện chế đều được ban thưởng ra ngoài, nhưng muốn bù vào chỗ trống này cũng không phải chuyện khó.

“Chế độ mới được thi hành, khả năng kiểm soát địa bàn của gia tộc tăng lên gấp bội, nhân thủ có thể điều động cũng nhiều hơn mười mấy lần, sức ảnh hưởng đối với các gia tộc lân cận và cả vùng phía Đông cũng tăng lên không ít…”

Lợi ích được phân chia hợp lý, tập hợp được lòng người, củng cố được đoàn kết trong nội bộ, những điều này đều nằm trong dự liệu của Lý Uyên Bình. Lúc này, hắn chỉ muốn nghĩ cách làm sao để vắt thêm được nhiều lợi ích hơn nữa. Bỗng có người đến bẩm báo:

“Thất thúc, Hi Minh đã chuẩn bị đột phá Luyện Khí tầng ba.”

Lý Hi Tuấn khom người bẩm báo, Lý Uyên Bình chỉ lặng lẽ gật đầu mà không nói gì, ngược lại còn nhìn hắn cười, thấp giọng hỏi:

“Tuấn nhi vẫn chưa kết hôn sao?”

Lý Hi Tuấn năm nay đã hai mươi mốt tuổi, nhưng vì đột phá Luyện Khí từ sớm nên trông hắn vẫn còn rất trẻ. Hắn chỉ mới tu luyện đến Luyện Khí tầng một, sau khi đột phá, sự chênh lệch về thiên phú càng rõ ràng hơn, tự nhiên bị Lý Hi Minh bỏ xa.

Lý Hi Tuấn thường xuyên đến bẩm báo tin vui, mong muốn hóa giải khoảng cách giữa hai cha con. Nào ngờ Lý Uyên Bình chẳng mảy may quan tâm, ngược lại còn hỏi đến chuyện hôn sự của hắn. Lý Hi Tuấn đành đáp:

“Tiểu bối đã gặp qua nữ tử An gia… nhưng không có ý gì.”

Lý Uyên Bình thở dài, cũng không hỏi hắn có ý với ai, chỉ thấp giọng nói:

“Tự con lo liệu đi… Ít nhất cũng nên để lại chút hương hỏa.”

Lý Hi Tuấn khẽ lắc đầu:

“Huynh trưởng đã có nhiều con nối dõi, Trọng mạch cũng đã có người kế thừa, Hi Tuấn chỉ muốn thuận theo tự nhiên. Nguyên Dương chưa phá, thi triển một số bí pháp cũng có chỗ tốt.”

Chương 659: Lời Cảnh Báo (2)

Lý Uyên Bình lại hàn huyên với hắn đôi câu, nhìn hắn cưỡi gió quay về Thanh Đỗ sơn, không phải bế quan tu luyện thì là khổ luyện kiếm thuật. Hắn lắc đầu, không khỏi cảm thán:

“Đứa nhỏ này cái gì cũng tốt… thông minh lanh lợi, cẩn thận tỉ mỉ, lại chăm chỉ cần cù, ngày đêm khổ luyện kiếm thuật chưa từng lơi là. Chỉ là quá mức lãnh đạm, trong lòng lại có chút kiêu ngạo, ít ai lọt được vào mắt nó.”

Lý Thanh Hồng ở bên cạnh khẽ mím môi:

“Vẫn là lỗi tại ta. Lúc Tuấn nhi còn nhỏ, đúng vào lúc Vân đệ gặp nạn, nó lại thông minh lanh lợi, chứng kiến nhiều kẻ trở mặt nhanh hơn lật bánh tráng, khó tránh khỏi có chút bạc tình.”

“Đến lúc lớn lên, dung mạo tuấn tú, thiên phú hơn người, lại thêm những kinh nghiệm từ nhỏ, chỉ cần liếc mắt một cái là có thể nhìn thấu tâm tư người khác. Tính tình có chút kiêu ngạo cũng là điều dễ hiểu. Giờ nó như vậy… cũng coi như tốt lắm rồi.”

Lý Uyên Bình nghe vậy, nhìn chằm chằm vào đôi mắt hạnh của Lý Thanh Hồng, đột nhiên cười khan hai tiếng, giọng nói khàn đặc:

“Quả nhiên là cô cháu, Tuấn nhi rất giống ngươi.”

Lý Thanh Hồng ngẩn người, chỉ thấy sắc mặt Lý Uyên Bình tái nhợt, nặn ra một nụ cười khó coi, giọng khàn đặc:

“Cả đời không chịu lấy chồng, tình nguyện giảm thọ để tu hành, dung mạo xinh đẹp, thiên phú hơn người, tâm tư nhanh nhạy, lại có chút kiêu ngạo, chẳng phải chính là ngươi sao, Lý Thanh Hồng!”

…

Đông Ly sơn, Đông Hỏa động thiên.

Đông Hỏa động thiên là đạo tràng của Đông Ly tông, rộng lớn cỡ một quận, tiên sơn san sát, các lầu các, đài cao lớn nhỏ giờ đây đã bị phá hủy tan hoang, khắp nơi tràn ngập linh hỏa đủ màu sắc và khói đen dày đặc.

Lý Hi Trị và Dương Tiêu Nhi theo Viên Thoan đáp xuống một ngọn núi nhỏ. Thanh Tuệ phong vốn đã yếu thế, ngọn núi dành cho Viên Thoan cũng thấp bé, thoạt nhìn chẳng có gì đáng giá.

Lý Hi Trị bước vào tiểu viện trên núi, Viên Thoan vẫn ngồi trên lưng hươu, ôn hòa nói:

“Các ngươi cứ tự mình tìm kiếm đi. Vật phẩm Luyện Khí và Trúc Cơ thì mang về núi, cấp Tử Phủ thì giao lên chủ phong. Còn đan phương, công pháp, bí thuật gì đó thì phải sao chép một bản giao cho tông môn, không được tự ý truyền bá ra ngoài. Các ngươi chớ có động tâm tư gì, nơi này có đại trận giám sát đấy.”

Đối với Viên Thoan mà nói, những thứ thật sự có giá trị đều nằm ở mười mấy ngọn núi trung tâm động thiên. Nàng không có chỗ dựa trong tông môn, rất khó có cơ hội tiến vào, chi bằng từ bỏ cho rồi, tránh phải tranh giành rồi đắc tội với người khác.

Trong sân, giá sách đổ ngổn ngang, linh vật rơi vãi đầy đất, linh khí cuồn cuộn tỏa sáng lấp lánh. Viên Thoan dùng thần thức quét qua, đưa tay vẫy nhẹ, một mảnh vỡ vụn tỏa sáng lấp lánh bay lên khỏi mặt đất. Nàng tiếc nuối nói:

“Tề Huyết thạch tốt như vậy… thật đáng tiếc… Sở Dật đúng là đồ phá hoại, cứ thế phá hủy cả động thiên, ít nhất cũng phải hủy hoại ba phần linh vật trong này.”

Lý Hi Trị tiến lên vài bước, tìm được mấy chồng đan phương trong tủ thuốc bị đổ, cẩn thận xem xét, thấy trên đó viết rõ ràng mấy chữ to:

“Tam Toàn Phá Cảnh đan… Thôi Nhiếp Hương chú.”

Đông Ly tông thích dùng linh bố để ghi chép, tránh bị hư hao. Lý Hi Trị dùng thần thức quét qua, lập tức ghi nhớ toàn bộ nội dung. Hắn tiếp tục lục tìm, lại thấy một đan phương khác:

“Tục Mệnh linh đan - quyển hạ, Thôi Ngạc chú.”

Trong này ghi chép hai loại phương pháp luyện chế linh đan này, một loại dành cho Luyện Khí, một loại dành cho Trúc Cơ. Lý Hi Trị mừng thầm trong lòng:

“Minh nhi nhà ta là thiên tài luyện đan, có đan phương này hỗ trợ, chắc chắn sẽ giúp ích rất nhiều cho gia tộc!”

Dương Tiêu Nhi ở bên cạnh tiến đến gần, trên tay cầm một xấp thư, bỗng nhiên tỉnh ngộ nói:

“Sư huynh! Thôi gia Đông Ly tông quả nhiên là di cư từ phương Bắc đến, chắc chắn có liên quan đến Cổ Ngụy quốc, chẳng trách lại dùng Viêm Dương và Ly Hỏa làm biểu tượng…”

Lý Hi Trị chợt nhớ đến “Kim Điện Hoàng Nguyên quyết” mà gia tộc đang sở hữu chính là do Thôi Mạc Cổ Ngụy quốc sáng tạo, trong lòng chấn động, thầm nghĩ:

“Chẳng lẽ cơ duyên của gia tộc ta nằm ở động thiên này?! Nếu có thể tìm được phần ghi ghép về Tử Phủ của “Kim Điện Hoàng Nguyên quyết”, chẳng phải là có thể tiếp tục con đường tu luyện cho Minh đệ sao?!”

Hắn vừa hưng phấn lại vừa ưu tư, Tam tông Thất môn đã chia cắt động thiên rõ ràng như vậy, làm sao có cơ hội để hắn chen chân vào? Chỉ e vừa bay khỏi ngọn núi này đã bị đồng môn giết chết rồi…

Nghĩ vậy, hắn lơ đãng nói:

“Không biết trong động thiên này có công pháp nào đạt đến ngũ phẩm, lục phẩm không nhỉ? Nếu lấy được một bộ, chắc chắn sẽ được ghi nhận đại công.”

Viên Thoan lắc đầu, nhẹ giọng nói:

“Đừng mơ tưởng hão huyền nữa, ngoại trừ Ly Hỏa Thương Sở Dật kia, còn ai có thể mở Đông Ly đạo tàng chứ!”

Hai người vội vàng đồng ý. Sau khi lục soát chủ viện trên đỉnh núi xong, bọn họ nhận lệnh của Viên Thoan xuống núi tiếp tục tìm kiếm.

Nhìn Lý Hi Trị và Dương Tiêu Nhi rời đi, Viên Thoan khẽ nhíu mày, thầm nghĩ:

“Dương Thiên Nha nói Lý Mộc Điền là nhân vật có thật… Chẳng lẽ năm đó thật sự có một tu sĩ Trúc Cơ tên là Lý Mộc Điền gia nhập quân binh của Dương Thiên Nha, nhưng tại sao lại qua đời sớm như vậy?! … Gia tộc bọn họ lại không hề hay biết… Rõ ràng ghi chép chỉ có ba vị Trúc Cơ…”

“Ninh Hòa Miên lại gả cho Lý Huyền Phong, rốt cuộc Nguyên Tố chân nhân đang nghĩ gì? … Lý gia chính là quân cờ của ai?!”

Viên Thoan càng cảm thấy tình hình trước mắt khó lường, Dương Tiêu Nhi vẫn đang gọi Lý Hi Trị là sư huynh với giọng nói vui vẻ, nhiệt tình. Nghe tiếng gọi ấy, ánh mắt Viên Thoan buồn bã, thầm nghĩ:

“Bất kể bên ngoài diễn biến thế nào, trước tiên phải bảo vệ an toàn cho mấy đứa nhỏ trong núi đã.”

Chương 660: Trở Lại

Giám Trung Thiên Địa (Thiên địa trong gương).

Lý Uyên Giao một đường từ miếu hoang núi vắng đến Sơn Kê quận, Lục Giang Tiên đọc được một trăm ba mươi mốt quyển công pháp Thai Tức, ba mươi sáu quyển công pháp Luyện Khí, hai quyển công pháp Trúc Cơ, đều chất đống trước bàn, đầy ắp.

“Lại thêm hai quyển pháp quyết Trúc Cơ, Ất Mộc Phù Công và Sơn Vụ Phong Hải Công, lần lượt là Đạo Cơ Ất Mộc Toàn và Vụ Hồi Âm…”

Sắc trước mặt Lục Giang Tiên chất thành núi nhỏ, tay cầm quyển 《Dương Pháp 》 của Đồ Long Kiển nhìn kỹ, pháp môn này là bí thuật dài nhất hắn từng đọc, quả thực khiến hắn mở rộng tầm mắt.

“Đây là lần đầu tiên ta thấy kẻ trời sinh đã mang số mệnh.”

Lý Uyên Giao tha cho Đồ Long Kiển, tự nhiên là Lục Giang Tiên chưa từng nhúng tay kích thích suy nghĩ Lý Uyên Giao buông tha hắn.

Đồ Long Kiển dưới pháp giám chiếu rọi, sau lưng một mảng đỏ rực, uy thế kinh người, Lý Uyên Giao không nhìn thấy, Lục Giang Tiên lại thấy rõ ràng.

” Nếu Đồ Long Kiển chết dưới tay Lý Uyên Giao, làm rối loạn cục diện, đến lúc đó Tử Phủ truy xét, e là sẽ sinh chuyện lớn…”

Lục Giang Tiên từng tiếp xúc với không ít Tử Phủ, Tử Phủ cũng không thể thấu tận thiên hạ, cũng không thể ngày ngày nhìn chằm chằm vào ai, chỉ là tu thành mệnh thần thông, lại cùng chung chí hướng, nên biết đại khái hướng đi của thế cục.

Lý Uyên Giao vốn không nên gặp gỡ kẻ này, chỉ là số mệnh không địch lại Tiên Giám, nếu giết Đồ Long Kiển, đoạt 《Dương Pháp》, chẳng may hỏng đại sự của Tử Phủ.

Tuy nói Tiêu Lý có giao tình, chúng Tử Phủ tự sẽ hoài nghi Tiêu Sơ Đình, Tiêu Sơ Đình tự sẽ hoài nghi Tử Phủ Lý gia, nhưng Tiêu Sơ Đình đã như giẫm trên băng mỏng, một là Lục Giang Tiên sợ lão già kia không chịu nổi, hai là sợ có Tử Phủ trực tiếp hoài nghi lên đầu Lý gia.

“Nhưng rốt cuộc Mệnh Số là thứ gì… nó khác biệt với thần thông, ảnh hưởng đến người khác mà không chút dấu vết!”

Lục Giang Tiên tận mắt thấy sau lưng Đồ Long Kiển có mệnh số huyết sắc cuồn cuộn, khiến Lý Uyên Giao từ sát tâm chuyển thành chiêu an, để ngay cả sau lưng Lý Uyên Giao cũng hiện ra huyết quang, ai ngờ Lý Uyên Giao lại sinh nghi, cứng rắn biến chiêu an Đồ Long Kiển từ họa nhà tan cửa nát thành phá tài tiêu tai.

“Mơ hồ có bóng dáng của Hành Khí Thôn Linh ảnh hưởng, ngược lại giống như… Hai đạo mệnh số đang thỏa hiệp… Nhưng nếu Lý Uyên Giao cũng có mệnh số, vì sao ta chưa từng thấy qua?”

“Rốt cuộc là mệnh số trêu ngươi hay người trêu mệnh số…”

…

Lý Uyên Giao cưỡi mây mù bay đi, hắn mới có bảo vật, yêu thích không buông tay, cẩn thận lĩnh hội diệu dụng, bất tri bất giác bay tới địa giới Huyền Nhạc Môn.

Tâm tình hắn thoải mái, không hiểu sao lại có cảm giác vui sướng sống sót sau tai nạn, càng thêm tin tưởng Đồ Long Kiển mang mệnh số, bèn dừng lại trước trận, thu hồi pháp khí.

Khổng Đình Vân sau vài nhịp thở đã tới nghênh đón, trên người nàng đã thay một bộ y phục màu lam, so với lần gặp trước thì trịnh trọng hơn nhiều, cười nói:

“Giao huynh đã đến! Đình Vân đợi huynh đã lâu.”

Lý Uyên Giao chắp tay đáp lễ, Khổng Đình Vân nói tiếp:

“Mời đạo hữu đến Hàm Hồ, chúng ta vừa đi vừa nói chuyện.”

Hai người cưỡi gió bay lên, Lý Uyên Giao hỏi trước:

“Không biết thu hoạch của quý tông ở vùng biển kia thế nào?”

Khổng Đình Vân cười đáp:

“Đương nhiên là thu hoạch lớn, loại đại sự chia chác động thiên này, chút đồ rơi vãi từ khe hở ngón tay Thanh Trì cũng đủ cho chúng ta no nê rồi.”

Lý Uyên Giao thấy nàng không có gì khác lạ, lúc này mới gật đầu, nhìn mặt hồ đen kịt trước mặt, dưới ánh mặt trời phản chiếu điểm điểm kim quang, Khổng Đình Vân nói:

“Ta đã giao thủ với Câu Xà một lần, rất khó đối phó, nó kiêng kỵ tiên tông sau lưng ta, không dám xuống tay độc ác, vội vàng chạy ra trăm dặm, đổi chỗ ẩn náu. Ta sợ đánh cỏ động rắn, nên chưa thăm dò sâu.”

Khổng Đình Vân giải thích:

“Chúng ta chia nhau ra tìm, Câu Xà này lũ lượt kéo theo bầy đàn, không khó tìm, chỉ cần nửa ngày, nhưng phải cẩn thận, chớ kinh động đến yêu vật này.”

“Không cần phiền phức vậy.”

Lý Uyên Giao lắc đầu, cưỡi gió đáp xuống mặt nước, trong hồ lập tức sóng cuộn mãnh liệt, ẩn ẩn có giao xà di chuyển, thỉnh thoảng lộ ra móng vuốt đen ngòm.

Không lâu sau, một con tôm hùm xanh đậm nhảy lên, co rúm người lại, bị sóng biển nâng lên không trung, run lẩy bẩy, Lý Uyên Giao thấp giọng hỏi:

“Câu Xà ở đâu?”

Nghe xong, Lý Uyên Giao ném con tôm hùm về Hàm Hồ, cười nói:

“Từ đây đi về hướng đông bảy mươi hai dặm, có một ngọn núi hoang, Câu Xà đang bế quan ở đó.”

“Xem ra ta đã quên mất Hạo Hãn Hải của đạo hữu rồi!”

Khổng Đình Vân khen một câu, hai người cưỡi gió bay lên, Lý Uyên Giao mở miệng:

“Lúc nãy nghe nói Câu Xà bị Bích Thủy Giao đuổi đi, không biết Bích Thủy Giao là yêu vật phương nào?”

Khổng Đình Vân đáp:

“Ta có hỏi qua Xích Tiều Đảo, thực lực Bích Thủy Giao không mạnh, nhưng là do thủy cung nào đó phái đến, bối cảnh thâm hậu, cho nên mới đuổi được Câu Xà…”

Lý Uyên Giao chỉ quan tâm đến yêu vật Trúc Cơ trong biển, bèn hỏi:

“Trong biển có nhiều yêu vật không có bối cảnh như Câu Xà lắm sao?”

Khổng Đình Vân gật đầu:

“Yêu vật hải ngoại nhiều vô số kể, Đông Hải càng là yêu động khắp nơi. Còn chưa nói đến Đông Hải, ngay cả Hàm Hồ này cũng có không ít, chỉ là Câu Xà là yếu nhất mà thôi.”

Hai người đang trò chuyện, núi hoang đã hiện ra từ xa, Khổng Đình Vân bấm pháp quyết, dưới chân hai người nổi lên mây khói, Lý Uyên Giao thấp giọng nói:

“Ta có pháp khí che giấu khí tức.”

Khổng Đình Vân sáng mắt lên, hiểu ý gật đầu, đáp:

“Vậy Đình Vân đi trước, Giao huynh theo sau.”

Chương 661: Ngụy Trang Thành Khiên (1)

Lý Uyên Giao nhìn nàng cưỡi gió xuống nước, vận chuyển Huyền Văn Bình, xem xét một vòng, xác định không có người hay yêu vật mai phục, lúc này mới xuống nước.

Trong hồ nước cuồn cuộn, các loại tôm cá chạy tán loạn, Lý Uyên Giao nhìn trận bàn màu xanh biếc trước mặt, không khỏi có chút hâm mộ:

“Quả nhiên là tam tông thất môn, ra tay chính là trận bàn cấp bậc Trúc Cơ.”

Hắn chậm rãi tới gần, trong trận chấn động không ngừng, Lý Uyên Giao thầm nghĩ:

“Nàng ta chắc hẳn sẽ không cấu kết với yêu vật để giết ta… Có pháp giám ở đây, cũng không sợ.”

Nghĩ vậy, hắn liền dùng Huyền Văn Bình thả ra màn sương, che giấu bản thân, lẻn vào trong trận, chỉ thấy khắp nơi dơ bẩn cuồn cuộn, một thân rắn to chừng hai trượng hiện ra, trên người vảy sáng lấp lánh, mỗi mảnh lớn bằng bàn tay.

Câu Xà kia gầm lên, giọng ai oán:

“Ta tu hành đã nhiều năm, may mắn ăn được linh thú mới có được tu vi Đạo Cơ như ngày hôm nay. Đến Hàm Hồ cũng chỉ vì tham ăn linh vật, không có ý mạo phạm. Mong cô nương nhìn vào công tu luyện của ta, tha cho ta một mạng, ta lập tức rời đi, không bao giờ quay lại Hàm Hồ nữa.”

Khổng Đình Vân biết được Lý Uyên Giao tiến vào đại trận, không nói một lời, cố gắng chống đỡ. Lý Uyên Giao lặng lẽ tiến lên, Câu Xà thấy khuyên bảo nàng không được, lại hung ác nói:

“Tiểu nương tử thật cuồng vọng, vọng tưởng lấy trận tru diệt ta! Cùng lắm thì bổn vương ăn thịt ngươi, bỏ chạy vào sâu trong Đông Hải, chẳng lẽ Trường Hề còn có thể vượt vạn dặm đến báo thù hay sao!”

Trong lúc nói chuyện, Lý Uyên Giao đã đến chỗ đại xà cách hơn một trượng, lại gần e sợ kinh động đến yêu vật, lúc này mới án kiếm tụ lực, chờ yêu vật kia ngẩng cao đầu, mang theo một mảnh kiếm hồ.

“Ngao…”

Kiếm quang lóe lên trong nước, một đóa hoa máu chợt hiện, lưỡi câu rắn bị chém đứt một vết lớn, khiến Khổng Đình Vân kinh ngạc, khẽ sửng sốt, thở dài:

“Kiếm pháp thật chói mắt.”

Giao long màu đen xoay tròn, quấn lấy Câu Xà. Câu Xà đã không còn kịp oán hận sự hèn hạ của đối thủ, pháp thuật của Khổng Đình Vân và kiếm khí của Lý Uyên Giao liên tiếp nện vào người, đánh cho nó lăn qua lộn lại.

Câu Xà này không biết tu vi gì, phun ra hai đạo lục quang, hai cái móc độc trên đuôi phân nhánh cũng đồng thời nhảy lên. Khổng Đình Vân khẽ cười một tiếng, mở miệng nói:

“Mượn bảo bối, ta chờ ngươi đã lâu!”

Nói rồi, trong tay áo bay ra một viên châu nhỏ màu vàng nhạt, lung lay bay tới, tỏa ra từng đợt kim mang, khóa chặt đuôi xà yêu, hai đạo lục mang còn lại cũng bị pháp khí hình thuẫn của nàng ngăn cản. Khổng Đình Vân nói:

“Giao cho Giao huynh!”

Khổng Đình Vân mượn pháp khí ổn định song vĩ có uy hiếp nhất của yêu vật, lại thúc giục pháp khí ngăn cản yêu vật. Lý Uyên Giao thừa thế rút kiếm áp sát, bức cho xà yêu kia quẫn bách, há miệng phun ra một viên châu.

Viên châu xoay tròn, tỏa ra một luồng hàn khí trắng xóa, làm xung quanh đóng băng, sắc mặt Lý Uyên Giao có chút quái dị.

Hắn khẽ ngoắc ngón tay, [Hành Khí Thôn Linh 】 vận chuyển, gần một nửa hàn khí bị hút vào tay. Lý Uyên Giao cười ha ha:

“Xà châu tốt, đáng tiếc không biết thuật pháp, chỉ biết dùng hàn khí đối địch, thật nực cười.”

Hai tay Lý Uyên Giao hợp lại, hàn khí cuồn cuộn tràn vào trong tay hắn, bạch châu không thể chuyển động, lao thẳng về phía Lý Uyên Giao, bạch khí như cuồng phong bị hút vào trong tay hắn, để lại một cột băng dài hẹp trong nước.

“Đệ tử tiên tông, quả nhiên tiên pháp vô số…”

Câu Xà tràn đầy tuyệt vọng, mất đi xà châu. Khổng Đình Vân ném ra một ngọn núi vàng trấn áp, Câu Xà càng thêm bất lực, chỉ có thể liều mạng nói:

“Trong lòng núi chỉ có một phần Trĩ Nguyên Chân Thủy, hai người các ngươi phân chia làm sao!”

Lời này vừa ra, sắc mặt Khổng Đình Vân đại biến, nàng có chút tức giận, bấm niệm pháp quyết, Kim Sơn tỏa sáng rực rỡ, đánh cho Câu Xà hộc máu tươi. Nữ tu quát:

“Đừng hồ ngôn loạn ngữ!”

Lý Uyên Giao nhìn thần sắc của nàng, làm sao không hiểu, hắn bước tới mấy bước, nắm lấy xà châu trong tay, chặt đứt liên hệ, thu vào túi trữ vật, trầm giọng nói:

“Đạo hữu mau chóng giải trận pháp.”

Vừa dứt lời, Lý Uyên Giao đã đến trước mặt Khổng Đình Vân, một tay đặt trên kiếm, vẻ mặt cảnh giác. Khổng Đình Vân mím môi, giải trừ đại trận. Lý Uyên Giao không chút do dự, nắm lấy trận bàn trong tay, lúc này mới thở phào nhẹ nhõm.

“Nàng ta lợi hại như vậy, nếu như muốn giết ta ở đây, tuy rằng không phải là đối thủ của ta, nhưng đắc tội Huyền Nhạc thì phiền toái.”

Lý Uyên Giao vội vàng đáp xuống trước núi, phong ấn đạo cơ của xà yêu, lúc này mới quay đầu, trầm giọng nói:

“Đạo hữu không định giải thích một chút sao?”

Khổng Đình Vân thu hồi hai món pháp khí là Ngọc châu và Kim Sơn, áy náy nói:

“Đình Vân đúng là có lừa gạt đạo hữu, hai cái móc câu trên đuôi Câu Xà tuy là vật Đình Vân cần, nhưng thứ ta muốn lấy nhất là Trĩ Nguyên Chân Thủy.”

Nàng ôn nhu giải thích:

“Huyền Nhạc có bí pháp, nhiều năm trước Đình Vân đã quan sát thấy thủy mạch biến động, nơi đây sẽ sinh ra linh thủy, e là bị người cướp mất, nên đã âm thầm che giấu thủy mạch, vốn định không lâu sau sẽ đến lấy.”

“Không ngờ nơi đây lại bị Câu Xà chiếm cứ, Đình Vân chỉ muốn tìm một người giúp đỡ diệt trừ yêu vật, để lấy được linh thủy…”

Lý Uyên Giao ra ngoài lịch luyện, bản thân cũng có không ít thủ đoạn, đều dựa vào bản lĩnh của mình, hắn không hề tức giận, gật đầu nói:

“Kỳ thực đạo hữu căn bản chưa từng giao thủ với Câu Xà này, đã biết trước nó ở đây, lúc trước chỉ là muốn che giấu ngọn núi hoang này mà thôi…”

“Còn việc không tìm đồng môn, là sợ thuật che giấu thủy mạch của đạo hữu bị đồng môn nhìn thấu sao?”

Chương 662: Ngụy Trang Thành Khiên (2)

Khổng Đình Vân cười gượng gật đầu, đáp:

“Không sai, không ngờ Câu Xà cũng phát hiện ra thứ này, lãng phí tâm tư của ta.”

Hai người nhìn nhau, Khổng Đình Vân trầm giọng nói:

“Móc câu và Trĩ Nguyên Chân Thủy là vật Đình Vân nhất định phải có! Mong đạo hữu nhường lại…”

Lý Uyên Giao hơi nheo mắt, nhìn Câu Xà đang suy yếu dưới đáy hồ, đáp:

“Ta muốn Câu Xà và Xà Châu, cộng thêm một phần thiên địa linh thủy khác bồi thường.”

Khổng Đình Vân lắc đầu, nói:

“Đạo hữu muốn nhiều quá, Đình Vân không có thiên địa linh thủy, xin đạo hữu đổi điều kiện khác…”

Lý Uyên Giao suy nghĩ một chút, đáp:

“Quý tông có ai tinh thông khai thác hỏa mạch không? Xin đạo hữu giúp Lý gia ta bồi dưỡng một hỏa mạch.”

Khổng Đình Vân mỉm cười nói:

“Có, đương nhiên là có, sư huynh của ta đã ra ngoài, một thời gian nữa sẽ quay về, đến lúc đó có thể đến quý tộc… giúp bồi dưỡng Hỏa mạch… Chỉ là…”

“Vì sao đạo hữu cảm thấy ta sẽ không nuốt lời?”

Khổng Đình Vân có chút gian xảo, đôi mắt to chớp chớp, nhìn hắn cười khanh khách. Lý Uyên Giao lắc đầu, từ túi trữ vật lấy ra một cái trận bàn màu xanh biếc, vững vàng nói:

“Trúc Cơ đại trận của đạo hữu còn trong tay ta, chắc hẳn giá trị hơn hỏa mạch nhiều.”

Khổng Đình Vân sững sờ, không ngờ hắn đã nghĩ trước ba bước, nàng cắn môi, trừng mắt nhìn hắn, nhưng rồi lại bật cười, chỉ nói:

“Lý Uyên Giao, ngươi là kẻ gian xảo nhất mà ta từng gặp.”

Lý Uyên Giao cất trận bàn, trong lòng đang tính toán làm sao lợi dụng đại trận này một thời gian, tối đa hóa lợi ích, ngoài miệng đáp:

“Đạo hữu quá khen, dưới trướng Thanh Trì, kẻ nào không gian xảo thì đã chết từ lâu rồi.”

Khổng Đình Vân mỉm cười, bấm pháp quyết, lặng lẽ tìm kiếm linh thủy, Lý Uyên Giao nhân cơ hội hỏi:

“Không biết Trĩ Nguyên Chân Thủy này là bảo bối gì?”

Khổng Đình Vân có vẻ rất vui, cười nói:

“Uyên Giao huynh, Trĩ Nguyên Chân Thủy là hàng thượng phẩm trong thiên địa linh thủy, huynh là người gian xảo quyết đoán, ta sợ nói ra công dụng và giá trị, huynh sẽ trở mặt cướp đoạt, đại trận lại đang ở trong tay huynh, tiểu nữ tử rất sợ hãi.”

Lý Uyên Giao á khẩu, bất mãn lui ra. Khổng Đình Vân liếc nhìn Lý Uyên Giao, ôn nhu nói:

“Gia tộc ngươi còn huynh đệ nào đã Trúc Cơ? Tính tình giống ngươi, chưa kết thông gia với Tiêu gia không?”

Lý Uyên Giao nghe mà như lọt vào sương mù, nhíu mày:

“Chưa từng.”

Khổng Đình Vân khẽ thở dài, cúi đầu, giãi bày:

“Ta từ thuở nhỏ đã bế quan, nháy mắt đã hơn bốn mươi năm, trong môn phái khó tìm được tri âm, mấy nam tu Trúc Cơ đều là hạng người khó nói…”

Lý Uyên Giao lập tức hiểu ra, an ủi:

“Chuyện đạo lữ, cần phải thận trọng, không ngại chờ thêm, đại đạo lắm chông gai, lỡ chọn nhầm kẻ ngu dốt, họa đến ba đời, tai ương trăm năm, đâu phải chuyện nhỏ.”

“Đúng là như vậy”

Khổng Đình Vân cắn môi, thản nhiên đáp:

“Thái Cổ xa xôi, không có tin tức, thời cận cổ còn có đạo thai bị chính đạo lữ liên lụy, huống hồ là tiểu tu như chúng ta… Chi bằng độc thân cho tự tại.”

Lý Uyên Giao im lặng không nói, khiến Khổng Đình Vân càng thêm ưu tư, nàng cầm bình ngọc, đứng lơ lửng giữa không trung để thi pháp, cho đến khi linh thủy màu xanh nhạt phun lên từ lòng đất, lúc này mới có chút vui mừng.

Lý Uyên Giao cùng nàng xóa sạch dấu vết trong hồ, rồi mới cáo từ, cưỡi gió mà đi. Khổng Đình Vân tiễn hắn ra khỏi địa phận tiên môn, nhìn theo bóng dáng hắn mang theo Câu Xà khổng lồ biến mất nơi chân trời.

“Haiz! Đều nghĩ gì thế này!”

Khổng Đình Vân vỗ trán, cưỡi gió trở về, một mình đối mặt với những thị phi trong môn phái.

Lý Uyên Giao xách theo Câu Xà thoi thóp bay khỏi bờ nam Huyền Nhạc Môn, tế ra [Huyền Văn Bình 】, xung quanh tràn ngập hơi nước. Câu Xà vẫn rên rỉ không ngừng, miệng không ngừng cầu xin tha mạng.

Thân thể Câu Xà to lớn, [Huyền Văn Bình 】 không thể che giấu hoàn toàn, khá là dễ thấy. Lý Uyên Giao vừa xách Câu Xà ra khỏi bờ, liền nhíu mày hạ xuống.

‘Hoang sơn dã miếu quá mức lộ liễu… Yêu vật này lại nặng đến kinh người, hao tổn pháp lực không nói, còn rêu rao khắp nơi, thật không ổn.’

Hắn nhanh chóng đổi hướng, bay về phía bắc một đoạn ngắn, định bụng đi ngược dòng Hàm Hồ, men theo đại giang, đi qua địa bàn Tu Việt Tông an toàn nhất, rồi từ Từ quốc trở về bờ bắc Vọng Nguyệt hồ.

‘Trong du ký Lĩnh thúc để lại có ghi chép về đại giang cuồn cuộn, rất có ích cho việc tu luyện [Hạo Hãn Hải 】, vừa hay đi xem thử.’

Lý Uyên Giao vốn là Kính Long Vương, Giao Xà trong hồ, vừa tiến vào trong hồ, mượn lực nước nâng đỡ, trọng lượng Câu Xà trong tay liền nhẹ đi không ít.

Hắn gọi mấy con cua yêu đến, hỏi rõ ràng phân bố thế lực yêu vật dưới đáy hồ, xem mấy vị đại vương ở phương vị nào, sau đó mới lên kế hoạch lộ trình, kéo Câu Xà chậm rãi đi, vừa đi vừa suy nghĩ ý tứ trong lời nói của Khổng Đình Vân:

‘Muốn tìm kiếm trợ lực… Huyền Nhạc Môn quả là một lựa chọn tốt, tuy chưa rõ thực lực Trường Hề chân nhân, nhưng có vẻ như có chỗ dựa, vốn là một cơ hội tốt.’

‘Chỉ tiếc nhà ta không có tu sĩ nào xuất chúng, nếu không việc này mà thành, chẳng phải thoải mái hơn nhiều, vừa có ngoại viện, vừa có thể dò la Sơn Việt.’

Chương 663: Vân Tiêu Tử (1)

Lý Uyên Giao thầm nghĩ:

‘Không biết có phải ý của Trường Hề chân nhân hay không… Hắn rốt cuộc là kỳ thủ của bên nào?’

Hắn cứ thế tự mình suy nghĩ, không để ý đến yêu vật trong tay đang lải nhải. Câu Xà thấy Lý Uyên Giao cẩn thận như vậy, cũng mệt mỏi cầu xin, đành im lặng hồi lâu, thở dài:

“Bọn tiểu yêu đều nói trên đất liền hung hiểm, ta còn không tin, tham lam linh vật, giờ thì sắp bị nấu thành canh rắn rồi!”

Lý Uyên Giao liếc nhìn, hỏi:

“Ngươi là tiên cơ gì?”

Câu Xà đáp:

“Người của Yêu Cung nói là [Triều Hàn Vũ 】, không biết bên trên gọi là gì, tiểu yêu là Vũ Xà, thượng tiên tu luyện thành Giao Long, chắc là không thích hợp ăn thịt ta đâu… Nếu muốn ăn, ta tìm cho thượng tiên một con Giao Xà khác…”

Lý Uyên Giao vừa đi dọc theo lòng sông, vừa thong thả nói:

“Đạo hữu nghĩ nhiều rồi, nhà ta không phải động phủ Long Cung, không có pháp môn thu phục linh tính, cũng không phải thích tu miếu thờ, không biết luyện hóa yêu tính, làm sao tin ngươi được? Vừa buông tay, ngươi đã cao chạy xa bay rồi.”

Câu Xà cũng hiểu rõ trong lòng, ủ rũ cuộn tròn người lại.

Lý Uyên Giao ngược lại chú ý, thầm nghĩ:

‘Câu Xà này tuy rằng nhìn qua chỉ bằng hai ba chiêu đã bị ta chế phục, nhưng thực tế bảy tám phần đều nhờ vào ngoại lực, [Thanh Xích Kiếm 】, [Huyền Văn Bình 】 đều là pháp khí Trúc Cơ, Kim Sơn và Bảo Châu của Khổng Đình Vân chắc hẳn cũng không tầm thường, lại thêm một đại trận, mới có thể trấn áp được Câu Xà.’

Hắn nhìn cái đuôi cụt ngủn của Câu Xà, bị Khổng Đình Vân chém mất lưỡi câu, trông thật khó coi:

‘Không biết Bạch Dung Hồ tiền bối có còn ở dưới gốc cây kia hay không… Chưa vội tế tự xà yêu này, có thể đi hỏi thử.’

Lý Uyên Giao đi một mạch, chỉ thấy lòng sông lúc tối lúc sáng, nhiều lần còn bắt gặp cung điện, lầu các yêu vật được bằng vỏ sò cát lớn nhỏ khác nhau, hang động đá vôi trắng xóa, một vẻ phồn hoa náo nhiệt.

Bỗng hai tên yêu tướng Trúc Cơ đang tuần tra địa bàn, đụng phải Lý Uyên Giao đang kéo Câu Xà đi, đều sợ hãi cúi gằm mặt, vội vàng tránh đường.

Lý Uyên Giao không hề nhìn thấy cảnh tượng đại giang dậy sóng như lời Lý Huyền Lĩnh kể, cũng không có cảm ngộ gì về tu hành, đại giang rộng lớn, vừa rộng vừa dài, chắc hẳn có không ít bảo vật.

Đi một mạch đến địa phận Tu Việt Tông, Lý Uyên Giao xách Câu Xà phá nước lướt đi, trước mặt là một nam tử áo trắng, lưng đeo trường kiếm, tựa hồ đang bấm đốt ngón tay tính toán điều gì, bị Lý Uyên Giao quấy rầy cũng không có biểu hiện gì khác lạ, lên tiếng:

“Tu Việt Tông Niên Ý, bái kiến tiền bối, chúc mừng tiền bối bắt được yêu tướng.”

Tuy rằng người thanh niên này chỉ là tu sĩ Luyện Khí, Lý Uyên Giao cũng không dám thất lễ, nhẹ giọng nói:

“Mượn đường quý tông, quấy rầy đạo hữu.”

Niên Ý gật đầu, tự mình nắm lấy một luồng linh khí giữa trời đất, mắt nhắm nửa mở, tiếp tục bấm đốt ngón tay tính toán.

Lý Uyên Giao một đường nam hạ, thấy cảnh tượng Từ quốc an bình, hoàn toàn khác với khung cảnh hỗn loạn nhiều năm trước, không còn bóng dáng ma tu, tu sĩ trên đường đi lại thoải mái, không hề có chút phòng bị.

Gặp gỡ vài tán tu, đều khách sáo chúc mừng hắn bắt được đại yêu.

“Quả nhiên là Tu Việt Tiên Tông, thật khác biệt.”

Lý Uyên Giao một mạch trở về Vọng Nguyệt Hồ, mấy vị Luyện Khí của Lý gia vội vàng nghênh đón, Lý Huyền Tuyên dẫn đầu, vẻ mặt nhẹ nhõm, vui mừng nói:

“Giao Nhi bình an trở về rồi!”

Chuyến đi này thu hoạch rất nhiều, Lý Uyên Giao cười to, ném Câu Xà trong tay lên bờ, gia cố thêm mấy lớp cấm chế, lập tức có tu sĩ Lý gia ùa lên, người phong ấn, kẻ lập trận, người đo lường xiềng xích phong ấn yêu vật.

Mấy người trở về trong núi, Lý Uyên Giao lấy vật phẩm thu hoạch được ra, Lý Thanh Hồng cùng mọi người đều vui mừng.

[Huyền Văn Bình 】 và [Huyền Dương Ly Hỏa 】 đều là bảo vật hiếm có, lại có thêm một xà yêu Trúc Cơ, Lý Thanh Hồng cầm lấy pháp khí Trúc Cơ[Huyền Văn Bình 】, yêu thích không buông tay, chỉ hơi tiếc nuối:

“Đáng tiếc huynh trưởng đã đặt tên trước, đường đường là pháp khí Trúc Cơ lại bị gọi là bình thu nạp linh khí của Thai Tức, đành phải dùng tạm vậy…”

Mấy người truyền tay nhau xem hai món bảo vật, phía dưới có một lão ông bước lên, trông già nua đến khó coi, chắp tay hành lễ với mọi người.

Lý Thanh Hồng vội vàng đỡ lấy hắn, Lý Huyền Tuyên giới thiệu:

“Vị này là tán tu họ Tiền, năm nay đã chín mươi tám tuổi.”

Giao ba túi trữ vật vào tay lão nhân, Lý Huyền Tuyên nói:

“Theo ước định lúc trước, mời lão nhân gia.”

Tiền lão nhân gật gật đầu, cầm lấy túi trữ vật, đưa linh thức thăm dò vào trong, ào ào đổ ra một mảnh, khắp nơi đều là bảo vật óng ánh.

Bản thân Tiền lão nhâncũng thở phào nhẹ nhõm, lại lấy ra túi trữ vật thứ hai, lại đổ ra một mảnh linh vật, không thấy thủ đoạn phản chế nào. Lý Huyền Tuyên gật đầu, đưa tới một viên linh thạch, trên mặt lão nhân hiện ra nụ cười.

Lý Uyên Giao ngồi đoan chính, hơi híp mắt, nhìn Tiền lão nhân mở túi trữ vật của phụ tử ma tu, tiếp theo cầm lấy túi trữ vật thứ ba, chính là của gã ma tu quả cảm kia, màu đen trong suốt, nhìn có vẻ bất phàm.

Linh thức của Tiền lão nhân mới thăm dò vào trong, lập tức bốc lên một trận hắc khí. Lý Uyên Giao sớm đã đoán trước, bèn lập tức thi triển pháp thuật ngăn cản, nhưng Tiền lão nhân chỉ kịp kêu thảm một tiếng, rồi nổ tung thành một bãi máu.

Chương 664: Vân Tiêu Tử (2)

Lý Huyền Tuyên thu lại pháp thuật, đưa dòng máu này cùng với thịt nát xương tan đỏ hỏn ra ngoài động, ôn hòa nói:

“Mời Đinh lão nhân gia vào.”

Lý Uyên Giao khẽ nói:

“Hình như là Vu Đạo huyết thuật, do tu sĩ Trúc Cơ bày ra, có thể ăn mòn linh thức và thân thể, khó trách hắn một khắc cũng không chống đỡ nổi.”

Lý Thanh Hồng ở một bên khẽ lắc đầu, hỏi:

“Bồi thường bao nhiêu?”

“Ba viên linh thạch, đưa đến cho con trai trưởng của hắn, bổ sung cho hắn một vị trí trên núi.”

Trong lúc hai người nói chuyện, phía dưới lại có một lão giả đi lên, mặt mày hớn hở, hướng về ba người chắp tay, linh thức thăm dò vào trong, chiếc túi gấm tinh xảo màu đen kia rốt cục ào ào tuôn ra đầy vật phẩm.

Đinh lão nhân hơi sững sờ, bi thương nói:

“Không phải có vu thuật sao!”

Dứt lời, Lý Huyền Tuyên đưa tới một túi linh đạo, hai tộc binh đã dẫn hắn xuống. Lý Thanh Hồng nhìn mà nhíu mày, Lý Huyền Tuyên nói:

“Trưởng tử của Đinh lão nhân đã trùng kích tạp khí hai lần, đều thất bại, chỉ còn chờ một viên đan dược để liều mạng.”

Lý Uyên Giao đã phân chia xong rất nhiều vật phẩm, bỏ qua số công pháp ma tu và đan dược kia, thu hết linh vật cùng pháp khí Luyện Khí, Thai Tức vào trong một túi trữ vật.

Còn lại năm mươi hai viên linh thạch, phần lớn là của gã ma tu quả cảm kia, Lý Uyên Giao vung tay lên, toàn bộ đưa vào kho, xem xét số đồ còn lại một lượt, thực sự không có gì đáng giá.

“Sau khi ta tấn cấp Trúc Cơ, những thứ này khó có thể giúp ích được nữa!”

Lý Uyên Giao lắc đầu, phân phát hết xuống, thầm nghĩ:

“Bây giờ ta đã là tu sĩ Trúc Cơ, lại có [Huyền Văn Bình 】 che giấu khí tức, không sợ bị con Trư yêu kia phát hiện, rốt cuộc có thể tiến vào vùng ngoài Đại Lê Sơn, bái phỏng Bạch Dung Hồ tiền bối.”

…

Đông Hỏa động thiên.

Nơi cao nhất trong Đông Hỏa Động Thiên là Ly Hỏa Phong, trận pháp trên đỉnh vẫn còn vận hành, kim quang chói lọi, vô số phù văn huyền ảo lưu chuyển. Tu sĩ các tông môn vây quanh, nhưng lại im lặng như tờ.

“Công kích!”

Trì Chích Vân đứng giữa, mặc đạo bào màu xanh, trường kiếm trong tay bạch quang lưu chuyển, thản nhiên ra lệnh một tiếng, đệ tử tam tông thất môn phía dưới lập tức tuân lệnh, thi triển pháp thuật, thúc giục pháp khí, đồng loạt tấn công đại trận.

Đại trận này vốn đã hư hại nghiêm trọng, tu sĩ Trúc Cơ có mặt cũng không ít, rất nhanh đã lung lay sắp đổ. Lại kiên trì được nửa canh giờ, rốt cục phóng ra một đạo kim quang chói mắt, rồi đột nhiên tan rã.

Đám tu sĩ hoan hô, đang định ùa vào, từ trong đại trận bỗng có một người cưỡi gió bay ra, mang mặt nạ Ly Long màu đỏ thẫm, tay cầm trường thương, vóc người cao lớn, cười ha hả:

“Đa tạ chư vị đạo hữu phá trận giúp tại hạ, Đông Ly Đạo Tàng này Sở Dật xin nhận!”

Lời nói có vẻ khách khí, nhưng ý tứ châm chọc lại không che giấu. Dứt lời, hắn lập tức bóp nát một đạo phù lục, phía dưới lập tức có người phối hợp hô lớn:

“Tử Phủ phù lục [Hư Nguyên Độn Phù 】!”

Sở Dật cười lớn, mượn uy lực của phù lục, trốn vào Thái Hư, biến mất không thấy.

Đám tu sĩ như bị trêu đùa, đều phẫn nộ, nhưng đồng thời cũng nghi hoặc vì sao tu sĩ Tử Phủ lại không ra tay ngăn cản. Trì Chích Vân đứng giữa, ngoài mặt đầy vẻ tức giận, nhưng sau khi người nọ bỏ đi, lại âm thầm cười lạnh.

“Vì sao các vị chân nhân không ra tay? Nếu Nguyên Tố chân nhân và Thu Thủy chân nhân vì tham lam đạo tàng mà ra tay ngăn cản, đắc tội với Lạc Hà Sơn không nói, liệu có ngăn cản được hắn không? Mất mặt xấu hổ, bị giẫm đạp lên mặt mũi mà rời đi đã là may mắn… Nếu chân quân Lạc Hà Sơn không nể nang, đánh chết hai người tại chỗ cũng không ai dám nói nửa lời…”

Hắn cưỡi gió bay lên, phân phó đệ tử tam tông thất môn tiến vào động phủ đã phân chia, còn bản thân thì đáp xuống đỉnh núi, nhìn lầu các trống rỗng, trong lòng không khỏi cảm khái:

“Đông Ly Tông… Hai vị chân nhân Tử Phủ đỉnh phong Đông Ly, Đông Hỏa… Cuối cùng cũng rơi vào kết cục thân tử tông diệt, đạo thống bị Lạc Hà Sơn thôn tính…”

Nguyên Tố chân nhân và Thu Thủy chân nhân đứng trong hư không, nhìn Sở Dật đắc ý rời đi, nhưng không ai ra tay, chỉ im lặng nhìn theo bóng lưng hắn khuất xa. Hai người im lặng hồi lâu, cho đến khi người trong động thiên dần dần tản đi.

“Được rồi.”

Nguyên Tố chân nhân cảm nhận được dao động trong hư không dần biến mất, lúc này mới xé rách hư không, bước vào Đông Hỏa động thiên. Thu Thủy chân nhân cũng theo sau, ôn hòa nói:

“Không hổ là Kim Tính, chỉ ngắn ngủi ba năm, Sở Dật đã sắp không chống đỡ nổi… Nhìn bộ dạng của hắn, e là không bao lâu nữa sẽ bạo thể mà chết.”

Nguyên Tố chân nhân khẽ đáp, đưa mắt nhìn, toàn bộ động thiên như bị bao phủ bởi một màn sương xám xịt, ánh sáng ảm đạm lưu chuyển, gần như không thấy bóng người.

Sắc thái trong Đông Hỏa động thiên càng ngày càng ảm đạm, đệ tử các tông thu hoạch đầy ắp, lần lượt rời đi, chỉ còn lại hai vị Tử Phủ chân nhân của tiên tông lơ lửng trên không, nhìn xuống vùng đất xám xịt phía dưới.

“Sở Dật đã mang Đông Ly Đạo Tàng đi rồi.”

Nguyên Tố chân nhân lơ lửng, ngữ khí bình thản, dòng suối màu vàng dưới chân không ngừng phun trào, vốn nên là kim quang rực rỡ, nhưng dưới bầu trời ảm đạm lại có vẻ ảm đạm vô quang.

“Cũng đáng thương.”

Chương 665: Bí Pháp Tiếp Nối Đạo Lộ (1)

Thu Thủy chân nhân đứng bên cạnh, thuận miệng nói. Nguyên Tố chân nhân lại cười châm chọc, thấp giọng nói:

” Đường đường chân quân như vậy, nào đến lượt ngươi ta thương hại. Thôi Mạc đánh cược thua, hạ sai một nước cờ, chôn vùi Minh Dương đạo thống, kết cục như vậy là đáng đời.”

Thu Thủy chân nhân phất tay áo, ôn nhu nói:

“Lạc Hà Sơn vấy bẩn Minh Dương năm trăm năm, nay đã có thể thôn tính Đông Hỏa động thiên, lại tiếp tục vấy bẩn thêm năm trăm năm nữa, có lẽ chính là Cổ Ngụy Hoàng Thiên, đến lúc đó Lạc Hà Sơn sẽ có thêm một vị chân quân… Thậm chí là thượng tiên.”

“Cả thiên hạ đều trơ mắt nhìn, chẳng lẽ không ai quản sao…”

Nguyên Tố chân nhân nghe nàng nói, biểu cảm có chút kỳ dị, mân mê kim ấn nhỏ trong tay, cười nói:

“Kim Vũ ngươi là người hay xu nịnh nhất, năm đó một mực gọi Lạc Hà thượng tông, giờ lại bày ra dáng vẻ châm ngòi ly gián, thay đổi sắc mặt nhanh thật, khiến người ta ghê tởm.”

“Haizzz!”

Thu Thủy chân nhân thở dài, trên mặt có chút không nhịn được, đáp:

“Cho dù là tiên nhân hay phàm nhân, bộ dạng nhẫn nhục chịu đựng đều khiến người ta chán ghét… Ngươi đừng nên quá cố chấp.”

Nguyên Tố chân nhân lắc đầu, đáp:

“Sao ta lại không biết? Lời này cũng chỉ nói với ngươi một câu.”

Bàn tay nhỏ nhắn của Thu Thủy chân nhân khẽ động, dòng suối vàng trên mặt đất ào ào chảy vào tay nàng. Nàng khẽ nói:

“Chuyện này cũng không cần ngươi ta bận tâm, hướng bắc để Tu Việt cùng Liên Hoa Tự lo liệu là được, còn lại đều là chuyện của bọn hắn.”

“Việc này nếu thành, trời đất âm dương cân bằng, Huyền Bình trung phân, thời cơ đột phá của Thượng Nguyên càng gần, khi đó ngươi ta lại bận rộn.”

Nguyên Tố chân nhân chắp tay đứng nhìn nàng thu lấy linh thủy, đáp:

“Bộ Tử đã đi Đông Hải, Nguyên Tu đi Nam Cương, Nguyên Ô thì mải mê tìm kiếm cơ duyên, còn nói gì mà phiền toái sư đệ, nói nghe dễ dàng thật. Nguyên Ô Phong luyện được mấy món linh khí Tử Phủ rồi? Sao không thấy hắn nhả ra chút nào?”

“Chỉ có ta đoạn tuyệt con đường tu đạo, số khổ, ngày ngày phải chạy đông chạy tây.”

Thu Thủy chân nhân mỉm cười, đáp:

“Sao có thể thiếu phần ngươi!”

Nguyên Tố chân nhân lộ vẻ chán ghét, đáp:

“Cũng chỉ dám nói lời này ở Đông Hỏa động thiên thôi, mấy vị bên Thanh Trì động thiên rất giỏi sai khiến người khác, có chỗ tốt hay không thì còn phải xem xét, chuyện này không được sạch sẽ cho lắm.”

Lưu Trường Điệp cưỡi gió bay đến Đại Lê sơn, một đạo pháp quang từ phía nam bay tới, chưa kịp đáp xuống Thanh Đỗ sơn đã bị chặn lại.

An Chá Ngôn tuần tra đã lâu, ép người nọ dừng lại bên hồ, quát lớn:

“Ngươi là kẻ nào?”

An Chá Ngôn tu vi Luyện Khí tầng tám, đối phó tán tu bình thường dư sức, nhưng người tới tu vi không yếu, khiến hắn kiêng dè.

Người nọ tướng mạo bình thường, tu vi Luyện Khí đỉnh phong, nhìn chỉ hơn ba mươi tuổi, y phục trên người có vẻ quý giá, chắp tay thi lễ, vận chuyển pháp lực, cung kính nói:

“Lê Hạ Lưu Trường Điệp, tới đây bái phỏng, xin…”

Lời còn chưa dứt, bên tai bỗng vang lên một giọng nói trong trẻo dễ nghe:

“Trường Điệp đạo hữu?”

Lưu Trường Điệp quay đầu lại, chỉ thấy một khuôn mặt anh khí, mắt hạnh long lanh, tay cầm ngân thương, người mặc ngọc giáp, không khỏi ngẩn người, vội vàng chắp tay thi lễ:

“Hóa ra là Thanh Hồng đạo hữu!”

Lưu Trường Điệp cúi đầu, thầm than trong lòng:

‘Quả nhiên là Ngọc giả… Kiếp trước vô duyên gặp mặt, chỉ nghe danh nàng tự vẫn trên Ngọc Đình sơn, khí chất và dung mạo hơn người, khó trách khiến pháp sư Liên Hoa Tự cũng phải động lòng.’

Lý Thanh Hồng nghe trưởng bối kể người này có điểm khác thường, thấy hắn vẻ mặt phức tạp cũng không lấy làm lạ, mỉm cười nói:

“Đạo hữu theo ta vào núi.”

An Chá Ngôn lúc này mới cho hắn đi, chắp tay thi lễ rồi lui xuống.

Lưu Trường Điệp theo nàng đáp xuống núi, trong đại điện có hai người ngồi, một người già yếu, một người trung niên nhưng sắc mặt tái nhợt.

Lý Uyên Bình đang cùng phụ thân Lý Huyền Tuyên bàn chuyện trong tộc, thấy Lưu Trường Điệp liền chào hỏi. Lưu Trường Điệp vội vàng đáp lễ, trong lòng vui mừng:

“Lý Thanh Hồng, Lý Uyên Bình đều bình an, Uyên Giao sẽ không phải cô độc như kiếp trước, một mình chán nản uống rượu trên Ô Đồ sơn nữa!”

Lý Huyền Tuyên mỉm cười gọi hắn lại gần, hỏi han vài câu rồi thấp giọng dò hỏi:

“Không biết đạo hữu biết bao nhiêu về Đông Hỏa động thiên?”

Lưu Trường Điệp thở dài nói:

“Đó nào phải chỗ tốt lành gì… Sau chuyện này, đám tán tu Đông Hải lại được dịp tràn vào, tranh giành lẫn nhau, bất quá chỉ là làm không công cho tam tông thất môn mà thôi!”

Lưu Trường Điệp sống hai đời, đến kiếp trước lúc sắp chết mới nhìn rõ bộ mặt thật của tam tông thất môn, đương nhiên không muốn đi Đông Hỏa động thiên.

“Đạo hữu quả nhiên sáng suốt!”

Lý Huyền Tuyên khen ngợi, lại hỏi:

“Không biết Đạo Tàng của Đông Hỏa động thiên có bị tiết lộ ra ngoài không?”

Lý Huyền Tuyên quan tâm nhất chính là chuyện này, bởi vì Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết của Lý gia có liên quan mật thiết đến Cổ Ngụy quốc, mà Đông Ly tông lại cùng một nhánh với Ngụy quốc, nên vội vàng hỏi thăm.

Lưu Trường Điệp kỳ thật cũng không biết rõ, chỉ dựa vào trí nhớ kiếp trước, trầm giọng nói:

“Mấu chốt là Đông Ly Đạo Tàng đã bị Sở Dật lấy đi, còn đâu ra đồ tốt, chỉ có chút công pháp ngoại môn nhị tam phẩm của Đông Ly tông bị vứt bỏ lung tung, đều là Kim Dương nhất hệ, tiện nghi cho đám tán tu mà thôi.”

Lý Huyền Tuyên nghe vậy mừng rỡ, gật đầu nói:

“Tốt, tốt!”

Chương 666: Bí Pháp Tiếp Nối Đạo Lộ (2)

Lý gia đang lo Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết không có cách nào giải thích nguồn gốc, bây giờ công pháp Kim Dương nhất hệ tốt xấu gì cũng đã truyền ra ngoài, càng che giấu cho Hoàng Nguyên Quan của Lý gia, an toàn hơn nhiều.

Tam tông không có Đạo Tàng, chắc chắn không có công pháp cấp Tử Phủ, tự nhiên không có đệ tử dòng chính tu luyện, càng không thể uy hiếp đến Trúc Cơ của Lý gia.

‘Hơn nữa sau này có thể thu thập công pháp hệ này, bổ sung lẫn nhau, càng có lợi cho việc tu hành.’

Lý Huyền Tuyên thậm chí còn nghĩ xa hơn:

“Biết đâu sau này Pháp Giám ban thưởng công pháp cấp Tử Phủ, lúc đó trong nhà có Tử Phủ, những công pháp cùng hệ này lại càng phát huy tác dụng!”

Lý Huyền Tuyên nghĩ tới tương lai mà trong lòng đắc ý.

…

Lý Uyên Giao cưỡi gió đến Đại Lê sơn, xuyên qua núi non trùng trùng điệp điệp, cây rong trắng muốt hiện ra dưới chân. Hắn đáp xuống, cất Huyền Văn Bình đi.

Xung quanh là đồng cỏ xanh mướt, không thấy bóng dáng yêu quái, ánh mặt trời vàng rực chiếu xuống tán cây, tạo nên khung cảnh ấm áp lạ thường.

Hắn nheo mắt, nhìn quanh sườn núi sạch sẽ không một chiếc lá, biết hồ ly đang trốn, bèn chắp tay, cất cao giọng nói:

“Uyên Giao tiểu bối Lý gia, xin bái kiến tiền bối, mong tiền bối hiện thân gặp mặt!”

Lý Uyên Giao đứng tại chỗ chờ đợi, một lúc sau, một luồng yêu phong màu đỏ nhạt thổi tới, một con hồ ly cao nửa người xuất hiện cách đó không xa, nhìn hắn với vẻ cảnh giác.

Con hồ ly này giờ đây thân hình nhỏ nhắn hơn xưa rất nhiều, tu vi cũng đã đến Luyện Khí tầng chín, đôi mắt đen láy nhìn chằm chằm Lý Uyên Giao.

Lý Uyên Giao chắp tay lần nữa, cung kính nói:

“Chúc mừng tiền bối tu vi đại tiến.”

Hồ ly cúi đầu, đáp lại từ xa:

“Tự nhiên không bằng ngươi, mới vài chục năm đã Trúc Cơ… hẳn là nhân vật khó lường trong nhân tộc.”

Lý Uyên Giao khiêm tốn vài câu, nhận ra hồ ly này rất cảnh giác, bèn đặt xuống một túi linh đạo, hạ giọng:

“Hôm nay ta đến đây, có một việc muốn hỏi tiền bối.”

“Ta bắt được một con Câu Xà, một là không biết có khống chế được yêu vật này, thu làm thuộc hạ hay không, hai là nghe nói Câu Xà là yêu tộc trên biển, không biết có lai lịch gì chăng?”

Hồ ly quan sát một chút, đáp:

“Thuật khống chế yêu thú là bí thuật của Yêu Động, muốn bắt yêu thú trong đó phải Yêu Vương tự mình ra tay, ngươi đừng nên nghĩ đến việc này nữa…”

“Còn Câu Xà, tộc này có lai lịch lâu đời. Nếu truy về thời Thái Cổ thì cũng có chút danh tiếng, chỉ có thể xem như chuyện xưa mà thôi.”

“Thời Thái Cổ, tộc này có một Yêu Cung ở Đông Hải, tự xưng là Vũ Xà, không nghe theo Giao Long, sau bị Hợp Thủy Chân Cương tiêu diệt… Tàn binh lưu lạc trên biển, tự nhiên là không có lai lịch gì.”

Lý Uyên Giao chăm chú lắng nghe, hồ ly trông có vẻ thả lỏng hơn, nói:

“Trong trận chiến đó, Nguyên Thủy Vũ Xà bị Chân Cương nuốt chửng, bảy năm sau sinh ra chín đứa con, Chân Cương bị chín đứa con chia nhau ăn thịt, giải trừ Hợp Thủy, từ đó Nguyên Thủy và Hợp Thủy tranh đấu không ngừng, đến nay Nguyên Thủy ở trong biển, Hợp Thủy ở ngoài khơi, rốt cuộc cũng yên ổn được đôi chút.”

Lý Uyên Giao còn muốn nghe tiếp, nhưng hồ ly không nói nữa, chỉ bảo:

“Nói chung… Câu Xà dễ bắt nạt, trên biển cũng nhiều.”

Lý Uyên Giao hỏi dò thêm vài câu, thấy hồ ly không muốn nói thêm về chủ đề này, đành phải thấp giọng nói:

“Tiền bối, con Trư Yêu Trúc Cơ trên núi… chúng ta có thể ra tay được không?”

Con heo yêu kia chiếm cứ gần Lý gia cả trăm năm nay, Lý Uyên Giao luôn ghi nhớ trong lòng, nay có trận bàn trong tay, hắn liền nảy ra ý định, muốn tính toán một phen.

“Tên to con ngu ngốc đó…”

Hồ yêu muốn nói lại thôi, thấp giọng đáp:

“Giết thì có thể, chỉ cần lừa hắn ra khỏi Đại Lê Sơn, chết ở bên ngoài cũng chẳng ai quản… Ngươi mang thêm chút linh vật và linh thạch đến đây, ta sẽ chuẩn bị giúp ngươi một chút, sẽ không có vấn đề gì.”

“Chỉ sợ với tu vi Trúc Cơ trung kỳ của hắn, ngươi không giết được hắn, để hắn chạy về động gọi đồng bọn đến thì nhà ngươi sẽ gặp họa.”

Lý Uyên Giao gật đầu, trong lòng đã có tính toán, lại hỏi thêm vài câu, thấy hồ yêu không còn hứng thú, bèn chắp tay cáo từ.

Lý Uyên Giao cưỡi gió rời đi, hồ ly lúc này mới thở phào nhẹ nhõm, nằm dài xuống gốc cây, thầm nghĩ:

“Đứa nhỏ này thiên tư trác tuyệt, cẩn thận đa nghi, tuy thiếu đi vài phần khí độ của Thông Nhai, nhưng lại có thêm vài phần quyết đoán, Thông Nhai giao phó gia tộc cho hắn, hẳn là không có gì đáng ngại.”

Hồ ly lấy từ trong bộ lông ra một khối thạch anh trắng muốt, thấp giọng nói:

“Lý Uyên Giao Trúc Cơ rồi!”

…

Lý Uyên Giao bay ra khỏi Đại Lê Sơn, trong lòng đã có tính toán, thầm nghĩ:

“Vị tiền bối hồ yêu này đã kết giao với nhà ta nhiều đời, chắc chắn sẽ không lừa ta, nhưng với kiến thức uyên bác như vậy, tuyệt đối không phải là hồ yêu bình thường!”

Lúc trước khi hạ xuống, Lý Uyên Giao đã thôi thúc Huyền Văn Bình, nếu không phải đến gần trong vòng ba thước thì ngay cả tu sĩ Trúc Cơ cũng không thể phát hiện ra, vậy mà lại bị hồ ly này phát hiện ra từ sớm, đến tận gốc cây cũng không thấy tung tích của nó đâu.

“Một con hồ ly Luyện Khí mà có thể phát hiện ra ta từ sớm như vậy, lại còn đến đi vô tung vô ảnh, không thể nào tìm ra tung tích… Chuyện này thật kỳ lạ… Chẳng lẽ là cố ý để lộ ra, muốn cảnh cáo ta sao?”

Hắn xoa cằm, suy đoán:

“Xem ra là có liên quan đến Yêu Động ở Đại Lê Sơn!”

“Chỉ là không biết tiên tổ quen biết yêu hồ này như thế nào… Tiêu Sơ Đình khẳng định nhà ta có tu sĩ Tử Phủ, có khi cũng là vì thái độ của Đại Lê Sơn…”

Chương 667: Báo Ứng (1)

Lý Uyên Giao nghĩ đi nghĩ lại nhưng không tìm được manh mối nào, ngược lại càng thêm để tâm đến con Trư Yêu kia. Hắn quay về đỉnh núi, thấy Lý Thanh Hồng đang cùng một tu sĩ trò chuyện, thấy Lý Uyên Giao đáp xuống, tu sĩ kia vội vàng đứng dậy, cười nói:

“Uyên Giao huynh! Đã lâu không gặp!”

Lý Uyên Giao hơi sửng sốt, sau đó mỉm cười đáp:

“Hóa ra là Trường Điệp huynh!”

Lưu Trường Điệp giờ đã là tu sĩ Luyện Khí tầng chín. Hắn tươi cười niềm nở, nói:

“Đã lâu không gặp, không ngờ huynh đệ lại Trúc Cơ nhanh như vậy!”

Trong lòng Lưu Trường Điệp không khỏi chùng xuống, thầm nghĩ:

“Không ngờ kiếp này Uyên Giao lại tu luyện nhanh như vậy… Ta dù có sống lại cũng không bằng hắn, chênh lệch giữa người với người sao lại lớn đến thế!”

Lý Uyên Giao khiêm tốn đáp lại, trong lòng lại nghĩ đến đại trận trên Thanh Đỗ phong, thầm nghĩ:

“Đại trận trên Thanh Đỗ phong vẫn chưa xây dựng xong, có Lưu Trường Điệp rồi, xem như đã giải quyết được vấn đề này! Huyền Phong thúc đã nhiều năm không có tin tức, nhân cơ hội này cũng nên hỏi thăm một chút…”

Hai người cùng ngồi xuống, Lý Uyên Giao cười nói:

“Nghe nói huynh đến Ỷ Sơn thành, không biết huynh có nghe ngóng được tin tức gì về tộc thúc Lý Huyền Phong không?”

“Đương nhiên là có!”

Lưu Trường Điệp chắp tay, đáp:

“Chúc mừng huynh đệ! Tiền bối đã thành thân với Miên đạo hữu của Ninh thị, hiện giờ rất được mọi người kính trọng, uy danh lừng lẫy trong thành!”

Nghe vậy, Lý Uyên Giao giật mình, Lý Thanh Hồng ngẩn người, Lý Huyền Tuyên ở bên cạnh cũng nhíu mày, nhưng vì có Lưu Trường Điệp ở đây nên không ai lên tiếng, Lý Thanh Hồng vội vàng tiếp lời, cười nói:

“Đó quả là chuyện đáng mừng! Đa tạ huynh đã báo cho!”

Lưu Trường Điệp vội nói không dám, sống hai đời, hắn mơ hồ cảm thấy có gì đó không ổn, chỉ cười trừ không nói gì thêm, lấy túi trữ vật và một bức thư nhỏ trong người ra, nói:

“Đây là đồ tiền bối nhờ ta mang về…”

Lý Uyên Giao cảm ơn rồi nhận lấy, đặt sang một bên, hỏi:

“Với trình độ trận pháp hiện tại của huynh, không biết huynh có thể bố trí được đại trận Trúc Cơ không?”

Lý gia hiện nay tuy có truyền thừa về trận pháp, phù lục và đan dược, nhưng trận pháp chỉ dừng lại ở cấp độ Thai Tức, tuy có một số bản vẽ trận pháp cấp Luyện Khí, nhưng so với Lưu Trường Điệp thì vẫn kém xa, chứ đừng nói đến trận pháp cấp Trúc Cơ.

Phù lục thì có Lý Huyền Tuyên, đáng tiếc là mấy đệ tử và tộc nhân do lão dạy dỗ đều bất tài, chỉ có thể vẽ được bùa chú cấp Thai Tức, khiến Lý Huyền Tuyên tức không chịu nổi.

Dù sao thì bách nghệ tu tiên đều cần có thiên phú, cả Lý gia cũng chỉ có Lý Huyền Tuyên và Lý Hi Minh là có thiên phú về phù lục.

Lưu Trường Điệp nghe xong lời này, có chút xấu hổ khẽ gật đầu, thấp giọng nói:

“Mấy năm nay Trường Điệp ở Ỷ Sơn thành chữa trị trận pháp, rất có thu hoạch. Nếu có trận đồ, Trường Điệp có thể thử một lần, chỉ là lực có hơi yếu, chỉ sợ hao phí quá lớn…”

Trận pháp Trúc Cơ vốn hiếm có, đối với trận sư bậc Lưu Trường Điệp mà nói, có thể bố trí một lần cũng là kinh nghiệm khó có được. Thấy Lý gia có ý định bố trí trận pháp Trúc Cơ, Lưu Trường Điệp cũng có chút chờ đợi, mong đợi nói:

“Nếu quý tộc có thể cho Trường Điệp cơ hội bày trận này, Trường Điệp nguyện ý tự mình lót chút tài liệu, khoảng bốn năm trăm linh thạch thôi.”

“Cung phụng năm mươi năm nhà mình…”

Mấy người đều bị cái giá tiền này làm cho chấn động, nhất thời không nói nên lời. Lý gia bây giờ tuy toàn lực vận hành, nhưng lợi nhuận năm năm cũng chỉ được bốn mươi linh thạch, khó khăn lắm mới đủ nộp cung phụng, tích súc chỉ có thể dựa vào 【Thanh Ô khoáng mạch】 cùng Uyển Lăng hoa, một năm tích góp được mười ba mười bốn viên.

Nếu tính như vậy, Lý gia phải mất bốn năm mươi năm mới có thể tu thành đại trận này.

“Tuy rằng chém giết ma tu có thêm chút thu nhập, trong nhà trừ đi cung phụng đã chuẩn bị, còn có năm sáu mươi viên linh thạch dự trữ, nhưng vẫn là kém quá xa.”

Mọi người trước mắt trầm mặc, Lưu Trường Điệp rụt cổ, cũng không nói gì nữa. Lý Uyên Giao trầm mặc một lúc, đáp:

“Phí tổn lớn như vậy, nhà ta e là không gánh vác nổi, hay là trước tiên cứ dùng trận pháp Luyện Khí vậy.”

Lưu Trường Điệp vội vàng gật gật đầu, đáp:

“Vậy để ta đi xuống dò xét địa hình địa mạch, linh cơ phân bố trong núi, qua ít ngày nữa sẽ xây dựng đại trận.”

Lý Uyên Giao gật đầu, cùng hắn nói vài câu bâng quơ, Lưu Trường Điệp liền cáo lui.

“Giao nhi!”

Lưu Trường Điệp vừa lui ra, Lý Huyền Tuyên sắc mặt bất an, lập tức nói:

“Nguyên Tố muốn mưu đồ nhà ta điều chi…”

Thiên hạ không có cơm trưa nào là miễn phí. Nguyên Tố chân nhân bỗng dưng đề bạt Lý Huyền Phong như vậy, lại muốn gả nữ nhi trong tộc cho hắn, làm sao Lý Huyền Tuyên không sợ hãi. Lão nhân lẩm bẩm cằn nhằn một hồi, lại hỏi:

“Huyền Phong, Hắn… Huyền Phong nghĩ thế nào!”

Lý Uyên Giao lấy thư Lưu Trường Điệp mang về, dùng bí pháp nhà mình mở ra, cẩn thận đọc, bỗng nhiên chau mày:

“Ngụy Lý di mạch?”

Đưa thư cho phụ thân, Lý Uyên Giao trầm ngâm suy nghĩ. Trong thư, Lý Huyền Phong có đề cập đến thái độ của Nguyên Tố chân nhân đối với gia tộc, lại đem những lời đoán được viết ra giải thích rõ ràng, trọn vẹn mười mấy trang giấy…

Chương 668: Báo Ứng (2)

Mấy người cẩn thận đọc kỹ, Lý Thanh Hồng mơ hồ cảm thấy đây là chuyện tốt, thấp giọng nói:

“Nếu Nguyên Tố chân nhân đã lầm tưởng nhà ta là Ngụy Lý chủ mạch, vậy chuyện linh khiếu đời này có thể che giấu được. Chỉ là Nguyên Tố chân nhân e là muốn dùng huyết mạch nhà mình làm điều gì đó.”

Ban đầu Nguyên Tố chân nhân chỉ là thuận tay đề bạt Lý Huyền Phong, sau khi biết được huyết mạch Ngụy Lý liền nảy sinh ý muốn gả nữ cho hắn. Bốn người nghĩ tới nghĩ lui, đều nghi ngờ mục đích của hắn là vì huyết mạch.

Lý Uyên Giao nghĩ mãi, nhưng tin tức quá ít ỏi, khó lòng đoán được, bèn cầm lấy túi trữ vật xem xét. Lý Huyền Phong nhờ Lưu Trường Điệp đưa về ba mươi linh thạch, cùng một viên Toại Nguyên Đan.

Lý Uyên Giao lấy ra bình ngọc, đổ ra một viên đan dược xám xịt, bên trên đầy những đường vân, trong lòng thở dài:

“Quả nhiên là huyết khí thành đan.”

Tuy Lý Thanh Hồng đang chuẩn bị đột phá Trúc Cơ, nhưng không thể dùng viên huyết đan này. Lý Uyên Giao quan sát một lúc, trong lòng đã có tính toán.

“Thuốc này tuy không thể dùng, nhưng lại vô cùng trân quý, nếu bán được giá, cũng không kém gì trực tiếp dùng nó để tăng tu vi.”

Lưu Trường Điệp dù sao cũng đã đắm chìm trong trận pháp nhiều năm, chỉ đi xuống dò xét hai vòng, liền nhìn thấu địa mạch phân bố, hai mắt lóe lên tinh quang, sáng ngời như nước.

Đồng thuật này là do hắn học lén được từ Lý gia, gọi là Thanh Mục Linh Đồng, Lý gia đến nay vẫn chưa có ai luyện thành.

Lưu Trường Điệp có sở trường về trận pháp, kiếm được không ít linh thạch, lại không có gia tộc phải gánh vác, bôn ba khắp nơi, tìm kiếm linh thủy, tốn hơn mười năm mới luyện thành được thần thông này.

Lưu Trường Điệp nghiên cứu địa thế một hồi, quyết định bố trí đại trận 【Thanh Ngưu Ô Hà Trận】. Đây là trận pháp mới mà hắn nghiên cứu học hỏi được ở Lĩnh Hải quận, có thể mượn sức mạnh của dòng nước quanh Thanh Đỗ sơn, kết hợp địa mạch thủy mạch để chống địch.

Nếu không có tu vi Trúc Cơ, căn bản không thể phá vỡ đại trận này, cho dù là tu sĩ Trúc Cơ bình thường cũng có thể chống đỡ được nửa canh giờ. Có thể nói, trong các trận pháp Luyện Khí, đây là một loại trận pháp cực kỳ ưu tú.

Trận pháp của Lĩnh Hải quận thường kết hợp với vu thuật, ngoài phòng ngự còn có lực công kích rất mạnh. 【Thanh Ngưu Ô Hà Trận】 này cũng vậy, có thể dựa vào đại trận triệu hồi pháp lực ngưng tụ thành Thanh Ngưu, đánh tan kẻ địch.

Lý Uyên Giao nghe xong rất hài lòng, cẩn thận hỏi han. Loại trận pháp này cần rất nhiều Thanh Ô thạch, mà Lý gia lại có loại khoáng mạch này, có thể tiết kiệm được một khoản linh thạch, xem ra chỉ cần chuẩn bị thêm một trăm linh thạch nữa là đủ.

“Trường Điệp huynh khách khí rồi!”

Lý Uyên Giao nghe vậy nhíu mày, nếu chỉ lấy một trăm linh thạch, chẳng khác nào Lý gia đang nợ Lưu Trường Điệp ân tình, bèn ép hắn nhận lấy một trăm mười lăm viên linh thạch mới thôi.

Lưu Trường Điệp ở lại Lý gia vài tháng, đại trận xanh thẳm đã được dựng lên trên núi Thanh Đỗ. Khổng Ngọc từng nói, mấy năm nữa bên cạnh Thanh Đỗ sơn sẽ có mấy ngọn núi nhỏ mọc lên. Vì vậy, Lý Uyên Giao cố ý mở rộng phạm vi đại trận, chừa ra vị trí cho mấy ngọn núi nhỏ đó.

Lưu Trường Điệp uống rượu mừng, ở lại nửa tháng, cuối cùng quyết định đi đến địa bàn của Tu Việt tông ở phương bắc để nghiên cứu trận pháp, tìm kiếm cơ duyên đột phá.

Thân phận Lưu Trường Điệp có chút nhạy cảm, tuy rằng trong lời nói hắn có ý muốn ở lại Lý gia làm khách khanh, nhưng Lý Uyên Giao không dám nhận lời, chỉ đành phải tìm cớ khéo léo từ chối, sau đó cùng Lý Thanh Hồng tiễn hắn ra khỏi địa giới.

Lưu Trường Điệp lưu luyến không rời, cáo biệt Lý Uyên Giao, trong lòng thở dài:

“Không thân thiết nữa rồi, không còn thân thiết nữa rồi… Lý gia vốn cẩn thận, bây giờ không còn mười mấy năm giao tình, bọn họ sẽ không tin tưởng ta nữa.”

Hắn chán nản bay ra khỏi Vọng Nguyệt hồ, lững lờ hướng về phương bắc.

Lý Uyên Giao và Lý Thanh Hồng tiễn Lưu Trường Điệp ra khỏi địa giới. Hai người bay ngang qua mặt hồ, giữa không trung bỗng nhiên xuất hiện một lão tăng mắt híp cưỡi gió bay tới. Lão tăng chắp tay hành lễ, cười nói:

“Chúc mừng đạo hữu luyện thành tiên cơ.”

Vị này chính là Không Hành thiền sư. Hồi trước, trong trận đại chiến với ma tu, hắn từng ra tay giúp đỡ Lý gia. Đến nay, hắn vẫn còn ở lại tu hành trên hồ. Lý Uyên Giao tuy không biết mục đích của hắn là gì, nhưng dù sao Lý gia cũng từng chịu ơn, nên chỉ có thể ôn hòa đáp:

“Đa tạ đại sư.”

Không Hành thiền sư gật đầu, quay sang nhìn Lý Thanh Hồng, nói:

“Lão tăng du ngoạn thiên hạ, từng nghe nói trên Khuẩn Lâm Nguyên có một ngọn núi tên là 【Thiên Lôi Phong】. Nếu thí chủ muốn đột phá cảnh giới, có thể đến đó bế quan, nói không chừng sẽ có chút ích lợi.”

Dứt lời, Không Hành thiền sư chắp tay cáo từ, thân hình lại bay xuống mặt hồ, xắn ống quần lên, lộ ra cái đầu trọc trắng bóng, đi dọc bờ hồ đào củ sen. Công pháp của vị thiền sư này có chút kỳ quái, có lẽ là gặp phải bình cảnh, nên rất ít khi bế quan tu luyện.

Hai huynh muội Lý Uyên Giao nhìn nhau khó hiểu, nhưng cũng chỉ có thể tiếp tục lên đường. Lý Thanh Hồng thấp giọng hỏi:

“Ý của vị thiền sư kia là sao?”

Lý Uyên Giao lắc đầu. Bản tính hắn đa nghi, không muốn tin người khác, trong lời nói có phần hoài nghi:

“Ai mà biết được.”

Chương 669: Báo Ứng (3)

Lý Thanh Hồng trầm ngâm một lát, nói:

“Hay là phái người đi xem sao. Nếu thật sự như lời vị thiền sư kia nói, vậy chúng ta sẽ cho người đến thông báo cho Viên gia một tiếng, sau đó đến Thiên Lôi Phong bế quan đột phá.”

“Khuẩn Lâm Nguyên là địa bàn của Viên gia, nếu Thiên Lôi Phong thật sự là nơi thích hợp để đột phá, đến lúc đó chúng ta…”

Hai người nói đoạn, trở về động phủ. Lý Uyên Giao phái một đệ tử xuống núi dò hỏi tin tức Viên gia, còn bản thân bèn cùng Lý Thanh Hồng bế quan điều tức. Trong lúc nhàn rỗi, hắn lấy ra trận bàn Trúc Cơ, âm thầm tính toán chuyện con Trư Yêu nơi Đại Lê sơn.

“Con yêu nghiệt này, nhất định phải diệt trừ! Không những có thể cầu xin Cương Khí(Lục Khí) cho Hi Minh và Hi Tuấn, mà còn giải phóng cả vùng linh địa phía Bắc, tha hồ khai thác linh khí, tìm kiếm dược thảo, gia tộc ta sẽ dư dả hơn nhiều.”

Vài ngày sau, Viên gia phái người đến hồi đáp, người tới không ai khác chính là Viên Hộ Viễn.

Vừa đáp xuống Thanh Đỗ sơn, Viên Hộ Viễn nét mặt phức tạp, thậm chí còn có chút hổ thẹn, nhìn chằm chằm Lý Uyên Giao, lẩm bẩm:

“Ngươi… ngươi thật sự Trúc Cơ rồi sao?!!”

Lý Uyên Giao thấy lão kỳ quái, liền đáp:

“Vãn bối Lý Uyên Giao, bái kiến tiền bối.”

Hắn đâu hiểu được tâm trạng Viên Hộ Viễn lúc này.

Lần đầu tiên Viên Hộ Viễn đặt chân đến Vọng Nguyệt hồ, tu vi Lý Xích Kính mới chỉ mới đạt đến Thai Tức đỉnh phong, còn Lý Thông Nhai thậm chí còn chưa đột phá Ngọc Kinh Luân.

Ấy vậy mà, Lý Xích Kính đắc đạo Kiếm Tiên, Lý Thông Nhai cũng tu thành tiên cơ, đã khiến lão kinh ngạc vô cùng. Nay đến lượt vãn bối của hai người bọn họ là Lý Uyên Giao cũng Trúc Cơ thành công, bảo lão làm sao không chấn động?

Lý Uyên Giao gọi vài tiếng, Viên Hộ Viễn mới sực tỉnh, thở dài:

“Lão phu… lão phu do dự quá lâu, cứ mải mê chờ đợi cơ duyên, năm này qua năm khác, cuối cùng lại để đến nông nỗi này!”

Nói đoạn, lão ngẩng đầu, ánh mắt kiên định:

“Lần này trở về, nhất định phải đột phá Trúc Cơ!”

Dường như hạ quyết tâm, cả người Viên Hộ Viễn như biến thành một người khác, chắp tay cười nói:

“Chúc mừng đạo hữu Trúc Cơ thành công!”

Lý Uyên Giao cùng lão hàn huyên vài câu, Viên Hộ Viễn mới nói:

“Chuyện đạo hữu nhờ dò hỏi trước đó, lão phu đã điều tra rõ ràng. Trên Khuẩn Lâm Nguyên có một ngọn núi tên là Thiên Lôi Phong, trên núi có một mỏ Thiên Lôi thạch, quanh năm bị sét đánh, cả ngọn núi đều bị thiêu trụi.”

“Giang Nam rất ít tu sĩ Lôi thuộc tính, nhất thời Viên gia cũng không nhớ ra. Nếu không, đã sớm báo cho đạo hữu rồi…”

Lý Uyên Giao biết lão chỉ khách sáo, bèn gật đầu phụ họa, trong lòng âm thầm quyết định.

“Sau khi trừ khử Trư Yêu, đưa Thanh Hồng đến Khuẩn Lâm Nguyên bế quan.”

Viên Hộ Viễn nói xong, liền lấy ra vài món linh vật tầm thường, hỏi han ân cần, bày tỏ thiện chí của Viên gia. Lý Uyên Giao tự nhiên hiểu ý, cũng niềm nở đáp lại. Hai người diễn xong màn kịch, Viên Hộ Viễn cười nói:

“Hiền chất khách khí rồi, thấy Lý gia hưng thịnh thế này, lão phu cũng yên tâm.”

Nói đoạn, lão liền cáo từ. Lý Uyên Giao tiễn lão ra đến cửa, trong lòng thầm tính toán.

“Trư Yêu kia tu vi Trúc Cơ trung kỳ, một mình ta khó lòng địch nổi, xem ra phải tìm người tương trợ.”

Lý Uyên Giao vốn không muốn hành động vội vàng như vậy, ít nhất cũng phải đợi Lý Thanh Hồng Trúc Cơ thành công, sau đó mời thêm một người nữa, ba người hợp lực mới nắm chắc phần thắng.

Chỉ tiếc trận bàn Trúc Cơ vô cùng quý hiếm, không biết Khổng Đình Vân khi nào phái người đến lấy, nếu không có trận bàn này, e rằng bốn năm người cũng chưa chắc đã chế ngự được yêu vật.

Nghĩ tới nghĩ lui, Lý Uyên Giao muốn đến nhờ vả Tiêu gia, nhưng gần đây nhiều lần làm phiền bọn họ, e là không ổn.

“Huyền Phong thúc từng nhờ người đem Toại Nguyên Đan về, mặc dù là dùng Huyết khí để luyện chế, bản thân không thể dùng được, nhưng có thể dùng để mời người khác ra tay! Thậm chí, còn có thể thừa cơ đổi lấy chút chỗ tốt.”

Lý Uyên Giao nhìn Viên Hộ Viễn bên cạnh, thăm dò:

“Tiền bối định khi nào đột phá Trúc Cơ?”

“Không giấu gì hiền chất.”

Viên Hộ Viễn cười nói:

“Lão phu năm nay đã hơn trăm tuổi, bị vãn bối chê cười, đời này sống cũng đã đủ lâu rồi, nếu không thử đột phá Trúc Cơ một lần, thật sự không cam tâm.”

Lý Uyên Giao thấp giọng hỏi:

“Không biết tiền bối đã có bí pháp hay đan dược phụ trợ nào chưa?”

Viên Hộ Viễn trầm ngâm một lúc, gật đầu:

“Bí pháp thì Viên gia ta có, còn có cả bí cảnh chuyên dùng để đột phá, phối hợp với đan dược đặc chế, tỷ lệ thành công có thể tăng thêm năm phần.”

Viên gia là đại gia tộc trăm năm, tự nhiên có nội tình thâm hậu. Lý Uyên Giao nghe vậy, gật đầu nói:

“Nghe nói Toại Nguyên Đan có công hiệu phụ trợ Trúc Cơ, không biết Viên gia có chuẩn bị sẵn chưa?”

Viên Hộ Viễn thở dài, nhìn Lý Uyên Giao, chậm rãi nói:

“Hiền chất à… Toại Nguyên Đan đâu phải loại đan dược tầm thường…”

Lý Uyên Giao khẽ gật đầu, Viên Hộ Viễn thấy hắn có vẻ am hiểu, bèn nói thẳng:

“Nếu là loại đan dược bình thường thì sao có thể bị Kim Vũ Thanh Trì độc chiếm nhiều năm như vậy? Toại Nguyên Đan có rất nhiều phương pháp luyện chế, có những loại có thể tăng tỷ lệ thành công lên rất nhiều, loại này thì Viên gia ta không có.”

Lý Uyên Giao truyền âm:

“Nếu tiền bối cần, Lý gia có thể cung cấp một viên.”

Chương 670: Viên Phủ Nghiêu (1)

Viên Hộ Viễn nghe vậy, sắc mặt đại biến, tim đập thình thịch, kinh ngạc hồi lâu mới thốt lên:

“Thanh Hồng sắp đột phá, chẳng lẽ không cần dùng sao?”

Lý Uyên Giao lắc đầu cười:

“Tiền bối yên tâm, việc này Lý gia đã có sắp xếp.”

Viên Hộ Viễn như trút được gánh nặng, gật gật đầu, nhưng không cưỡng lại được sự cám dỗ, bèn nói:

“Vậy… vậy để lão phu xem qua phẩm chất đan dược một chút.”

Lý Uyên Giao thấy Viên Hộ Viễn là người đáng tin cậy, bèn lấy ra một cái bình ngọc, lắc nhẹ. Một viên đan dược trắng muốt bay ra, trên bề mặt có vân sáng màu xám, tỏa ra mùi hương kỳ dị khiến người ta hoa mắt chóng mặt.

“Tốt! Tốt!”

Viên Hộ Viễn hai mắt sáng rực, vội vàng hỏi:

“Không biết đạo hữu muốn đổi lấy thứ gì?”

Lý Uyên Giao trầm ngâm một lúc, nhất thời cũng không nghĩ ra Lý gia đang cần gì, bèn nói:

“Vậy phải xem tiền bối có gì để trao đổi.”

Viên Hộ Viễn thấy Lý Uyên Giao không giống như đang nói đùa, trong lòng vui mừng, vỗ ngực nói:

“Công pháp, đan dược, pháp khí… Nhà ta nào thiếu chi, nếu đạo hữu cần, cũng có thể nhờ vả quan hệ trong tông môn, tìm giúp cho đạo hữu!”

Viên Hộ Viễn mò không rõ nhu cầu cùng điểm mấu chốt của Lý Uyên Giao, cũng không chịu mở lời, Lý Uyên Giao híp mắt suy tư một hồi, đáp:

“Không biết đạo hữu có thể tìm được [Thiên Nhất Thuần Nguyên 】 chăng?”

Thiên Nhất Thuần Nguyên là một loại linh thủy vô cùng trân quý, không chỉ là thánh dược trị thương hàng đầu, mà còn có thể hóa chân nguyên tinh khiết, cải thiện Đạo Cơ, giúp tu sĩ tạp khí chuyển hóa thành tu sĩ Chính Khí.

Lý gia không có tu sĩ tạp khí nào cần đến nó, bí pháp Lý Thanh Hồng tu luyện, thành tựu là [Huyền Lôi Bạc 】, Lý Uyên Giao ngược lại muốn tìm cho muội muội vật ấy, để nàng tăng tiến Đạo Cơ.

Nói xong, Lý Uyên Giao mới sực nhớ tới công pháp 《 Tử Lôi Bí Nguyên Công 》 cũng đã được sửa đổi, nếu thay đổi Đạo Cơ, e rằng sẽ tự chặt đứt con đường tu đạo của muội muội.

Viên Hộ Viễn nghe vậy liền lắc đầu nguầy nguậy, đáp:

“Đạo hữu quá coi trọng tại hạ rồi! Thiên Nhất Thuần Nguyên là Nguyên Thủy cấp Tử Phủ, e rằng chỉ có tam tông mới có người cất giữ. Vật ấy thần diệu như vậy, có thể tinh thuần Đạo Cơ, nếu có vị tiền bối nào may mắn sở hữu, chắc chắn đã dùng hết từ lâu, sao có thể lưu lại cho hậu nhân?”

Lý Uyên Giao đành phải bỏ qua ý định này, chuyển sang hỏi:

“Không biết quý tộc có phương pháp nuôi nhốt linh thú, thu phục yêu vật nào không?”

Lý Uyên Giao thoạt nhìn vẫn canh cánh trong lòng chuyện con Câu Xà kia.

Dù sao Câu Xà cũng là chiến lực Trúc Cơ hiếm có, lại không có lai lịch, dễ bề khống chế, hàn khí do nó phun ra còn có thể hỗ trợ tu luyện 《 Đồ Quân Quỳ Quang 》, quả là vô cùng hấp dẫn.

Viên Hộ Viễn nghe yêu cầu kỳ quái này, không khỏi ngẩn người, hỏi ngược lại:

“Đạo hữu muốn thu phục tiểu yêu hay yêu tướng?”

Lý Uyên Giao thấy Viên Hộ Viễn dường như có biện pháp, trong lòng mừng rỡ, vội vàng đáp:

“Yêu tướng! Là yêu vật Trúc Cơ!”

Viên Hộ Viễn trầm ngâm một lúc, mới đáp:

“Nhà ta quả thật có một phương pháp, chỉ là… rất khó khăn.”

“Ồ?”

Lý Uyên Giao vội vàng hỏi dò, liền nghe Viên Hộ Viễn nói:

“Tổ tiên nhà ta từng du ngoạn phương Bắc, may mắn có được truyền thừa từ một ngôi cổ tự, gọi là 《 Lục Yển Phối Mệnh Thù Pháp 》, là pháp thuật tứ phẩm, có thể trấn áp yêu vật, khống chế linh tính.”

“Chỉ là pháp này có hai điểm hạn chế.”

Viên Hộ Viễn lắc đầu nói:

“Thứ nhất, pháp này tiêu hao rất lớn, cần phải dùng đến sáu loại linh vật trân quý để tế lễ. Năm đó thi triển một lần đã tốn đến chín mươi viên, nay lại cách xa phương Bắc, vật tư càng thêm đắt đỏ, e rằng phải cần đến trăm viên.”

“Thứ hai, pháp này cần phải có vật phẩm phối hợp với mệnh cách của yêu vật, tốt nhất là vật phẩm có phẩm cấp cao hơn yêu vật rất nhiều, nếu không chẳng những linh vật sẽ bị hao tổn, mà vật phẩm phối mệnh cũng tiêu tán hết.”

Viên Hộ Viễn có chút ngượng ngùng nói:

“Nhà ta không có linh dược Tử Phủ, chỉ có thể dùng bảo dược Trúc Cơ để phối hợp, hao tổn mất hai lần mới thành công, tổng cộng đã tổn thất bảy tám trăm linh thạch, từ đó về sau trong nhà cũng không còn mấy ai mặn mà với pháp này nữa.”

Nếu Lý gia không phải là thế gia, lại có giao tình tốt đẹp với Viên gia, sau này còn nhiều chỗ cần đến nhau, thì Viên Hộ Viễn tuyệt đối sẽ không nói rõ ràng như vậy. Dù sao một tay giao tiền một tay giao hàng, nếu có chịu thiệt cũng không phải chuyện của hắn.

“Thì ra là vậy.”

Lý Uyên Giao lộ vẻ khó xử, nhưng trong lòng lại mừng thầm, cố ý chần chừ nói:

“Haiz! Sao lại khó khăn đến vậy!”

Viên Hộ Viễn lắc đầu, đồng cảm nói:

“Bí thuật không giống như đan dược hay pháp khí, một khi đã truyền ra ngoài, chính là truyền thừa ngoại lưu. Ta cũng không tiện đi cầu xin lão tổ, hay là đạo hữu suy nghĩ lại?”

Nào ngờ Lý Uyên Giao liếc mắt nhìn thần sắc của hắn, vội vàng ngắt lời, làm ra vẻ kiên quyết, trầm giọng nói:

“Nhà ta dựa lưng vào Đại Lê Sơn, tìm kiếm bảo dược không phải vấn đề, không bằng chúng ta trao đổi bí thuật này!”

Viên Hộ Viễn nghe vậy đành phải gật đầu, Lý Uyên Giao lại nói tiếp:

“Chỉ e là bí thuật thôi thì chưa đủ.”

Viên Hộ Viễn lộ vẻ đau lòng, hỏi:

“Không biết đạo hữu còn muốn gì nữa?”

Chương 671: Viên Phủ Nghiêu (2)

“Ta muốn hai đạo thải khí pháp thuộc về hàn khí, nhưng phải là pháp quyết khác với pháp quyết nhà ta.”

Viên Hộ Viễn kiên quyết lắc đầu:

“Chỉ có thể một đạo, không thể nhiều hơn. Phương pháp thải khí là tuyệt mật của gia tộc, lấy ra một đạo đã là giới hạn, tuyệt đối không thể đổi nhiều hơn.”

“Được!”

Lý Uyên Giao mỉm cười, lại nói:

“Vậy còn phải phiền toái đạo hữu mời một vị Trúc Cơ trong tộc, cùng ta đi bắt một con yêu vật Trúc Cơ, để còn thi triển bí pháp.”

Viên Hộ Viễn ngẩn người, nhìn biểu lộ chân thành của Lý Uyên Giao, gật đầu đáp:

“Việc ấy cũng không thành vấn đề, chỉ là để cho tu sĩ trong nhà phải vất vả một chuyến.”

Lý Uyên Giao theo Viên Hộ Viễn đến Khuẩn Lâm Nguyên, Viên Hộ Viễn dẫn hắn đáp xuống một ngọn núi, cáo lỗi một tiếng, rồi đi vào trong tộc thương lượng việc trao đổi đan dược.

Lý Uyên Giao ngồi trên đỉnh núi một lúc, có một gã Luyện Khí dòng chính Viên gia đến tiếp chuyện. Gã này dung mạo cũng coi như tuấn tú, lại rất khéo ăn nói, Lý Uyên Giao thỉnh thoảng mới đáp lại một câu, trong lòng thầm suy tư, nghi hoặc:

“Câu Xà… Phối Mệnh Thù Pháp… Phương Bắc…”

Lý Uyên Giao đưa tay gõ nhẹ lên bàn, vẻ mặt lộ rõ sự nghi hoặc. Gã tu sĩ Viên gia thấy vậy, biết hắn đang suy nghĩ, không dám quấy rầy, dần dần cũng không còn lời nào để nói. Lý Uyên Giao sắp xếp lại mạch suy nghĩ, sắc mặt trở nên khó coi.

“Sống tạm bợ giữa thần thông Tử Phủ, bị số mệnh trêu ngươi, mọi chuyện đều đáng nghi… Phải tìm hiểu rõ ràng về 《 Lục Yển Phối Mệnh Thù Pháp 》 trước, sau đó quay về điều tra kỹ càng chuyện con Câu Xà kia.”

Mãi đến khi Viên Hộ Viễn cưỡi gió trở về, Lý Uyên Giao mới nở nụ cười, vội vàng hỏi:

“Tiền bối, mọi chuyện thế nào rồi?”

Viên Hộ Viễn phất tay áo, cười nói:

“Mọi chuyện đều thuận lợi.”

Viên Hộ Viễn và Viên Thoan cùng một mạch, thế lực trong Viên gia rất lớn. Hắn tuy là tu sĩ Luyện Khí, lại quản việc nhà nhiều năm, lúc này đã cầm hai viên ngọc giản đến, giới thiệu:

“Đây chính là 《Lục Yển Phối Mệnh Thù Pháp》, đạo hữu xem kỹ một chút! Một đạo khác là Hàn Khí thải khí pháp, đạo hữu xem thử có trùng không.”

Lý Uyên Giao tiếp nhận ngọc giản. Pháp môn này bị bí thuật phong ấn, chỉ có nội dung trước sau, Lý Uyên Giao đọc xong, đột nhiên lên tiếng:

“Tiền bối! Vãn bối có một hai điều nghi hoặc.”

Viên Hộ Viễn đang cúi đầu suy tư, bất chợt bị ánh mắt Lý Uyên Giao nhìn, liền giật mình, đáp:

“Hiền chất cứ nói.”

“Nếu thi pháp thất bại, 《Lục Yển Phối Mệnh Thù Pháp》 chỉ nói linh vật tiêu tán hết, cũng không đề cập đến kết cục của yêu vật. Quý tộc đã thử nhiều lần, chẳng hay có thể nói rõ kết cục của yêu vật cho vãn bối được không?”

Viên Hộ Viễn nghe hắn nói xong, ngẩn người, cười khổ:

“Nhẹ thì bị thương tổn thọ nguyên, nặng thì bỏ mạng…”

Lý Uyên Giao cười nhạt, chỉ nói:

“Pháp thuật này của tiền bối… quả thật tiêu hao quá lớn.”

Lý Uyên Giao ngoài mặt tỏ vẻ không vui, nhưng trong lòng lại rất nhẹ nhõm, vô cùng hài lòng.

Lý Uyên Giao nghe nói đến pháp thuật này liền động tâm, đâu chỉ vì một con Câu Xà nhỏ bé. Tuy chiến lực Trúc Cơ rất hấp dẫn, bản thân cũng đang cần hàn khí, nhưng đều là thứ yếu.

Hắn thấy pháp thuật này có tác dụng lớn nhất là che giấu hành động thường xuyên bắt sống yêu vật của mình. Vì tìm một pháp thuật tương tự, Lý gia đã để ý từ lâu.

“Dù sao nhà ta thường xuyên phải bắt sống yêu vật tế tự, những yêu vật này lên núi đều bặt vô âm tín. Một hai lần còn được, sau này nhiều lần, nếu có kẻ nào để ý điều tra, khó mà thoát khỏi liên can.”

“Chỉ cần có thuật này, sau này có thể quang minh chính đại bắt yêu về núi, sau khi tế tự chỉ cần nói thi pháp thất bại là có thể qua mặt…”

Hơn nữa Lý Uyên Giao biết rõ, Viên gia thất bại mấy lần chẳng qua là vì tìm không được linh vật cấp bậc Tử Phủ thích hợp, chỉ có thể dùng linh vật Trúc Cơ để phối hợp, nên mới thất bại nhiều lần.

Bản thân có Thái Âm Nguyệt Hoa vô tận, năm đó Úc Mộ Tiên đến Vọng Nguyệt hồ, tiên giám hiển linh, toàn bộ mật thất đều là hoa quế màu trắng cùng Nguyệt Minh Lan thảo.

Lý gia tuy không nhìn ra đây là linh vật gì, nhưng vẫn thu thập cất giữ. Tuy không biết cách bảo quản, phong linh chi pháp cũng quá mức kém cỏi, khiến linh khí ngày ngày tiêu tán, nhưng vẫn còn rất nhiều cất trong hộp ngọc cấp bậc Tử Phủ chưa từng tiêu tán.

Trong lòng có tự tin, Lý Uyên Giao lại hỏi:

“Lai lịch pháp thuật này của tiền bối như thế nào? Nếu là bí pháp không rõ lai lịch hoặc là đắc tội với ai, vãn bối không dám dùng.”

Lý Uyên Giao đã có tính toán trong lòng. Viên Hộ Viễn thấy sắc mặt hắn, biết mình có chỗ giấu giếm, hơi xấu hổ. Nghe Lý Uyên Giao hỏi, vội vàng bù đắp:

“《Lục Yển Phối Mệnh Thù Pháp》 này là do tổ tiên ta có được từ 【Yển Dương Tự Cung】 phương bắc. Người được truyền thừa, một bước lên trời, mới có Viên gia ngày nay. Chuyện này đã qua…”

Viên Hộ Viễn bấm ngón tay tính toán, đáp:

“E là đã một ngàn sáu trăm năm.”

Chương 672: Giao ca (1)

“Một ngàn sáu trăm năm?!”

Lý Uyên Giao thầm kinh ngạc, khó tin nổi. Viên Hộ Viễn giải thích:

“Tổ tiên ta gặp thời cơ tốt để thành lập đạo thống, đáng tiếc năm đó là thời kỳ loạn lạc, Cổ Ngụy quốc diệt vong, Hồ Yết nam hạ, yêu tà Kim tính hoành hành khắp nơi. Tuy lão nhân gia là chân nhân, nhưng cũng chỉ có thể tự bảo vệ mình…”

“Sau đó gia tộc ta phải tha hương, một đường nam hạ. Trên đường đi, chân nhân bị yêu nghiệt Kim tính bắt đi. Tộc nhân chạy tứ tán, phần lớn đạo thống cũng thất lạc. Chi của ta sáu trăm năm trước chạy đến Từ quốc, chỉ còn lại hai tu sĩ Luyện Khí.”

Viên Hộ Viễn nói đến đây, trên mặt lộ vẻ tự hào, tiếp tục:

“Tổ tiên tiếp tục nam hạ, giao thủ với tổ tiên Trì gia, chiếm cứ Khuẩn Lâm Nguyên. Dù sao cũng là hậu duệ Tử Phủ, Trúc Cơ xuất hiện liên tục. Hơn trăm năm sau, Thanh Trì môn được thành lập, nhà ta gia nhập vào, khi đó mười hai ngọn núi chiếm cứ bốn, thịnh cực nhất thời.”

Lý Uyên Giao tiếp tục nghe, Viên Hộ Viễn đột nhiên cười xấu hổ, thấp giọng nói:

“Chỉ tiếc nhà ta mấy lần xung kích Tử Phủ đều thất bại, dần dần suy bại…”

Lý Uyên Giao tự nhiên nhìn ra vẻ cô đơn của hắn. Giang Nam bây giờ không thể so với mấy trăm năm trước. Khi đó tu sĩ thưa thớt, linh vật khắp nơi, tiên phủ vừa mới lánh đời, chính là thời đại anh hùng xuất hiện lớp lớp.

Thực lực Viên gia khi đó không khác bây giờ là bao, mấy trăm năm trôi qua vẫn như vậy, tự nhiên có chút không cam lòng.

Viên Hộ Viễn thở dài:

“Lúc bấy giờ Tử Yên chỉ là một tiểu quan nho nhỏ, người Khổng gia vì một huyện nhỏ mà chạy vạy khắp nơi. Vạn Dục Kiếm làm một tiểu khách khanh ở dưới trướng Đông Ly Tông. Lăng Dục Trần thị thuê động phủ trên địa bàn nhà ta, vì ba mươi khối linh thạch mà khúm núm. Bốn nhà bọn họ cộng lại cũng chẳng bằng một phường thị nhà ta… Bây giờ… bây giờ… haiz!”

Vào thời đại Xà Giao hóa rồng, Viên thị từng chút một bỏ lỡ cơ duyên, trở thành nỗi đau của rất nhiều lão nhân Viên gia. Viên Hộ Viễn chỉ biết liên tục thở dài, không nói nên lời.

Lý Uyên Giao khẽ gật đầu, vận khí Viên gia quả thật không tốt, khiến hắn bớt nghi ngờ đi một hai phần:

“Ít nhất 《Lục Yển Phối Mệnh Thù Pháp》 không phải bẫy rập, thuật này còn lâu đời hơn cả lịch sử Thanh Trì môn…”

Lập tức nắm lấy ngọc giản, Viên gia đưa thêm một đạo là Thải Khí Quyết, dùng để thu thập 【Lâm Minh Hàn Khí】. Hắn cất kỹ, lấy đan dược ra, nhẹ giọng nói:

“Mời Trúc Cơ của quý tộc đi cùng ta bắt yêu. Sau khi việc thành, ta sẽ giao đan dược, tiền bối hãy thay ta giải khai bí thuật trên ngọc giản.”

“Được!”

Viên Hộ Viễn vội vàng gật đầu, đáp:

“Hiền chất chờ chút! Ta đã cho người đi mời tộc nhân đến rồi.”

Hai người đợi một lát, một tráng hán cưỡi gió đáp xuống sân, râu quai nón, lông mày rậm, nhìn chằm chằm Lý Uyên Giao, ôm quyền:

“Tại hạ Viên Thành Thuẫn, bái kiến tộc trưởng, bái kiến đạo hữu!”

Viên Hộ Viễn giới thiệu:

“Vị này là cháu ta, Viên Thành Thuẫn, tiên cơ là Phục Thanh Sơn, giỏi hàng yêu trấn ma. Để hắn đi cùng đạo hữu một chuyến, một con Trư yêu nho nhỏ, chắc chắn dễ như trở bàn tay.”

Viên Thành Thuẫn có chút danh tiếng trong ma tai, Lý Uyên Giao cũng từng nghe danh, liền vui mừng, chắp tay thi lễ:

“Bái kiến đạo hữu!”

Viên Thành Thuẫn đeo sau lưng hai cây đoản côn, tu vi Trúc Cơ trung kỳ, trông có vẻ ít nói, chỉ khẽ gật đầu xem như đáp lễ.

Lý Uyên Giao thuận miệng hỏi han hai câu, rồi mang theo hắn đi ra hồ.

…

Lý gia.

Lý Uyên Bình ngồi trên ghế cao trong đại điện, bên cạnh có một thanh niên đang đứng, thân hình cao lớn, lông mày rậm, thoạt nhìn rất là rộng rãi, chính là Lý Hi Tuyền.

Thế hệ Hi Nguyệt đều có thiên phú rất tốt, ngoại trừ Lý Nguyệt Tương sáu tuổi, nữ nhi Lý Uyên Giao sinh ra chưa được, chưa biết thiên phú thế nào, những người còn lại trong dòng chính đều không tệ.

Lý Hi Tuyền hơn ba mươi tuổi, đã là tu sĩ Luyện Khí tầng hai, lúc này đang cung kính nói:

“… Chuyện ở mỏ đã được giải quyết… Là một con Thử Yêu… Đã phái Thu Dương thúc công đi qua…”

Lý Uyên Bình cẩn thận nghe hắn nói xong, kiên nhẫn nói:

“Kính Nhi, mỏ Thanh Ô sản xuất nhiều nhất, nhất định phải nắm trong tay người nhà mình, dùng Thu Dương thúc là đúng rồi… Mọi náo động trên mỏ đều phải cẩn thận điều tra, có lẽ là có kẻ mượn yêu vật để xóa dấu vết trộm khoáng…”

Lý Hi Tuyền cao lớn cúi đầu, như có điều suy nghĩ, đáp:

“Vãn bối ghi nhớ.”

“Tốt.”

Lý Uyên Bình gật đầu, tiếp tục nói:

“Ngươi đến Sơn Việt một chuyến, ta đã bảo Lý Ký Man cho ngươi, hãy cùng hắn bàn bạc đôi điều. Sơn Việt sản vật phong phú…”

Lý Hi Tuyền gật đầu, Lý Uyên Bình lại hỏi:

“Thừa Minh bọn họ cũng đã đến tuổi rồi, ngươi con cháu đông đảo, có kẻ nào ưu tú không?”

Lý Hi Tuyền đáp:

“Tư chất của đám con cháu Tiểu Tông đều không tệ, con cháu hai nhánh chi thứ có linh khiếu nên được đưa về Đại Tông, hiện giờ tổng cộng mười một người, đều đang tu hành trên núi.”

“Về phần ưu tú…”

Lý Hi Tuyền dừng một chút, thấp giọng nói:

“Bọn chúng đều có tư chất tu luyện Luyện Khí, chỉ là nói về thiên phú hơn người hoặc tâm tính kiên định thì vẫn chưa thấy…”

Lý Uyên Bình ngược lại không vội, ôn tồn nói:

“Chế độ mới đã ban hành, bốn mạch đều thân cận hơn rất nhiều, bọn nhỏ từ khi lên núi đều cùng ăn cùng ở, chỉ cần tâm hướng về gia tộc, tương lai có thể tu luyện Luyện Khí, trở thành trụ cột trong nhà, cũng không cần bọn chúng phải có bản lĩnh lớn lao gì.”

Chương 673: Giao ca (2)

Lý Uyên Bình nhìn thoáng qua Lý Hi Tuyền bên cạnh, cuối cùng vẫn có chút không yên lòng, giải thích cặn kẽ:

“Tu sĩ dòng chính của Đại Tông Tiểu Tông, tất cả đều lên núi tu hành, chính là muốn để chúng quen biết lẫn nhau, tương lai phái đi trấn thủ các nơi. Còn trên Thanh Đỗ sơn có mấy huynh đệ các ngươi tọa trấn, sẽ không có vấn đề gì lớn.”

Hai người đang cẩn thận thương lượng, phía dưới có một người đi tới, cung kính bẩm báo:

“Bẩm gia chủ… Dư Sơn Tiêu Mộ Vân đến bái kiến!”

“Tiêu Mộ Vân?”

Lý Uyên Bình ngẩn người, vui mừng nói:

“Mau mời vào!”

Một thiếu niên bước vào, nhìn qua chỉ mười hai mười ba tuổi, tu vi đã đạt đến Thai Tức tầng ba, một thân hắc y, vững vàng hành lễ:

“Mộ Vân bái kiến cữu cữu!”

Người này chính là con trai của Lý Thanh Hiểu, con trai của cố nhân Tiêu Hiến, thiếu chủ Dư Sơn - Tiêu Mộ Vân. Lý Uyên Bình vội vàng bước xuống đỡ hắn dậy, cẩn thận đánh giá, thấy hắn thần thái tự nhiên, hai mắt sáng ngời, liền khen:

“Tốt, tốt lắm! Phong thái thật tốt!”

Tiêu Mộ Vân khiêm tốn chắp tay. Mười hai mười ba tuổi đã đạt đến Thai Tức tầng ba, quả thực là thiên tư hơn người. Lý Hi Tuyền cũng tiến lên chào đón, cười nói:

“Thì ra là biểu đệ.”

Năm xưa, Lý gia đã dốc sức cứu giúp Lý Thanh Hiểu và Tiêu Mộ Vân, nên Tiêu Mộ Vân nhìn hai người rất đỗi thân thiết. Lý Uyên Bình ân cần hỏi:

“Có phải Dư Sơn đã xảy ra chuyện gì không? Nhị cữu của ngươi đã kết thành Trúc Cơ, nếu cần, cữu gia nhất định sẽ ra tay tương trợ!”

Tiêu Mộ Vân nghe vậy vô cùng cảm động, đáp:

“Cữu cữu! Năm đó phụ thân và gia gia của Mộ Vân đều bỏ mạng, may mắn được gia tộc ra tay cứu giúp, lại còn giúp đỡ rất nhiều linh thạch và phù triện, lúc này mới bảo toàn được vị trí của Mộ Vân!”

“Hiện giờ Dư Sơn đều nằm trong tay Mộ Vân và mẫu thân, chỉ còn một vài lão ngoan cố. Hôm nay Mộ Vân đến đây là muốn trả lại bảy mươi viên linh thạch năm xưa!”

Hắn từ trong ngực lấy ra một cái túi trữ vật, đưa cho Lý Hi Tuyền, cung kính nói:

“Nếu gia tộc có việc cần, Dư Sơn nhất mạch nhất định dốc hết sức tương trợ!”

“Ấy!”

Lý Uyên Bình lắc đầu, đáp:

“Dư Sơn dù sao cũng là Tiêu gia, lui tới quá nhiều e là rước lấy lời dị nghị. Ngươi chỉ cần chuyên tâm tu luyện, sớm ngày đột phá Trúc Cơ, đó mới là giúp đỡ lớn nhất rồi.”

“Vâng!”

Tiêu Mộ Vân cung kính đáp. Lý Uyên Bình quay sang phân phó Lý Hi Tuyền:

“Ngươi dẫn biểu đệ đi dạo một vòng, gặp mặt các huynh đệ một chút.”

Lý Hi Tuyền chắp tay đáp ứng, hai người cùng nhau đi xuống. Lý Uyên Bình lúc này mới mở túi trữ vật, bên trong là tám mươi viên linh thạch, nhiều hơn mười viên so với lúc trước. Trong đó còn có một phong thư của Lý Thanh Hiểu, từng chữ chân thành, tình cảm thiết tha.

“Có tám mươi viên linh thạch này, việc tu sửa trận pháp của gia tộc coi như giải quyết được rồi.”

Việc canh cánh trong lòng đã lâu cuối cùng cũng được giải quyết, Lý Uyên Bình cất túi trữ vật, tâm tình vô cùng tốt.

Vừa an bài xong mọi chuyện, bên ngoài có một tộc binh bước vào, đến giữa đại điện, hạ giọng bẩm báo:

“Gia chủ, trưởng lão muốn hỏi… trong tộc còn linh vật tĩnh khí không ạ?”

Trưởng lão mà tộc binh nhắc đến chính là Lý Huyền Tuyên. Nhân đinh Lý gia tổn thất nặng nề, người có thể xưng là trưởng lão chỉ còn lại một mình hắn.

Lý Uyên Bình muốn nói lại thôi, thấp giọng đáp:

“Nếu cần, ta sẽ cho người đến Thanh Đỗ Phong hỏi một chút.”

Lý Huyền Tuyên năm nay cũng chỉ mới bảy mươi, nhưng vì nhiều lần thi triển công pháp giảm thọ, lại thêm ba bốn lần trọng thương, nên trông già hơn tuổi rất nhiều. Hắn dành hết tâm huyết cho việc nghiên cứu phù triện, không muốn dừng lại.

Lý Huyền Tuyên vốn không còn hy vọng tiến thêm nữa, tu vi hiện tại có được cũng là nhờ cơ duyên. Giờ đây, hắn lại một mực đâm đầu vào nghiên cứu phù triện, khiến bản thân càng thêm nghi thần nghi quỷ.

Mỗi khi tu luyện điều tức, tâm ma lại hiện lên, khiến hắn bất an không yên, phải dùng đến đan dược tĩnh tâm mới có thể bình ổn lại.

Gần đây, ngay cả phù triện hắn cũng vẽ không xong, lại còn liên tục sử dụng Tĩnh Tâm đan, khiến linh thạch của gia tộc ngày càng hao hụt. Cứ mỗi lần như vậy, hắn lại càng thêm quyết tâm, lao đầu vào vẽ bùa.

Lý Uyên Bình nhắm mắt thở dài. Hiện tại, Lý Huyền Tuyên là người có bối phận cao nhất, không ai dám khuyên can, ngay cả khuyên hắn nghỉ ngơi cũng không được.

“Hao phí chút đan dược cũng không sao… Chỉ sợ… haiz!”

Gia tộc đã mời người đến xem bệnh, Lý Huyền Tuyên ít nhất còn sống thêm được tám chín mươi năm nữa. Cuộc đời dài đằng đẵng mới trôi qua một nửa, vậy mà hắn lại tự hành hạ bản thân như vậy, chỉ e là giảm đi mười mấy năm tuổi thọ.

Lý Uyên Bình nghĩ đến nhập thần, bỗng cảm thấy lạnh toát người, ho khan không ngừng. Hắn uống một ngụm trà linh hoa, lúc này mới giật mình:

“Bản thân ta cũng không còn sống được bao nhiêu năm nữa.”

Lý Uyên Bình cảm thấy đầu óc choáng váng, chậm rãi ngồi xuống ghế, tay vô thức gõ nhẹ lên mặt bàn:

“Mười một đứa nhỏ… đều có hy vọng tu luyện Luyện Khí… Hồng nhi sắp kết thành Trúc Cơ, thêm ba mươi năm nữa, Minh nhi chắc chắn cũng sẽ Trúc Cơ. Gia tộc sẽ có mười lăm mười sáu vị tu sĩ Luyện Khí…”

Lý Uyên Bình bất chợt nhớ đến Úc gia năm xưa, trong lòng không khỏi trầm xuống:

“Thịnh cực tất suy… Không biết Hi Tuyền có thể quản lý gia tộc tốt hay không…”

Chương 675: Ngũ Thủy Thành Trận (2)

Viên Thành Thuẫn tuy cảm thấy Lý Uyên Giao quá mức cẩn thận, nhưng vẫn hỏi:

“Vậy ý Lý huynh đệ là…?”

Lý Uyên Giao đáp:

“Ta đi một chuyến, sẽ quay lại ngay.”

Nói xong, Lý Uyên Giao liền cưỡi gió bay đi, tìm đến hang ổ của Bạch Dung Hồ.

…

Tháp Chu động.

Bên trong yêu động tối om và âm u, dưới đất là vài huyết trì, một tên đại hán vạm vỡ đang ngồi xếp bằng trong huyết trì, nhắm mắt tu luyện.

Mỗi huyết trì cần đến máu tươi của ngàn người mới có thể lấp đầy, thật sự không dễ dàng gì, cho dù là yêu tướng Trúc Cơ như hắn, cũng đã lâu lắm rồi chưa được hưởng thụ cảm giác này.

Suốt bao nhiêu năm qua, do bị Lý gia trấn áp dưới chân núi, mỗi lần muốn tu luyện, hắn đều phải mạo hiểm bay đến các quận huyện lân cận bắt người, vô cùng nguy hiểm. May mắn là những năm gần đây ma tai hoành hành, giá cả huyết thực cũng giảm đi rất nhiều, khiến hắn thoải mái hơn không ít.

“Tên nào chết rồi?”

Hắn nhíu mày hỏi. Một tên Trư yêu từ dưới huyết trì ngoi lên, run rẩy bẩm báo:

“Bẩm đại vương! Tiểu yêu đã đích thân đi điều tra, đám hắc lộc ở chân núi đều đã chết cả rồi, không ai dám đến gần, tiểu yêu nghe được tin này, vội vàng đến bẩm báo với đại vương!”

Tên đại hán nghe vậy, lập tức đứng bật dậy khỏi huyết trì, quát lớn:

“Thi thể đâu! Chẳng lẽ có kẻ cả gan ăn vụng sao!”

Trư yêu vội vàng kéo thi thể lên, trong miệng nhỏ dãi thèm thuồng, kêu lên:

“Đại vương! Chẳng lẽ Hắc Lộc ăn phải bảo vật gì, thi thể thơm phức!”

Yêu vật phía dưới kéo thi thể Hắc Lộc lên, đã bị cắn mất hai cái móng. Trư yêu Trúc Cơ cũng chẳng buồn để ý, cầm lên ném thẳng vào miệng, cắn đến máu me be bét.

“Thịt ngon thật, không biết đã ăn thứ gì, phái người đi xem sao.”

Nam tử cường tráng vừa cảm thán xong, lại có một tên yêu chạy vào bẩm báo:

“Đại vương! Bạch Dung Hồ đại nhân ở phía nam truyền tin, nói nghe trong động có lời đồn một vị tu sĩ tọa hóa trong núi, muốn nhờ đại vương hỗ trợ tìm kiếm!”

Tin tức vừa đến, yêu tướng lập tức ngây người. Hồ ly này từ khi đến địa giới của hắn luôn tỏ ra cao ngạo, không biết trong động có lai lịch gì, hắn vẫn luôn chỉ thu chút cống phẩm cho có lệ, không dám tiếp xúc nhiều.

Nay hồ ly này lại tự mình cầu đến, trong lời nói còn ẩn ý mình là dòng chính của đại yêu trong động, sao hắn không vui mừng cho được? Chỉ cầnnhanh chóng leo lên mối quan hệ này, hắn sẽ không còn phải lo lắng ngày nào đó bị người ta xông vào lấy mạng.

Hắn vui mừng khôn xiết, yêu lực trong người cuồn cuộn, khuôn mặt người khó khăn lắm mới duy trì được lại hiện nguyên hình heo, trên mặt lộ rõ vẻ tươi cười, hắn kêu lên:

“Ta đã bảo sao lại ngon như vậy! Hóa ra là ăn phải một góc của tu sĩ Trúc Cơ! Tìm thấy Hắc Lộc ở đâu, mau dẫn bổn tướng đến đó!”

Nói xong, hắn liền cưỡi gió bay lên, cuộn theo một trận yêu vụ, mang theo đám thủ hạ, nhanh chóng bay ra khỏi Đại Lê sơn.

Có chút cố hết sức

Lý Uyên Giao và Viên Thành Thuẫn đợi một lúc, một trận yêu phong từ phía nam ập tới, trong sơn cốc nổi gió lớn, đất đá bay tứ tung, từ chân trời ập đến một mảng yêu vụ đen ngòm, người đứng đầu là một đại hán vạm vỡ, tay cầm cốt chùy màu trắng.

Phía sau là vài tên yêu vật kỳ hình dị trạng, một con sói, một con hươu, một trái một phải vây quanh Trư yêu ở giữa. Chúng đáp xuống mặt đất, Lý Uyên Giao được [Huyền Văn Bình 】 che chở, ẩn mình trong làn khói đen, tay bấm pháp quyết.

“Ầm!”

Đám yêu vật vui vẻ đáp xuống, đại trận Trúc Cơ đột nhiên khởi động, bốn phía hiện lên màn sáng màu xanh biếc, ngăn cách trong ngoài. Yêu vật Trúc Cơ không sao, nhưng đám tiểu yêu Luyện Khí lại bị dọa sợ, có tên ngã nhào, có tên vội vàng bay loạn xạ, bỏ chạy tán loạn.

Nhưng đại trận này là cấp bậc Trúc Cơ, lại là vật bất ly thân của Khổng Đình Vân dòng chính Huyền Nhạc, đám tiểu yêu lập tức bị đánh cho thất điên bát đảo. Viên Thành Thuẫn gỡ hai cây đoản côn sau lưng xuống, từ trong làn khói đen bay ra, không nói một lời, giơ côn đập tới.

Trong lúc hành động, ánh sáng màu vàng xanh lưu chuyển quanh người, rõ ràng là Tiên Cơ [Phục Thanh Sơn 】 đã được kích hoạt. Hắn đạp mạnh xuống đất, hai cây đoản côn trái phải vung lên, một côn đánh gãy nát xương cốt Lang Yêu, một côn đập nát đầu Lộc Yêu, máu me bê bết khắp mặt đất.

‘Toàn là tế phẩm Luyện Khí!’

Lý Uyên Giao thấy hắn vừa ra tay đã đánh chết hai tên, sợ hắn tiếp tục ra tay tàn độc, vội vàng điều khiển làn khói đen bay đến gần, đưa tay chộp lấy, [Thanh Xích Kiếm 】 bay ra khỏi vỏ, thanh quang trắng xanh sắc bén đến đáng sợ.

Viên Thủ Thuẫn cũng cưỡi gió bay tới, trên hai cây đoản côn kim quang lưu chuyển, trên mặt cũng hiện lên những đường vân màu vàng nhỏ xíu, sắc mặt lạnh lùng, hai cây côn trước sau tấn công.

Trên người Trư yêu Trúc Cơ tràn ngập sương đen, miệng gầm lên những lời kinh hãi xen lẫn tức giận, vung cốt chùy trong tay lên đỡ, va chạm với kiếm quang của Lý Uyên Giao, phát ra tiếng ma sát chói tai.

Viên Thành Thuẫn không thèm để ý đến hắn, hai cây đoản côn mang theo uy thế kinh người, chiêu thức cũng cực kỳ cao minh, Trư yêu lấy một địch hai, bị đánh cho chật vật không chịu nổi, há miệng phun ra một ngụm yêu vụ, lan tỏa ra xung quanh, muốn ngăn cản đoản côn của Viên Thành Thuẫn.

Chương 676: Dư Địa (1)

“Yêu pháp thô thiển, ngươi cũng dám mang ra mất mặt xấu hổ!”

Viên Thành Thuẫn cười lớn một tiếng, [Phục Thanh Sơn 】 phát ra kim quang chói lọi, dễ dàng xua tan yêu vụ, hai cây côn đánh trúng ngực Trư yêu.

“A!”

Hai côn mang theo kim quang đánh cho Trư yêu phun máu tươi, không chịu nổi lực đạo, thân hình phình to, sắp hiện nguyên hình. Lý Uyên Giao còn muốn ra tay, lại nghe Viên Thành Thuẫn hô:

“Đạo hữu không cần ra tay! Đã lâu Thành Thuẫn ta chưa gặp yêu vật ngu xuẩn như vậy, thấy ta mà không chạy! Để ta thử xem sao!”

Lý Uyên Giao khựng lại, mỉm cười lùi ra xa. Trong làn khói đen, kim quang đại thịnh, Trư yêu đã hiện nguyên hình, to lớn như một gian đại điện, toàn thân lông đen cứng như thiết giáp, hai mắt xanh biếc, trông vô cùng dữ tợn.

Viên Thành Thuẫn không hề sợ hãi, cầm đoản côn đánh tới. Mặc dù trước mặt Trư yêu, hai cây đoản côn chỉ như hai que tăm, nhưng Trư yêu nào dám khinh thường, vội vàng dùng hết sức chống đỡ, miệng kêu lên:

“Là [Phục Thanh Sơn 】! Lão Trư ta đắc tội gì với Viên gia các ngươi? Sao các ngươi lại không ngại đường xá xa xôi đến đây mai phục ta!”

Trư yêu cũng chú ý đến Lý Uyên Giao, nhưng hoàn toàn không nghĩ đến Lý gia. Dù sao nếu Lý gia muốn giết hắn, Lý Thông Nhai đã sớm ra tay, hắn đã sớm tan xác, cần gì phải vòng vo như vậy.

Viên Thành Thuẫn cười nói:

“Đoản côn của ta đã đánh chết biết bao nhiêu yêu vật ăn thịt người, cần gì phải phân biệt đắc tội hay không!”

Trư yêu da dày thịt béo, muốn chạy cũng không được, bị Viên Thành Thuẫn đuổi đánh, kêu la thảm thiết, máu tươi không ngừng phun ra.

‘[Phục Thanh Sơn 】, quả nhiên danh bất hư truyền.’

Tư thế cầm côn của Viên Thành Thuẫn có chút kỳ lạ, nắm chặt phần đuôi côn, trông giống như đang cầm hai cây đoản chùy, đánh cho Trư yêu kêu cha gọi mẹ. Lý Uyên Giao nhìn kỹ chiêu thức của hắn, nhịn không được lên tiếng nhắc nhở:

“Đạo hữu hãy nương tay! Đừng đánh chết hắn!”

Vừa nói, mặt đất dưới chân Lý Uyên Giao phun ra dòng nước màu xám tro, những con giao long màu đen từ đó trồi lên, tản ra xung quanh, bắt lấy đám yêu vật Luyện Khí đang run rẩy trong trận.

‘Côn pháp này không đơn giản…’

Lý Uyên Giao quan sát kỹ, côn pháp của Viên Thành Thuẫn hẳn là truyền thừa mà Viên gia có được từ [Yển Dương Tự Cung 】 ở phương bắc, ít nhất cũng là tứ phẩm, cổ xưa mà mạnh mẽ, đánh cho Trư yêu không kịp trở tay.

‘Xem ra [Phục Thanh Sơn 】 là loại Tiên Cơ giống như [Ngọc Đình Tướng 】, có thể gia trì bản thể, giỏi về đấu pháp…’

Nhìn một lúc, Lý Uyên Giao đã nghe thấy tiếng nước chảy róc rách, Kính Long Vương đã kéo theo mấy tên yêu vật Luyện Khí trở về.

“Một tên Luyện Khí hậu kỳ, hai tên Luyện Khí tiền kỳ…”

Chênh lệch giữa Trúc Cơ và Luyện Khí lớn như trời với đất, Lý Uyên Giao chỉ liếc mắt một cái rồi thôi, không còn để ý nữa. Lúc này, Trư yêu vẫn đang kêu la thảm thiết:

“Sau lưng bổn tướng là dòng chính của Yêu Động, nhận mệnh đến đây điều tra, các ngươi đừng có không biết điều… A!”

Trư yêu lại lãnh thêm mấy côn, hai mắt đỏ ngầu, yêu khí cuồn cuộn, há to miệng phun ra một dòng sông màu đỏ máu, bên trong là vô số xương đầu, xương tay lít nhít lao thẳng về phía Viên Thành Thuẫn.

Viên Thành Thuẫn chẳng hề bận tâm, chỉ búng tay một cái, một tấm da lớn trong suốt bay ra, cuộn tròn lại, dòng sông máu liền bị hút vào trong, rơi xuống đất giãy giụa hai cái rồi im bặt.

Viên Thành Thuẫn đánh đến hăng say, liên tiếp thi triển nhiều loại côn pháp, Trư yêu bị đánh cho thoi thóp, nằm im trên mặt đất.

“Trước sau chưa đầy một nén nhang… Đạo hữu quả nhiên có hảo côn pháp!”

Lý Uyên Giao lên tiếng khen ngợi, Viên Thành Thuẫn lau mồ hôi trên mặt, có vẻ rất vui, đáp:

“Tiên cơ pháp lực của ta có thể đánh tan yêu nguyên, hắn cũng không thi triển được được pháp thuật nào ra hồn, nhục thân, pháp khí đều kém xa ta, lại bị trận pháp vây khốn, không đường chạy trốn, rơi vào kết cục này là đương nhiên.”

Lý Uyên Giao nhẹ nhàng đáp xuống, phong bế huyệt mạch đạo cơ của Trư yêu. Những con xà giao màu đen trồi lên, trói chặt đám yêu vật lớn nhỏ lại. Xong xuôi, Lý Uyên Giao mới thu hồi trận bàn. Viên Thành Thuẫn mỉm cười, đang định cáo từ, hai người đều im bặt.

Bên ngoài đại trận có một nam tử đang đứng, nhìn qua khoảng ba, bốn mươi tuổi, tu vi Trúc Cơ trung kỳ, trên người mặc một bộ đạo bào kỳ quái, da dẻ màu nâu nhạt, hai mắt dựng đứng như rắn, tỏa ra ánh sáng màu nâu đỏ, lẳng lặng nhìn chằm chằm vào hai người.

Lý Uyên Giao và Viên Thành Thuẫn lập tức cảnh giác, tu sĩ Trúc Cơ kia đã cất tiếng nói, giọng khàn đặc:

“Người Lý gia?”

Lý Uyên Giao khẽ chắp tay, gật đầu:

“Vậy các hạ là?”

Nam tử kia liếc mắt nhìn Viên Thành Thuẫn, ngữ khí hòa hoãn hơn hẳn:

“Tại hạ là bằng hữu Sơn Việt… Phệ La Nha, không biết Thông Nhai đạo hữu… hiện giờ ra sao rồi?”

“Hóa ra là Phệ La Nha tiền bối! Tại hạ Lý Uyên Giao.”

Lý Uyên Giao bỗng chốc hiểu ra, người này chính là tu sĩ Trúc Cơ còn sót lại của Vu Sơn, cũng là gần láng giềng với Lý gia, Trúc Cơ Sơn Việt Phệ La Nha.

Năm xưa Lý gia quy phục Đông Sơn Việt, người này từng đến, thúc công Lý Thông Nhai đã mượn danh kiếm tiên và hai nhà Tiêu, Phí uy hiếp hắn, sau lại dùng bảo dược đổi lấy thứ khác từ tay hắn, coi như có chút giao tình.

Lý gia mình ở địa bàn người ta đánh nhau một trận, cũng chẳng trách bị Trúc Cơ Sơn Việt tìm đến, Lý Uyên Giao vội vàng cáo lỗi đôi câu, Phệ La Nha xua tay, thấp giọng hỏi:

“Vị này là?”

“Khuẩn Lâm Nguyên, Viên Thành Thuẫn.”

Chương 678: Thái Triệt Vân Quỳ (Thái Thượng Cung - Cảm ơn Minh chủ tặng thêm chương 12)

Viên Thành Thuẫn khẽ gật đầu, trầm giọng đáp:

“Được trưởng bối trong tộc phó thác, thay Lý gia trừ yêu…”

Phệ La Nha đáp lời, vẻ mặt đã hiểu, khàn giọng nói:

“Vừa hay gặp được đạo hữu, có một hai chuyện muốn thương lượng.”

Viên Thành Thuẫn ngẩn người, chắp tay nói:

“Việc ở đây đã xong, Thành Thuẫn xin cáo từ.”

Lý Uyên Giao mang theo pháp giám bên người, lại thăm dò tính tình gã Sơn Việt này, chẳng chút e ngại, cứ thế để hắn rời đi, Phệ La Nha lại nói:

“Thông Nhai đạo hữu kiếm trảm Ma Ha, uy danh lừng lẫy, ta tuy ở nơi khỉ ho cò gáy này, cũng từng nghe đến, không biết…”

Lý Uyên Giao đã lảng tránh một lần, thấy hắn cứ bám riết lấy chuyện này, bèn đáp:

“Lão tổ đã bế quan rồi.”

Phệ La Nha nhướn mày, đôi mắt tu luyện công pháp đặc thù càng thêm đáng sợ nhìn chằm chằm Lý Uyên Giao, cười khẽ:

“Dù sao cũng là kiếm trảm Ma Ha, Thông Nhai đạo hữu chắc hẳn bị thương không nhẹ…”

Lý Uyên Giao khẽ nheo mắt, chưa kịp trả lời, Phệ La Nha lại nói:

“Đang yên đang lành chọc vào Ma Ha… chắc là… được vị kia chỉ thị…”

Lý Uyên Giao vốn nhạy bén, trong lòng như có tia chớp lóe sáng, lập tức hiểu ra:

‘Thúc công năm đó, chắc chắn là giương cờ của Tử Phủ nhà nào rồi!’

Liền đổi sắc mặt nói:

“Thì ra tiền bối và thúc công có giao tình sâu đậm! Vãn bối thất lễ rồi.”

Phệ La Nha nghe vậy thì sững sờ, Lý Uyên Giao lại nói:

“Tuy cấp trên che chở, nhưng có vài mệnh lệnh… không thể không tuân theo…”

Phệ La Nha làm việc cho Đoan Mộc Khuê nhiều năm, tự nhiên hiểu rõ, hắn vốn có hảo cảm với Lý Thông Nhai, thấy Lý Uyên Giao muốn thân cận, bèn đáp:

“Không biết khi nào Thông Nhai đạo hữu xuất quan? Ta có một vụ giao dịch muốn bàn với hắn.”

Lý Uyên Giao nói:

“Tiền bối xin cứ nói.”

“Tất nhiên là giết người.”

Phệ La Nha dừng lại một chút, trầm giọng nói:

“Ta có một vị đồng môn, tên là Phục Đại Mộc, tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, ở phía nam, quan hệ với ta vốn không tốt.”

“Dạo gần đây nghe nói đạo lữ của hắn bế quan đột phá Trúc Cơ, ta cảm thấy chẳng lành, e là sau này hắn sẽ ra tay với ta.”

Phệ La Nha lắc đầu:

“Nếu hắn muốn giết ta, chi bằng ta tìm người giết hắn trước, ta đã liên lạc với một vị đồng môn khác, nhưng vẫn chưa đủ, muốn mời Thông Nhai đạo hữu ra tay, chắc chắn nắm chắc phần thắng.”

Lý Uyên Giao không muốn bị cuốn vào ân oán Trúc Cơ, nhẹ nhàng lắc đầu, Phệ La Nha lại trợn mắt đỏ ngầu, xua tay nói:

“Nếu Thông Nhai đạo hữu không ra tay, ta sẽ rời khỏi nơi này, sau này bên cạnh các ngươi sẽ có một tên Trúc Cơ Vu tu Sơn Việt hậu kỳ ẩn nấp, e là chẳng yên ổn gì đâu.”

Lý Uyên Giao nhướng mày nhìn hắn, Phệ La Nha có vẻ thản nhiên, chậm rãi nói:

“Phục Đại Mộc có pháp khí [Nhân Thủ sơn], cần dùng huyết khí tế luyện.”

Lý Uyên Giao thở hắt ra, hỏi:

“Chư vị… Đại Vu, còn liên lạc với Thanh Trì tông không? Ta e là Phục Đại Mộc có chỗ dựa.”

Phệ La Nha khàn giọng đáp:

“Ta chỉ là một tên Trúc Cơ bèo bọt, làm sao biết được chuyện này? Lý gia các ngươi nhân mạch rộng rãi, chuyện này phải dựa vào các ngươi thôi.”

Thấy Lý Uyên Giao cúi đầu không nói, Phệ La Nha nghiêm mặt nói:

“Lần này đến đây ta không có ý gây hấn, chỉ mong các ngươi sớm chuẩn bị… Ta, Phệ La Nha, chỉ là không muốn rời khỏi cố thổ, không nuốt trôi cục tức này, Lý gia các ngươi cũng nên suy nghĩ!”

Tên tu sĩ Sơn Việt này ngừng lại, thấp giọng nói:

“Chắc hẳn đạo hữu cũng biết thế đạo này, nếu không có Tử Phủ che chở, Trúc Cơ cũng chỉ là quân cờ… Ta, Phệ La Nha, chịu đủ cảnh long đong lận đận, sống chui sống nhủi, đến cửa sơn môn cũng chẳng dám ra rồi!”

“Phệ La Nha ta tu luyện Vu thuật nhiều năm, tự nhiên có chút bản lĩnh, mong đạo hữu nói giúp vài lời tốt đẹp trước mặt vị kia, sau này nếu có thể cùng nhau làm việc, thật là chuyện tốt.”

Phệ La Nha nói xong, chắp tay cáo từ, bỏ lại Lý Uyên Giao cúi đầu, trong lòng cười khổ:

‘Đâu chỉ mình ngươi, Lý gia ta cũng làm quân cờ đủ rồi! Cũng muốn có một vị Tử Phủ che chở!’

…

Giám Trung Thiên Địa.

Ngọc giản trên bàn Lục Giang Tiên chất thành núi nhỏ, trên ghế đá chất đầy, mặt đất dưới lớp bào trắng cũng la liệt ngọc giản, lăn qua lăn lại, không chỗ đặt chân.

“Lý Uyên Giao bôn ba một chuyến… Thu hoạch thật phong phú!”

Chuyến này Lý Uyên Giao đích thân đến tận trung tâm Viên gia, thậm chí Tu Việt, tán tu, Huyền Nhạc, các quận đều có thu hoạch, hắn còn men theo đại giang mà đi ngược dòng, đặt chân đến cả vùng biên giới của Tử Phủ Tiên Tộc Thẩm gia thuộc Tu Việt.

Lúc này đây, công pháp Thai Tức ghi lại được có đến sáu trăm lẻ sáu mươi tám bản, công pháp Luyện Khí chín mươi tám bản, công pháp Trúc Cơ hai mươi mốt bản, tu hành bách nghệ mười lăm đạo, Lục Giang Tiên lần lượt hiện ra, chất đầy cả đỉnh núi.

Ngắm nhìn ngọc giản la liệt, Lục Giang Tiên cảm thấy an tâm lạ thường, chậm rãi đưa tay ra, hào quang từ lòng bàn tay tuôn chảy, ngưng tụ thành một khối ngọc giản màu xanh:

Chương 679: Loan Lai (1)

Công pháp Lục phẩm - Lục Yển Thanh Vân Yếu Quyết, tiên pháp thẳng tiến Tử Phủ!

Đây là lần đầu tiên Lục Giang Tiên có được công pháp Lục phẩm, cũng là bộ tiên pháp Tử Phủ hoàn chỉnh đầu tiên, vốn là truyền thừa mà Viên gia bí mật cất giấu suốt một ngàn sáu trăm năm, được đặt dưới chân Nguyên Yển sơn, dùng bảy tầng mật trận gia cố, ngăn cách Thái Hư, ngay cả tu sĩ Tử Phủ cũng khó lòng xâm phạm.

Đương nhiên, với thần thức của Lục Giang Tiên, đừng nói bảy tầng mật trận, cho dù là bảy mươi tầng cũng vô dụng, trận pháp có thể ngăn cách Thái Hư cũng chỉ khiến hắn khựng lại đôi chút, chứ không thể cản bước.

Là trấn tộc chi bảo của Viên gia, 《 Lục Yển Thanh Vân Yếu Quyết 》 tất nhiên được bảo vệ bằng bí pháp, đáng tiếc ngọc giản ghi lại bí pháp này lại nằm dưới bài vị, cũng bị Lục Giang Tiên nhìn thấu.

Giờ phút này, khi xem qua tiên pháp Tử Phủ, Lục Giang Tiên như có điều suy tư.

《 Lục Yển Thanh Vân Yếu Quyết 》 lấy Đạo Cơ Huyền Dương Tử làm chủ, có thể tu luyện đến cảnh giới Tử Phủ Thần Thông, lấy đạo công pháp Lục phẩm này làm gốc, kết hợp với bốn loại công pháp Tiên Cơ Trúc Cơ cùng hệ, sau khi đột phá Tử Phủ, lần lượt tu thành, ắt có thể đạt đến Tử Phủ đỉnh phong.

Năm loại Tiên Cơ Chính Pháp này bao gồm: Thanh Tuyên Nhạc, Phục Thanh Sơn, Thượng Nham Thần, Quan Địa Minh, Huyền Dương Tử.

Năm loại tiên cơ đều hướng đến một loại kim tính, gọi là [Thanh Yển Thần Nhạc Phục Nguyên Tính 】.

Phần cuối còn ghi chép thêm một loại công pháp, tu thành tiên cơ gọi là 『Hạ Dương Nguyên 』, được chuẩn bị riêng cho trường hợp không tu thành được tiên cơ nào đó, có thể thay thế một trong số [Thanh Yển Kim Tính 】, ngưng tụ kim tính.

“Quả nhiên là truyền thừa hoàn chỉnh, ngay cả đạo tham cấp thấp thay thế cũng được chuẩn bị chu đáo… Xem ra [Yển Dương Tự Cung 】 năm xưa cũng không phải hạng tầm thường.”

Viên Hộ Viễn từng nói truyền thừa có được từ [Yển Dương Tự Cung 】 đã thất lạc gần hết, nhưng hôm nay xem ra, 《 Lục Yển Thanh Vân Yếu Quyết 》 lại hoàn chỉnh như vậy, e là y cố ý giấu giếm.

“Nhưng Viên gia rõ ràng có tiên pháp Tử Phủ, tại sao hàng trăm hàng ngàn năm qua lại không xuất hiện một vị Tử Phủ nào!”

Lục Giang Tiên nghiên cứu tỉ mỉ một hồi, rốt cuộc cũng phát hiện vấn đề nằm ở chỗ thiên địa linh khí [Tham Dương Huyền Khí 】 mà Huyền Dương Tử cần có.

“Tham Dương Huyền Khí, cần tìm Thanh Sâm Sơn Thạch được phơi dưới ánh mặt trời gay gắt, hấp thụ linh khí một năm mới được một tia, mười năm mới được một đạo [Thanh Sâm Chi Khí 】, sau đó dùng dê con thành yêu làm vật tế, tôi luyện liên tục trong mười năm…”

Phía sau phương pháp hấp thụ Tham Dương Huyền Khí này còn ghi chép chi chít hơn mười phương pháp thử nghiệm khác, tất cả đều là linh khí thay thế nhưng thất bại, có lẽ là do hậu nhân ghi chép thêm.

“Thì ra là vậy… Viên gia di cư từ phương Bắc đến đây, nguồn cung cấp [Tham Dương Huyền Khí 】 đã bị cắt đứt từ lâu, linh khí thiên địa tích lũy ngày càng ít, mấy vị Trúc Cơ thử đột phá đều thất bại, công pháp cũng dần dần thất truyền…”

“Ngược lại, mấy loại Đạo Cơ phụ trợ lại được người Viên gia sử dụng nhiều… Nhưng dù có tu luyện thế nào, cũng chỉ dừng lại ở Trúc Cơ đỉnh phong, không thể tiến thêm.”

Cầm tiên pháp Tử Phủ trong tay, Lục Giang Tiên đọc kỹ phần thần thông, trong lòng bỗng nhiên sáng tỏ, 《 Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết 》 phần Tử Phủ mà hắn trì hoãn bấy lâu nay đã có chút ý tưởng.

“Còn số công pháp này, không thể tùy tiện ban thưởng, nếu để người Lý gia tu luyện 《 Lục Yển Thanh Vân Yếu Quyết 》, e là sẽ khiến Viên gia nổi giận, gây ra phiền phức không đáng có.”

Phệ La Nha cưỡi gió bay đi, Lý Uyên Giao đợi một lát, từ trong thung lũng xa xa lại có một hán tử cưỡi gió bay đến, lưng đeo song côn, chính là Viên Thành Thuẫn, đáp xuống bên cạnh Lý Uyên Giao. Lý Uyên Giao chắp tay nói:

“Đa tạ huynh đài!”

Viên Thành Thuẫn cười ha hả:

“Ta còn chưa nhận được đan dược, không thể đi xa được. Nếu tên kia nổi máu tà tâm, gây ra chuyện gì, ta biết ăn nói thế nào đây.”

Lý Uyên Giao hiểu ý, lấy Toại Nguyên Đan đưa cho hắn. Viên Thành Thuẫn cũng mở hai khối ngọc giản ra, ôn hòa nói:

“Đây là bí pháp gia truyền, mong huynh đài tự mình sử dụng, chớ truyền ra ngoài.”

“Đó là điều đương nhiên.”

Lý Uyên Giao gật đầu:

“Vài ngày nữa gia muội sẽ đến Khuẩn Lâm Nguyên, còn mong huynh đài tiếp đón.”

Vừa rồi chứng kiến thực lực cường hãn của Viên Thành Thuẫn, Lý Uyên Giao âm thầm ghi nhớ trong lòng, nhớ lại lời Phệ La Nha, bèn cười nói:

“Thực lực của huynh đài thật khiến Uyên Giao bội phục, sau này nếu có việc gì cần, không biết có thể nhờ huynh đài ra tay giúp đỡ hay không?”

Viên Thành Thuẫn gật đầu:

“Lệnh lang bái sư Viên Thoan, Viên Lý hai nhà vốn là minh hữu nhiều năm, huynh đài không cần khách khí, cứ việc gọi ta đến, cũng coi như là hoạt động gân cốt, sau đó cùng nhau chia chiến lợi phẩm, đây không phải chuyện tốt sao.”

“Tốt! Đa tạ huynh đài!”

Lý Uyên Giao nhận ra hắn là người hào sảng, lại là thiên tài hiếm có của Viên gia, bèn nhiệt tình kết giao vài câu. Hai người đều có ấn tượng tốt về đối phương, chắp tay chào tạm biệt.

“Hắn tướng mạo đường hoàng, quả là bậc trượng phu, nghe nói ba mươi bảy tuổi đã đột phá Trúc Cơ, thật là lợi hại.”

Chương 680: Loan Lai (2)

Lý Uyên Giao âm thầm gật đầu, nhớ đến những lời than khổ của Viên Hộ Viễn, không khỏi thở dài:

“Đúng là thời vận bất cập, nếu hắn sinh sớm năm trăm năm, Tam Tông Thất Môn ắt có một ghế cho Viên gia, đáng tiếc sinh muộn năm trăm năm, chỉ có thể che chở nhất thời.”

Lý Uyên Giao vừa cưỡi gió bay, vừa lấy 《 Lục Yển Phối Mệnh Thù Pháp 》 ra đọc kỹ từ đầu đến cuối, thấy cuối cùng có ghi chú của [Huyền Dương Chân Nhân 】, trong lòng trút bỏ được một mối nghi hoặc.

“Nói cho cùng, tình cảnh hiện tại của Lý gia ta có Nguyên Tố, Tiêu Sơ Đình tương trợ, có lẽ Đại Lê Sơn cũng… Các bên kiềm chế lẫn nhau, chỉ cần ta chú ý đến tiên cơ, Tử Phủ cũng không dám làm gì.”

“Chỉ có đám Thích Tu kia, giở trò với số mệnh, khó lòng phòng bị…”

Trên bàn cờ của Tử Phủ và Ma Ha, nước cờ của Tử Phủ còn có thể nhìn ra, có thể phòng bị, nhưng Ma Ha muốn giết ai thì người đó phải chết, định sẵn số mệnh, thật khó lòng đề phòng.

“Cũng chỉ là che giấu một pháp quyết, không thể làm gì được ta.”

Lý Uyên Giao lấy túi trữ vật của con Trư Yêu kia ra, lục lọi một hồi, thở dài:

“Thật là nghèo rớt mồng tơi…”

Trong túi trữ vật của Trư Yêu, nhiều nhất là linh vật, linh thạch lại ít đến mức đáng thương, đường đường là Trư Yêu Trúc Cơ mà chỉ có ba mươi hai viên, khiến Lý Uyên Giao á khẩu.

“Dù sao Lý gia ta cũng không phải Tam Tông Thất Môn, những vật phẩm trong động Trư Yêu đã hứa cho Hồ Yêu, coi như là bồi thường…”

Lý Uyên Giao kéo con Trư Yêu Trúc Cơ về núi, phong ấn theo lệ cũ, giao cho tộc nhân trông coi, sau đó cưỡi gió xuống núi, thần thức đảo qua bờ sông, tìm thấy con Câu Xà kia.

Trên đầu Câu Xà mang theo Thiết Già to lớn do Thanh Ô chế tạo, trên người bị xích sắt trói buộc, vảy vốn mang màu đen tuyền giờ đây dính đầy bùn đất, nằm im lìm trong bùn lầy, trông như một cây đại thụ đổ ngã.

An Chá Ngôn đang ngồi xếp bằng trên không, xung quanh là đám người Ngọc Đình Vệ, đều là tinh nhuệ của Ngọc Kinh Luân, mỗi người cầm một đoạn xích sắt, im lặng đứng đó.

“Lão tổ!”

An Chá Ngôn thấy Lý Uyên Giao đến, vội vàng đứng dậy. Lý Uyên Giao khẽ gật đầu, lên tiếng:

“Luyện Khí tầng chín rồi, ngươi có tính toán Trúc Cơ không?”

Từ khi An gia diệt vong, An Chá Ngôn tu hành càng thêm khắc khổ, mọi chuyện đều nghe theo lời thê tử Lý Phi Nhược, ở Lý gia cũng coi như yên ổn. Đến nay đã hai mươi bốn năm, tu vi Luyện Khí đã đạt đến tầng chín, nghe vậy, hắn thở dài đáp:

“Thuộc hạ năm nay đã một trăm lẻ chín tuổi, mười mấy năm nay tuy có tiến bộ lớn, nhưng tự biết bản thân mình, nào có hy vọng Trúc Cơ? Không dám mong liều mạng, chỉ cầu an độ tuổi già.”

“Ừm.”

Ánh mắt Lý Uyên Giao rời khỏi An Chá Ngôn, dừng lại trên người Câu Xà. Xà yêu mở to đôi mắt đen láy to bằng đầu người thường, rướn đầu về phía Lý Uyên Giao để lấy lòng. Thanh Ô xiềng xích vang lên một trận leng keng, hắn nịnh nọt lên tiếng:

“Bái kiến Thượng tiên! Tiểu yêu đã chờ ngài đã lâu, không biết ngài có gì phân phó?”

Lý Uyên Giao hỏi:

“Đạo Cơ 【Triều Hàn Vũ 】 này của ngươi, thuộc loại kim tính nào?”

Câu Xà sững người, kinh hãi đáp:

“Là… là… hệ Phủ Thủy.”

“Phủ Thủy?”

Lý Uyên Giao thầm động tâm, Câu Xà đã kêu thảm thiết:

“Thượng tiên tha mạng! Loại tiểu yêu như ta ở Đông Hải không có tám trăm cũng phải có một ngàn, đạo cơ của tiểu yêu thật sự không thuần, không dễ hấp thu… bán không được bao nhiêu đâu!”

Lý Uyên Giao thấy bộ dạng của hắn, bỗng nhớ lại lời Tiêu Nguyên Tư năm xưa:

“Đạo Cơ cùng một hệ có thể nuốt lẫn nhau, nhưng sẽ chặt đứt con đường tấn thăng Tử Phủ… nhưng lại thần diệu hơn Trúc Cơ thông thường rất nhiều… Khó trách Câu Xà này sợ hãi đến vậy, thì ra là sợ nhà ta bán hắn cho tiên tu hệ Phủ Thủy.”

“Con rắn này xuất thân hải ngoại, lại là Yêu vật, không giống tam tông thất môn trong biển vì muốn khống chế tu sĩ mà tầng tầng phong tỏa tin tức, trong miệng hắn tất có nhiều điều đáng để khai thác!”

Nghĩ vậy, Lý Uyên Giao liền hỏi:

“Thủy hành kim tính có tất cả bao nhiêu đạo? Phân biệt gọi là gì? Lại có bao nhiêu đạo còn khuyết thiếu?”

Câu Xà nịnh nọt cười đáp:

“Nghe Giao Cung nói… Kim Đan quả vị này được gọi chung là Thủy Đức, có năm đạo, gọi là Ngũ Thủy, theo thứ tự là Khảm, Tẫn, Lộc, Hợp, Phủ. Hiện giờ chỉ còn Khảm Thủy và Phủ Thủy chưa có chủ, Giao Xà của ngài là hệ Khảm Thủy… không dễ nuốt tiểu yêu đâu.”

“Thì ra là vậy!”

Lý Uyên Giao bừng tỉnh đại ngộ, thầm nghĩ:

“Khảm Thủy… chính là kim tính mà Tiêu Sơ Đình muốn tìm!”

Hắn tiếp tục hỏi:

“Nếu vậy, Tẫn Thủy, Lộc Thủy, Hợp Thủy hiện đang ở đâu?”

Câu Xà vội vàng đáp:

“Lộc Thủy… từ rất sớm đã được chân quân Thanh Trì Ma Môn chứng được. Hợp Thủy xưa nay vốn thuộc về Giao Cung. Còn Tẫn Thủy ở đâu, tiểu yêu thật không biết, chỉ nghe nói trên vị trí đó đã có người…”

“Tốt.”

Lý Uyên Giao nghe được bí mật động trời, trong lòng vô cùng phấn khởi, bèn nói:

“Ngươi có biết tên đầy đủ của các kim tính đó không?”

“Tiểu yêu xuất thân thấp hèn, chút tin tức ít ỏi ấy cũng chỉ là nghe lỏm được, nào dám vọng tưởng biết nhiều như vậy… Tiểu yêu chỉ biết xưng hô của năm đạo Thủy Đức Quả Vị và Hỏa Đức Quả Vị cũng có năm đạo…”

Câu Xà lắp bắp:

“Tiểu yêu nghe đồn, trong biển có Tam Kim, đã chứng được toàn bộ Kim Thạch nhất hệ. Vì vậy, kim thạch trong biển vô cùng hưng thịnh, đồng tinh Thanh Ô, chấn thiết hàn kim có ở khắp nơi, năng lượng vô cùng mạnh mẽ, ngay cả phàm nhân cũng có thể dùng thiết giáp…”

Chương 681: Kích (1)

Lý Uyên Giao nghe vậy, trong đầu hiện lên bóng dáng một bạch y nhân, thầm kinh hãi:

“Vương Tầm năm xưa… quả nhiên là hậu duệ Kim Đan!”

Năm đó, Vương Tầm đến bái phỏng Lý gia, từng tự xưng lão tổ Vương gia là người đứng đầu [Hải Nội Tam Kim 】. Lúc đó, Lý Uyên Giao bán tín bán nghi, cho rằng trong biển chỉ còn lại ba vị Kim Đan.

Nay xem ra, Tam Kim này căn bản không phải ba vị Kim Đan, mà là ba đạo Kim Thạch quả vị! Thanh Trì Tông có Kim Đan tọa trấn, cộng thêm Ngô Việt, Kim Đan trong biển e rằng phải đến con số mười.

“Tốt, tốt lắm.”

Lý Uyên Giao chậm rãi gật đầu, trong lòng khẽ động, bỗng tiến sát lại gần Câu Xà, thấp giọng nói:

“Ngươi vừa nói Kim Thạch nhất hệ đã có người chứng được toàn bộ quả vị, vậy tại sao Thủy Đức Quả Vị có năm đạo, mà Kim Thạch quả vị chỉ có Tam Kim?”

Câu Xà ngây người. Hắn chưa từng nghĩ đến vấn đề này, nay bị hỏi đột ngột, chỉ biết lẩm bẩm:

“Đúng vậy… tại sao lại như vậy… Ngũ Thủy, Ngũ Hỏa, mà chỉ có Tam Kim…”

Hắn vội vàng đáp:

“Tiểu yêu thật sự không biết! Xin Thượng tiên minh xét!”

Lý Uyên Giao hỏi đi hỏi lại nhiều lần, Câu Xà đã không còn gì để khai thác, lúc này mới yên lặng đánh giá hắn. Câu Xà bị ánh mắt Lý Uyên Giao nhìn chằm chằm khiến từng chiếc vảy dựng đứng lên, sợ hãi vô cùng.

Câu Xà biết đây là lúc sống chết, vội vàng thè lưỡi, khẩn cầu:

“Tiểu yêu tu luyện muôn vàn khổ sở trăm năm mới có được linh trí, vào biển cũng chỉ vì truy tìm linh thủy, nào dám làm hại người khác. Linh thủy, Song Câu, Xà Châu đều đã bị Thượng tiên lấy đi, giờ đây tiểu yêu chỉ cầu được giữ lại mạng sống…”

Lý Uyên Giao cụp mắt, thầm nghĩ:

“Chuyện Câu Xà là do Khổng Đình Vân nhờ vả, phía sau nàng ta là Huyền Nhạc, nhiều lần trợ giúp Lý gia, hẳn là không có vấn đề gì…”

Hắn xách Câu Xà lên, thấp giọng nói:

“Ta có thể tha cho ngươi một mạng, nhưng ngươi phải quy phục Lý gia ta. Ta đã mượn được bí pháp, cần ngươi phối hợp giao linh tính ra , ngươi có bằng lòng không?”

Câu Xà thở phào nhẹ nhõm, mừng rỡ nói:

“Bằng lòng! Tiểu yêu bằng lòng!”

Lý Uyên Giao sửa sang lại ống tay áo. Lúc này, Lý Hi Tuyền dẫn theo một đám Ngọc Đình Vệ bước đến. Hắn tiến lên một bước, cung kính thi lễ:

“Bái kiến Trọng phụ.”

Lý Uyên Giao hỏi:

“Trong tộc còn lại bao nhiêu Linh Thạch?”

Lý Hi Tuyền vội vàng đáp:

“Linh Thạch trong tộc vẫn luôn được để dành dùng cho việc cúng bái, hiện tại chỉ còn lại năm mươi viên. [Thanh Ngưu Ô Hà Trận 】 đã dùng hết một trăm mười lăm viên, Dư Sơn đưa tới tám mươi viên, bổ sung vào số thiếu hụt, hiện tại còn dư ra mười lăm viên.”

Lý Uyên Giao nghe vậy, nhất thời nghẹn lời. Thu phục Câu Xà cần sáu loại linh vật, ước chừng giá trị khoảng chín mươi viên Linh Thạch. Trong nhà còn ba loại, số còn lại phải đi các nhà khác thu mua. Lý Uyên Giao lấy ra năm mươi viên Linh Thạch, phân phó:

“Số của cải này là ta tích góp được, cộng thêm trừ yêu, tính ra cũng được trên sáu phần, hẳn là đủ rồi, mấy ngày nay gom góp sẽ đưa đến cho ngươi.”

“Cô cô của ngươi muốn đến Khuẩn Lâm Nguyên bế quan đột phá, cần phái vài người đi theo.”

Trong lòng Lý Thanh Hồng có chút thấp thỏm, Lý Uyên Giao ngược lại tràn đầy tin tưởng nàng.

……

Tuyết rơi trắng xóa trên Vọng Nguyệt Hồ, Thanh Đỗ Phong sừng sững giữa mặt hồ, bốn phía đã nhô lên mấy ngọn đồi nhỏ, thạch phong màu nâu đen lặng lẽ đứng đó, đại trận màu xanh mở ra, ngăn cách trong ngoài.

Thân thể Câu Xà đen sẫm cuộn tròn trên một ngọn núi đá nhỏ, ngẩng đầu nhìn lên, miệng phun ra từng luồng khí trắng, bay về phía đỉnh núi.

Lý Uyên Giao dặn dò hắn vài câu, nói là nếu thuật pháp bị ngắt quãng sẽ tổn thương nguyên khí nghiêm trọng, Lý gia cũng không có linh dược nào khác để phối mệnh, Câu Xà này tự nhiên vô cùng khẩn trương, miệng liên tục phun ra khí trắng.

Không bao lâu, trên đỉnh núi bay lên một đạo bạch quang, xé toạc không trung, in trên đầu Câu Xà to lớn như xe ngựa, một ấn ký màu trắng sáng lên, một tia linh tính cũng bị tách ra, bay về phía tay Lý Uyên Giao.

Lý Uyên Giao chậm rãi đáp xuống, “Lục Yển Phối Mệnh Thuật” được thi triển thành công, Câu Xà chẳng những không có vẻ gì là suy yếu, ngược lại khí thế tăng vọt, liên tục phun ra nuốt vào hàn khí, hiển nhiên là được ban ơn không nhỏ.

“Xem ra đúng là linh vật cấp bậc Tử Phủ…”

Lục Yển Phối Mệnh đại trận, sử dụng sáu loại linh vật được ghi chép trong sách cổ, vật phối mệnh trung tâm thì Lý Uyên Giao đã chọn một đóa Thái Âm Quế Hoa, Thái Âm Nguyệt Hoa cũng được rót đầy trong đó, lãng phí không ít.

Hắn búng tay một cái, Hàn Ngọc Xà Châu lập tức bay ra khỏi tay áo, chui vào cái miệng rộng ngoác của Câu Xà. Khí thế Câu Xà bỗng chốc dâng trào, vảy trên người càng thêm đen bóng, toát ra uy áp của Yêu Tướng.

Câu Xà phun ra nuốt vào suốt nửa canh giờ, mở to đôi mắt rắn khổng lồ, hàn quang màu trắng trong mắt lóe lên ba cái rồi mới bình tĩnh lại, thân rắn quấn quanh ngọn núi uốn éo, phát ra tiếng đá rơi lạo xạo.

Nó cưỡi gió bay lên, tạo thành một vùng bóng râm trên mặt đất, đáp xuống đất liền hóa thành một nam tử áo đen, khuôn mặt hung ác nham hiểm, đôi mắt dài nhỏ, y phục gọn gàng, ôm quyền nói:

“Thuộc hạ bái kiến chủ nhân!”

Lý Uyên Giao để ý thấy yêu xà vừa rồi hiện nguyên hình, hai cái đuôi dài vẫn còn trụi lủi, bèn hỏi:

“Móc câu trên đuôi còn mọc lại được không?”

Chương 682: Kích (2)

Độc của Câu Xà vang danh thiên hạ, trước đây ngay cả Khổng Đình Vân cũng phải mượn pháp bảo để khống chế đuôi Câu Xà, nếu thiếu đi hai cái móc câu độc này, thực lực ắt hẳn kém đi không ít.

Nam tử áo đen vội vàng lắc đầu, đáp:

“Bẩm chủ nhân, nếu không có bảo dược hay linh thủy gì đó, e là đuôi của thuộc hạ phải mất thêm mấy chục năm nữa mới mọc lại được…”

Lý Uyên Giao nhíu mày hỏi:

“Ta sẽ lưu ý giúp ngươi, trước kia ngươi đã từng hóa hình người chưa?”

“Chưa từng, Đông Hải chúng ta không chuộng việc này.”

Nam tử áo đen vội vàng đáp:

“Thuộc hạ đột phá Trúc Cơ cũng mới được mười mấy năm, những năm trước vẫn luôn bế quan ở Hàm Hồ…”

Lý Uyên Giao híp mắt đánh giá, thấy hắn tướng mạo hung ác, trông vô cùng dữ tợn, như thể ác thú muốn ăn thịt người, bèn nói:

“Sao ngươi lại giống ta thế này, trông chẳng giống người tốt.”

Hắn không ngờ Lý Uyên Giao lại nói vậy, ngẩn người ra, lúng túng nói:

“Linh tính của thuộc hạ nằm trong tay đại nhân… tự nhiên là có chút giống.”

Lý Uyên Giao gật đầu, trong nhà có thêm một yêu tu Trúc Cơ, tâm trạng cũng tốt lên, cười nói:

“Ngươi đã hóa hình người, ta phải đặt cho ngươi một cái tên, khỏi phải ngày nào cũng gọi là Câu Xà.”

Nam tử âm trầm cúi đầu vâng dạ, Lý Uyên Giao suy nghĩ một lát, nói:

“Ta thấy ngươi đen như gỗ mun, đã vào Lý gia ta, vậy gọi là Lý Ô Sao đi.”

Lý Ô Sao chắp tay, cung kính nói:

“Ô Sao tuân mệnh!”

Lý Uyên Giao cười ha hả, thầm nghĩ:

“Vẫn là những cái tên “mượn” của người xưa dễ nghe hơn, đỡ cho Thanh Hồng lại lải nhải, cười thầm ta.”

Trong nhà có thêm một Trúc Cơ yêu tu, rất nhiều việc trở nên dễ dàng hơn, trong lòng Lý Uyên Giao cũng thoải mái hơn, bèn nói với Lý Ô Sao:

“Đi theo Hi Tuyền làm quen với mọi người trong nhà, tránh sau này “nước lớn cuốn trôi miếu Long Vương”.”

“Vâng!”

Lý Ô Sao trầm giọng đáp, phi thân rời đi, Lý Uyên Giao xoay người vào trong sân, cầm bút mực lên, định viết một phong thư đến Thanh Tuệ Phong.

“Phải hỏi xem Phục Đại Mộc có lai lịch gì… Nếu việc này thành, lại đi mời Viên Thành Thuẫn hoặc là Nguyên Tư tiền bối ra tay, năm người chúng ta cùng vây giết hắn.”

“Tên kia ở địa giới lâu như vậy, chắc hẳn đã thu thập được không ít bảo bối, nào là bảo dược, vu thuật, trong tay còn có một pháp khí Trúc Cơ, diệt trừ tai họa, thu lợi cho bản thân, lại còn lôi kéo cả đám người Phệ La Nha…”

Trên mặt hắn hiếm khi lộ ra nụ cười chân thành, thầm nghĩ:

“Trị nhi… Cũng đã đính hôn với nữ nhi nhà họ Dương được vài năm rồi, không biết giờ đã có con nối dõi chưa, phải hỏi cho rõ mới được.”

Vọng Nguyệt Hồ cách Thanh Trì Sơn vạn dặm, tu sĩ Luyện Khí ngày đêm không ngừng nghỉ, dùng toàn lực phi hành cũng phải mất hai ngày hai đêm, chưa kể thời gian nghỉ ngơi, điều tức, một lượt đi về cũng mất đến nửa tháng.

Hơn nữa, tình hình bên trong Thanh Trì Tông cũng không mấy yên ổn, có rất nhiều dãy núi hiểm trở phải đi đường vòng, thư nhà của Lý Uyên Giao nhờ người nhà họ Viên mang đi, mãi hơn một tháng sau mới nhận được hồi âm.

Nhà họ Viên rất coi trọng Lý gia, Viên Hộ Viễn đang bế quan, người gửi thư là con trai trưởng của hắn, cung kính trình thư, trò chuyện vài câu rồi chắp tay cáo lui.

“… Thư viết vội ngày hai mươi tám tháng ba… Chúc mừng phụ thân đột phá Trúc Cơ… Trong nhà có biết đến Đông Hỏa Động Thiên không? Nếu lấy được đồ vật trong Đông Hỏa Động Thiên, tu sĩ Trúc Cơ trở xuống đều có thể sử dụng, mau chóng gửi linh dược, bí pháp, công pháp cấp Tử Phủ đến Thanh Trì, tuyệt đối không được trì hoãn…”

“Con ở Đông Hỏa Động Thiên có chút cơ duyên, tu vi đã đột phá đến Luyện Khí tầng bốn, Minh đệ còn nhỏ, mong phụ thân bớt trách phạt… Con đã lấy được vài phương thuốc từ Đông Hỏa Động Thiên, gửi kèm theo thư, nhà mình có thể dùng để kiếm lời, nhưng chớ truyền ra ngoài…”

“Hàn Tùng Lộ Tuyết Quyết của Tuấn đệ, con đã nhờ người nhà họ Dương hỏi thăm, nghe nói Việt quốc không có công pháp Tử Phủ nào như vậy, chỉ có chút tin tức ở phía Tây Bắc của Ngô quốc, bảo hắn cứ yên tâm tu luyện, không cần lo lắng.”

Lý Uyên Giao xem xong thư, thở phào nhẹ nhõm, trong lòng có chút đắc ý:

“Chuyện của Hi Tuấn còn chưa kịp hỏi thăm, Trị nhi đã điều tra rõ ràng, có tin tức này rồi, Tuấn nhi có thể yên tâm tu luyện.”

Phía đuôi thư còn có một viên châu nhỏ, bên trong cất giữ vài phương thuốc, trong suốt sáng bóng, rất đẹp mắt, Lý Uyên Giao nhìn ngắm một hồi, thầm nghĩ:

“Thủ pháp của Thanh Trì quả là tinh diệu, viên châu này tiện lợi hơn ngọc giản rất nhiều.”

Hắn dùng thần thức dò xét, bên trong là Tam Toàn Phá Cảnh Đan và Tục Cứu Linh Đan, hai loại đan dược cực kỳ khó luyện chế, giá trị liên thành.

Lý Uyên Giao cất kỹ viên châu, thầm nghĩ:

“Phải để cho Hi Minh đột phá Trúc Cơ trước, rồi mới nghiên cứu hai loại đan dược này… Linh khí ở Thanh Trì quả là nồng hậu, thiên phú của Trị nhi lại cao, chỉ cần chuyên tâm tu luyện, không chừng còn vượt qua cả Minh nhi.”

Hắn tung người bay lên, xuyên qua đại trận Thanh Đỗ Phong, đáp xuống mặt hồ.

Chương 683: Báo Thù (1)

Trời rét căm căm, mặt hồ xanh thẫm còn vương lại vô số mảnh băng vụn. Hắn vừa chạm đến mặt hồ, sóng nước cuồn cuộn dâng trào, nước hồ xanh thẫm không ngừng dâng cao, những mảnh băng va vào nhau tạo nên tiếng động răng rắc.

Một cái đầu rắn đen sì to lớn như xe ngựa trồi lên từ mặt nước, yêu khí bốc lên nghi ngút, linh quang chớp động. Lý Ô Sao hóa thành một thanh niên áo đen, chắp tay nghênh đón.

“Ô Sao bái kiến chủ nhân!”

Hắn cúi đầu, khí thế bức người, cung kính bẩm:

“Thuộc hạ đã làm theo mệnh lệnh của chủ nhân, quét sạch năm ngọn núi ven bờ, thu phục ba yêu vật Luyện Khí trong hồ, Thai Tức hai mươi lăm tên, thu thập được hai mươi sáu loại linh vật.”

Yêu vật quay đầu lại, khẽ vỗ tay, pháp lực dâng trào:

“Bái kiến chủ nhân đi!”

Lời vừa dứt, mặt hồ xanh thẫm tách ra, ba con yêu vật bay ra, lảo đảo đứng thẳng người, cưỡi yêu phong lơ lửng giữa không trung.

Lý Uyên Giao đưa mắt nhìn, hai con Thanh Ngư Yêu béo tròn, một lớn một nhỏ, là Luyện Khí trung kỳ và Luyện Khí sơ kỳ, thêm một con rùa đen sì Luyện Khí sơ kỳ, đều tỏ vẻ căng thẳng, ngơ ngác trôi nổi giữa không trung.

Lý Uyên Giao tùy ý phẩy tay, ba yêu vật như được đại xá, vội vàng lui xuống. Lý Ô Sao chắp tay bẩm:

“Thuộc hạ đã dò xét mặt hồ gần bờ phía Đông, chưa thấy yêu vật Trúc Cơ nào, đã phái tiểu yêu xuống đáy hồ tìm kiếm.”

“Chuyện chủ nhân căn dặn, Ô Sao đã khoanh vùng được vài mặt hồ linh khí dồi dào, phái hai con yêu ngư kia đi tìm linh ngư có thể cảm ứng linh khí mang về nuôi dưỡng…”

Lý Ô Sao tiếp tục bẩm:

“Thuộc hạ cũng đã dẫn theo An Chá Ngôn dò xét hai vòng dưới đáy hồ, phát hiện ba địa mạch khả nghi có khoáng mạch ẩn giấu, đã phái một đám tiểu yêu đào bới thăm dò, không bao lâu nữa sẽ có tin tức.”

“Tốt!”

Lý Uyên Giao gật đầu, tỏ vẻ hài lòng.

Vất vả lắm mới thu phục được một tên yêu vật Trúc Cơ, để Lý Ô Sao làm chân sai vặt quả là lãng phí. Thủy tộc vốn chuộng kẻ mạnh, thích hợp quần cư, một tên yêu vật Trúc Cơ có sức hiệu triệu rất lớn đối với lũ yêu quái trong hồ. Trước đây, hắn chỉ có thể thu thập ít ỏi linh vật trong hồ, giờ đây rốt cuộc đã có thể khai thác triệt để.

“Nuôi dưỡng linh ngư, thu thập linh vật, khai thác khoáng mạch, dò la tin tức… Đám yêu vật Luyện Khí, Thai Tức này không giống lũ tu sĩ, không cần thi triển Tị Thủy Quyết đã có thể đi lại dưới đáy hồ, làm việc vô cùng đắc lực.”

Hắn mỉm cười:

“Quan trọng nhất là, đám yêu vật này không cần phải phát bổng lộc!”

Thấy Lý Uyên Giao có vẻ vui mừng, Lý Ô Sao thầm thở phào nhẹ nhõm, bẩm:

“Chỉ là đám tiểu yêu này đã trở thành thuộc hạ của ta, nhưng chẳng có vật gì bảo vệ, thỉnh thoảng lại có tán tu đi ngang qua hồ, tiện tay bắt mất một hai tên…”

Lý Uyên Giao gật đầu, nói:

“Ngươi hãy đến Ngọc Đình Vệ lĩnh một ít ngọc bài thân phận về, cấp cho yêu vật Ngọc Kinh Luân để hộ thân, yêu vật dưới Ngọc Kinh Luân chia đội đi theo, đám tán tu qua lại ít nhiều gì cũng nể mặt Lý gia, sẽ không làm khó chúng.”

“Vâng!”

Lý Ô Sao cung kính đáp. Lý Uyên Giao lại hỏi:

“Nếu yêu vật trong hồ khó tìm, theo ngươi, phụ cận Hàm Hồ ở cửa biển Huyền Nhạc có yêu vật Trúc Cơ nào có thể bắt được không?”

Thu phục được Lý Ô Sao, tế tự cho Hi Minh và Hi Tuấn lại thiếu mất một con yêu vật Trúc Cơ. Hắn để Lý Ô Sao tìm kiếm dưới đáy hồ một hồi, nhưng yêu vật trong hồ rất ranh ma, hành tung bất định, Lý Uyên Giao đành phải chuyển hướng sang vùng biển phía Đông.

Lý Ô Sao đáp:

“Theo thuộc hạ, ngoại trừ tên Bích Thủy Giao kia, đám yêu vật ở cửa biển đều là hạng tầm thường, chủ nhân muốn thu phục, e rằng…”

Lý Uyên Giao lắc đầu, Lý Ô Sao lập tức hiểu ý, đáp:

“Chủ nhân có trận bàn trong tay, đám yêu thú trong hồ chẳng đáng ngại… Muốn giết muốn bắt đều chỉ là chuyện nhỏ.”

Lý Uyên Giao gật đầu:

“Nếu vậy, tranh thủ lúc Khổng Đình Vân chưa đến, mau chóng bắt một tên yêu vật khác trở về.”

…

Lý Uyên Giao cùng Lý Ô Sao cưỡi gió đi về phía đông. Lý Thanh Hồng bế quan ở Khuẩn Lâm Nguyên, Thanh Đỗ Phong trở nên vắng vẻ, Lý Hi Minh ngày ngày ở trong viện tu hành, chỉ còn Lý Hi Tuấn ở lại trông coi.

Gió rét vẫn chưa tan, Thanh Đỗ Phong lại khá cao, trên đỉnh núi có thể thấy tuyết phủ trắng xóa. Lý Hi Tuấn tu luyện Hàn Tùng Lộ Tuyết Quyết, nhân lúc tuyết rơi dày mấy tháng trước, bế quan đột phá Luyện Khí tầng hai.

Vừa mới xuất quan, đã lâu không động kiếm, hắn bỗng muốn tìm người tỉ thí. Lý Hi Tuấn tìm kiếm khắp nơi, cuối cùng túm được Lý Vấn từ trong động phủ Thanh Đỗ sơn ra ngoài luyện tập.

Lý Vấn tuy đã Luyện Khí tầng ba, nhưng đánh đấm lại kém xa Lý Hi Tuấn. Hai cây búa của gã vốn cồng kềnh, kiếm pháp của Lý Hi Tuấn lại nhanh nhẹn linh hoạt, Lý Vấn đương nhiên liên tục thất bại.

Lý Hi Tuấn một thân áo trắng, tay cầm trường kiếm, dễ dàng đỡ được hai cây búa của Lý Vấn, sau đó điểm một kiếm vào ngực gã. Ba lần giao đấu, ba lần Lý Vấn đều thua, bị đánh cho một trận tơi tả.

Gã lầm bầm một câu, chẳng biết nịnh nọt ra sao, bèn ném búa xuống đất, ngồi phịch xuống, nói:

“Công tử uy vũ.”

Chương 684: Báo Thù (2)

Lý Hi Tuấn vừa đột phá Luyện Khí tầng hai, hai mắt sáng ngời, ôn hòa nói:

“Vấn ca, tu vi của huynh rất khá, trong chi mạch chỉ có mình huynh là xuất sắc, mong huynh cố gắng tu hành, chớ nên lơ là.”

Lý gia có không ít người tu luyện, nhưng dòng chính Lý gia thì không nhiều. Trừ Lý Huyền Tuyên, Lý Hi Tuyền dưới chân núi, Lý Hi Tuấn và Lý Hi Minh đang ở trong phòng luyện đan, tâm phúc nhất chính là Lý Vấn.

Lý Vấn tu luyện Cấp Đình Túc Vệ Quyết, chưa đến ba mươi tuổi đã Luyện Khí, sau khi Luyện Khí lẽ ra phải chậm hơn rất nhiều, nhưng gã tâm tư thuần phác, chuyên tâm cầu đạo, hiện giờ đã là Luyện Khí tầng ba, không hề kém cạnh đám người khác họ như Trần Mục Phong.

Lý Hi Tuấn rất quý mến hán tử chất phác trung thành này, thường xuyên tìm gã luyện tập đối địch. Lý Vấn cũng không phụ lòng hắn, hai năm qua tiến bộ rất nhanh.

Lý Vấn gật đầu, ồm ồm đáp:

“Thuộc hạ hiểu rồi.”

Lý Hi Tuấn mỉm cười, tra kiếm vào vỏ, thầm tính toán:

“Hi Minh ngày ngày luyện đan, tu vi cũng không hề kém cỏi, hai mươi ba tuổi đã Luyện Khí tầng ba, nếu đưa cương khí (lục khí) của Trư Yêu cho hắn, e rằng có thể đạt đến Luyện Khí tầng năm, trong vòng bảy năm tu luyện đến Luyện Khí tầng tám, cộng thêm Cương Đan (Lục Đan), nhà ta cũng có thiên tài Trúc Cơ trước tuổi ba mươi!”

Nghĩ đến đây, Lý Hi Tuấn lẩm bẩm:

“Hay là đến hỏi Bình thúc một câu, xem có thể giảm bớt gánh nặng cho hắn hay không…”

Lý Hi Tuấn vừa đi vừa suy nghĩ, dừng lại trước Đan Các, nghe thấy tiếng trò chuyện ái muội, sắc mặt có chút kỳ quái.

“Lang quân…”

Một lúc lâu sau, nữ tử trong viện mới rời đi, Lý Hi Tuấn lúc này mới bước vào. Lý Hi Minh trông rất thư thái, tay cầm một khối ngọc giản, trên mặt lộ vẻ thỏa mãn.

“Minh ca.”

Lý Hi Tuấn gọi một tiếng, Lý Hi Minh thấy Lý Hi Tuấn đi vào, liền buông ngọc giản, nắm chặt đai lưng, cười nói:

“Sao hôm nay huynh đệ lại rảnh rỗi lại đến đây?”

Lý Hi Tuấn tính tình ngay thẳng, khẽ nhíu mày, nhịn không được lại muốn nói hắn, nhưng thấy Lý Hi Minh khó được vui vẻ, không nỡ quấy rầy, bèn uyển chuyển hỏi:

“Nữ tử kia là từ đâu đến?”

Lý Hi Minh đáp:

“Là thiếp thất của ta, Đậu thị. Nàng Luyện Khí khó có con nối dõi… nên lúc rảnh rỗi…”

Lý Hi Tuấn thở dài, nhìn bộ dáng ấp úng của hắn, không nhịn được bật cười:

“Ngươi háo sắc như vậy, cũng không biết giống ai.”

Lý Hi Minh ngượng ngùng cười:

“Huynh đừng giễu cợt ta nữa.”

Lý Hi Tuấn thấy khí thế hắn bốc lên, có vẻ như tinh tiến không ít, bèn hỏi:

“Còn bao lâu nữa ngươi mới đột phá Luyện Khí tầng bốn?”

“Một năm rưỡi nữa.”

Lý Hi Minh đáp như chuyện đương nhiên.

Lý Hi Minh trước mắt đã đột phá Luyện Khí tầng ba, Lý Hi Trị trong tông môn càng là đã đạt đến Luyện Khí tầng bốn, Lý Hi Tuấn không khỏi thở dài:

“Thiên phú cao như vậy, thật khiến người ta ghen tị.”

Lý Hi Trị lớn hơn hai người năm sáu tuổi, tu vi cao hơn một chút cũng là bình thường, nhưng Lý Hi Minh thì khác, tuổi tác hai người tương đương, Lý Hi Minh ngày ngày luyện đan, khi thì đọc vài quyển đan thư, lúc rảnh rỗi lại gọi vài nàng ca kỹ đến nghe hát, sống một cuộc sống tiêu dao tự tại.

Còn Lý Hi Tuấn thì ngày ngày Luyện Khí khổ tu, mài giũa kiếm đạo, nhưng vẫn bị đè ép, tiến triển chậm chạp, đến nay khoảng cách đã ngày càng lớn.

Cũng may Lý Hi Tuấn tâm tính kiên định, luôn tự giác tu thân, trước sau vẫn bình thản đối đãi. Hai huynh đệ tuy rằng từng cãi nhau một trận lớn, nhưng Lý Hi Minh tự biết có lỗi nên không tức giận, còn Lý Hi Tuấn cũng vì thế mà thoải mái hơn, về sau cũng không còn khúc mắc gì.

Lý Hi Tuấn đang cảm thán, bỗng thấy Lý Hi Minh như có điều suy nghĩ, lắc đầu nói:

“Kỳ thực mỗi lần ta ân án với nữ nhân, lại càng cảm thấy tu vi tinh tiến, Hoàng Nguyên trong cơ thể như được kích hoạt, giống như liệt hỏa phun trào, có lẽ chính vì vậy mà ta mới có thể nhanh chóng đột phá Luyện Khí tầng ba.”

“Lại có việc này?”

Lý Hi Tuấn ngẩn người, hồ nghi nhìn hắn:

“Chẳng lẽ ngươi muốn tìm cớ để vui chơi?”

Lý Hi Minh giả vờ tức giận:

“Ngươi nói vậy là sao!”

Hai người cười đùa một hồi, Lý Hi Tuấn bỗng nhìn về phía xa, thấy hai đạo thanh quang từ hướng đông bay tới, vừa đến gần địa phận liền bị Ngọc Đình Vệ chặn lại, dừng trên không trung.

“Ta đi xem sao.”

Lý Hi Tuấn nói nhỏ một tiếng, cưỡi gió bay lên. Do công pháp khác biệt, gió hắn cưỡi lạnh thấu xương, trong thời tiết se lạnh này, tốc độ cực nhanh, chỉ hai cái chớp mắt đã đến nơi Ngọc Đình Vệ đang đứng.

Ngọc Đình Vệ trước mặt là người của Trần gia, vừa mới đột phá Luyện Khí, thấy Lý Hi Tuấn liền chắp tay:

“Bái kiến Lý sư huynh, hai người này tự xưng là người của Tiêu gia, nói muốn bái kiến lão tổ, trong tay có thư tay của lão tổ Tiêu gia.”

Lý Hi Tuấn dùng linh thức quét qua, thấy hai người kia, một già một trẻ, lão nhân mặt mày nghiêm nghị, lông mày rậm, mắt to, tu vi Luyện Khí tầng chín. Nữ tử thì da trắng như tuyết, có lẽ chỉ mới đạt đến Thai Tức kỳ, dung mạo xinh đẹp, nàng ta đang nghiêng người đứng, dùng khóe mắt liếc nhìn hắn.

Thấy lão nhân kia là cao thủ Luyện Khí tầng chín, Lý Hi Tuấn lùi lại một chút, giữ khoảng cách an toàn rồi mới hỏi:

“Tại hạ Lý Hi Tuấn, người của Lý gia. Xin hỏi hai vị nhận lệnh của vị tiền bối nào trong Tiêu gia, đến đây là vì chuyện gì?”

Chương 685: Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh (1)

Lão nhân chắp tay đáp:

“Lão phu là Mạnh Thái Chí, chỉ là một tán tu. Cách đây nhiều năm, lão phu từng tu hành gần Kiếm Môn, có duyên quen biết với Nguyên Tư lão tổ. Tiểu nữ Luyện Khí còn kém một chút, được ngài ấy tiến cử, đến trên hồ tìm một nơi đặt chân, hấp thụ linh khí.”

Nói xong, lão chỉ sang nữ tử bên cạnh, nữ tử này hành xử rất biết điều, khẽ thi lễ:

“Tiểu nữ Mạnh Chước Vân, bái kiến tiền bối.”

Lý Hi Tuấn nhận lấy bức thư từ tay Ngọc Đình Vệ, không vội mở ra, chỉ dùng pháp lực kiểm tra, thấy phong thư đúng là kiểu Tiêu gia vẫn dùng, có vẻ đáng tin, bèn nói:

“Mời hai vị chờ một chút, ta xin phép về bẩm báo với trưởng bối.”

Hắn chỉ cho hai người một chỗ nghỉ chân trong trấn, dặn dò Ngọc Đình Vệ trông chừng cẩn thận, rồi cưỡi gió bay về phía Lê Kính trấn.

Lý Hi Tuấn là tu sĩ trên Thanh Đỗ Phong, địa vị trong tộc rất cao. Hắn xuyên qua hai dãy hành lang, đến đại điện. Thúc phụ Lý Uyên Bình đang ngồi trên cao đường, Lý Hi Tuyền đứng bên cạnh, cẩn thận lắng nghe.

Lý Uyên Bình nghe hắn bẩm báo xong, Đậu Ấp theo hầu bên cạnh liền mở thư ra trình lên.

“… Phụ tử họ Mạnh kia có giao tình với người nhà ta, muốn đến đây hấp thụ linh khí, thời gian khoảng hai mươi năm, không cần nể mặt ta, cứ coi như khách khanh mà tiếp đãi, tùy ý sắp xếp, hai mươi năm sau muốn đi hay ở tùy ý…”

“Tên Thái Chí kia tinh thông luyện khí, còn con gái hắn là Chước Vân lại từng theo học một vị Đan sư hải ngoại, có thể trọng dụng…”

Lý Uyên Bình liếc mắt nhìn, xác định đúng là bút tích của Tiêu Nguyên Tư, bèn nói:

“Nếu Nguyên Tư lão tổ đã lên tiếng, vậy phái người đi hỏi xem hai cha con họ Mạnh kia cần gì, sắp xếp cho bọn họ một vị trí thích hợp.”

Lý Hi Tuyền gật đầu:

“Vãn bối xin phép thử tài hai người bọn họ trước, sau đó sẽ báo cáo lại với gia chủ.”

Lý Uyên Bình gật đầu. Ý của Tiêu Nguyên Tư là muốn Lý gia và hai cha con họ Mạnh kia cùng giúp đỡ lẫn nhau. Đây cũng là một mối nhân duyên tốt, tuy Lý gia hiện tại không thiếu người, nhưng nhân tình của Tiêu Nguyên Tư thì không thể không trả.

Lý Uyên Bình ho khan hai tiếng, cau mày dặn dò:

“Nhớ phái người theo dõi bọn họ cẩn thận.”

Lý Hi Tuyền cung kính đáp:

“Dạ, tế tự trong tộc đã chuẩn bị xong, chỉ Trọng phụ và Ô Sao tiền bối trở về.”

Lý Uyên Giao lần này đi Đông Hải, đến khi trở về đã là nửa năm sau. Hắn cưỡi trên lưng Câu Xà đen ngòm, tay xách theo một con Bạch Chỉ Yêu Ngư to bằng căn nhà, từ phía bắc trở về.

Tiết trời oi ả, mùi tanh nồng nặc, Lý Uyên Giao ném Bạch Ngạc Yêu Ngư xuống lòng hồ, dặn dò Ô Sao trông giữ cẩn thận rồi mới lên núi.

Lý Hi Tuấn bạch y thắng tuyết, cưỡi gió nghênh đón. Lý Uyên Giao trước mắt vẫn vẻ mặt nghiêm nghị, hắn cùng Câu Xà Ô Sao một đường truy đuổi, ròng rã gần nửa năm trời rẽ sóng Đông Hải mênh mông mới bắt được Bạch Ngạc Yêu Ngư này.

“Đông Hải quả nhiên vô cùng rộng lớn, lỡ lạc vào trong đó, e rằng ngay cả Tử Phủ cũng khó lòng tìm thấy.”

Lý Uyên Giao cảm thán, nếu không phải có Câu Xà Lý Ô Sao quen thuộc hải vực, bản thân lại ra tay bất ngờ, bày sẵn đại trận phong tỏa thì làm sao có thể bắt được yêu vật trong vòng một năm nửa năm! Nếu Lý Uyên Giao tự mình đi, e rằng đã bị vô số yêu vật bám riết đến chết giữa biển khơi.

“Đạo cơ 【Kính Long Vương】 của ta còn chật vật đến vậy, thảo nào hiếm có tu sĩ nào dám bén mảng đến Đông Hải.”

Lý Hi Tuấn nghe vậy bèn nhỏ giọng nhắc nhở:

“Trọng phụ đã bắt được yêu vật, chi bằng hỏi han một chút xem việc Thủy Đức có giống lời Ô Sao tiền bối hay không, cẩn thận vẫn hơn!”

Lý Uyên Giao hiểu ý, đáp:

“Ta đã hỏi rồi, lời Ô Sao nói không sai, tin tức này lan truyền khắp trong biển.”

Nói xong, hắn lại nói tiếp:

“Lần này ta gặp được người của Vạn Cương Kiếm Môn, tên là Trình Bản, là một kiếm tu phóng khoáng, đã ra tay giúp đỡ ta rất nhiều, còn chỉ điểm cho ta vài yêu động gây họa cho nhân gian, ngươi hãy ghi nhớ, sau này gặp người của Kiếm Môn phải hậu đãi.”

“Vâng.”

Lý Uyên Giao nghe Lý Hi Tuấn đáp lời, bèn hỏi:

“Chuyện nhà ta cầu xin bí pháp thu nạp linh tính từ Viên gia, có bao nhiêu người biết?”

Lý Hi Tuấn đáp:

“Những người qua lại trên đường nhìn thấy Ô Sao tiền bối đều hỏi han đôi câu, e rằng chẳng bao lâu nữa sẽ truyền khắp thiên hạ.”

“Vậy thì tốt!”

Lý Uyên Giao gật đầu, Lý Hi Tuấn lại nhắc nhở:

“Phệ La Nha tiền bối đã đến tìm hai lần, giục chúng ta nhanh chóng trừ khử Phục Đại Mộc, nói là hơn một tháng nữa sẽ ghé thăm.”

Lý Uyên Giao khẽ xua tay, ra hiệu mình đã biết, thầm nghĩ:

‘Chỉ còn vài tháng nữa, trước tiên giải quyết xong chuyện này cho khuất mắt, kẻo đêm dài lắm mộng, nuôi hổ gây họa.’

Lý Hi Tuấn mỉm cười, nói:

“Trong nhà trên dưới, trong ngoài ngọn núi, hai đạo tế tự đã được chuẩn bị thỏa đáng, chỉ còn chờ tế phẩm.”

“Tốt, tốt.”

Chương 686: Minh Hoa Hoàng Nguyên Kinh (2)

Lý Uyên Giao gật đầu cười khẽ:

“Mấy đứa hậu bối các ngươi đều có thể gánh vác việc nhà, rất tốt.”

“Đều là nhờ huynh trưởng vất vả, Tuấn không dám nhận công lao.”

Lý Hi Tuấn đáp lời, lấy từ trong tay áo ra một bức thư:

“Thư của Thanh Trì Tông gửi đến, chắc là do Hi Trị huynh trưởng lo liệu chuyện Phục Đại Mộc trong tông môn.”

…

“Lê Kính Lý thị thành tâm dâng lên rượu ngon món quý, lễ vật thanh đạm, hương khói quanh năm không dứt… Tam nguyên Lục tiết, không dám bất kính, ngày tế lễ, không dám bỏ bê… Lấy khói lửa thờ phụng, lấy máu tươi tế lễ…”

Khí huyết và hương khói cuồn cuộn tràn vào trong gương, hóa thành luồng cương khí chảy xuôi, đây là lần đầu tiên Lý gia có thể dâng lên nhiều tế phẩm đến vậy. Lục Giang Tiên xoay chuyển cương khí, gom tụ thành một đoàn trong tay, định nhân cơ hội này nhét thêm vài đạo công pháp vào.

Trước kia, cương khí không dung nạp công pháp, chỉ là hiện giờ công pháp trong tay Lục Giang Tiên chất chồng như núi, ban thưởng hết lần này đến lần khác, e rằng có thể dùng đến hơn năm trăm năm, sau này chắc chắn sẽ càng nhiều hơn.

Người thụ hưởng cương khí đương nhiên là Lý Hi Minh và Lý Hi Tuấn, chỉ là so với cương khí đang nằm trong tay, công pháp bí thuật trong tay lại quá nhiều, Lục Giang Tiên nhất thời khó xử, không biết nên nhét thứ gì vào.

‘Hiện tại Lý gia cũng không thiếu các loại pháp quyết… Công pháp Trúc Cơ tuy nhiều nhưng ban thưởng sợ rằng sẽ lãng phí.’

Lý Uyên Giao đã đột phá Trúc Cơ, thêm cả Câu Xà kia nữa, Lý Hi Minh, Lý Hi Trị, Lý Hi Tuấn ba người đều có hi vọng Trúc Cơ, chỉ cần thêm hai ba mươi năm nữa, một đại gia tộc rốt cuộc cũng có thể dựng nên thanh thế.

‘Tử Phủ mà ta đang tính toán, e rằng còn rất gian nan.’

Ban đầu hắn định hoàn thiện 《Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết》, dùng nó để tu luyện ra một đạo Tử Phủ, dù sao đạo này ở Giang Nam không có đạo thống, không cần lo lắng bị người ta dòm ngó.

Nhưng tình thế hiện giờ biến động bất an, tuy rằng Lục Giang Tiên đã biết được rất nhiều bí mật liên quan đến Tử Phủ, nhưng cũng chỉ mơ hồ nhìn ra được một chút manh mối, không cách nào nắm bắt được tính tình của đám người Tử Phủ ở Giang Nam, e rằng phải đồng thời ra tay từ nhiều hướng.

‘Nếu như có thêm một vị Tử Phủ, đám người Trần Tiêu của mấy nhà Tử Phủ Tiên tộc chắc hẳn sẽ rất vui mừng… Hận không thể có thêm vài vị Tử Phủ nữa san sẻ áp lực cho bọn họ. Còn về phần tam tông thất môn, mỗi người đều có toan tính riêng, thật sự khó lòng đoán biết…’

Ánh mắt hắn đảo qua bản đồ Việt Quốc trước mặt, dừng lại trên Tu Việt Tông ở phía bắc.

“Ít nhất thì nhị tông thất môn đều không muốn nhìn thấy Thượng Nguyên thành tựu Kim Đan. Tuy Tu Việt Tông luôn khiêm tốn nhưng Thượng Nguyên lại là người chính đạo. Nhị tông thất môn ai mà chẳng có chút mưu đồ, thủ đoạn? Có thêm một vị Kim Đan thì quả thật không phải là chuyện tốt đẹp gì.”

“Còn về phần Thích Giáo lại càng không muốn…”

Lục Giang Tiên nhìn quanh bốn phía, nhịn không được thở dài một tiếng:

“Thượng Nguyên đúng là tứ phía gặp địch, trách không được vẫn chưa thấy động tĩnh gì, e rằng bọn họ vẫn đang ngầm đấu đá, trao đổi lợi ích…”

Hắn nhìn lướt qua đống công pháp, Viên gia là minh hữu của Lý gia, 《Lục Yến Thanh Vân Yếu Quyết》 ban thưởng cũng vô dụng, còn lại tốt nhất chính là 《Trĩ Hỏa Trường Hành Công》, là công pháp tứ phẩm, chỉ thiếu mỗi đạo 【Trường Hành Trĩ Hỏa】.

【Trường Hành Trĩ Hỏa】 cũng là một loại thiên địa linh khí, nguyên bản Thải Khí quyết cần phải tìm được một loại thiên địa linh hỏa tên là 【Trường Hành Nguyên Hỏa】, dùng loại lửa này để thải dương khí mới có thể ngưng tụ ra Trường Hành Trĩ Hỏa, loại lửa này cực kỳ hiếm thấy ở Giang Nam, cho nên không cách nào thải khí.

“Chuyện này cũng không khó.”

Trong tay Lý Uyên Giao còn một đạo 【Huyền Dương Ly Hỏa】, có thể dùng 【Nhuận Dương Pháp】 chuyển hóa thành 【Trường Hành Nguyên Hỏa】, tuy rằng tiêu hao rất lớn nhưng Lý gia bây giờ đã khác xưa, gom góp một chút chắc chắn không thành vấn đề.

“Chỉ là không biết công pháp này có ai đồng tu hay không.”

Lục Giang Tiên đã đọc rất nhiều ghi chép của các vị tán tu đời trước, tích tiểu thành đại, hắn biết được rất nhiều con đường Tử Phủ của tam tông thất môn. Thanh Trì Tông chủ yếu dựa vào Thủy Đức, Kim Vũ Tông chủ yếu dựa vào kim thạch và sa yên, Tu Việt Tông dựa vào ngọc chân và vân yên.

Thất môn cũng rất ít người tu luyện Hỏa Đức chi đạo, chỉ có Hành Chúc Đạo Môn ở phía nam là giỏi về sử dụng Hỏa thuật và Chúc thuật, thực lực có thể xem là đứng đầu thất môn.

“Tuy rằng danh tiếng của Hành Chúc Đạo Môn không tệ, nhưng Thanh Trì Tông thật sự có thể làm ra loại chuyện đưa Trúc Cơ của thế gia dưới trướng đến Hành Chúc Đạo Môn hay sao…”

Hắn nhất thời có chút đau đầu, trước tiên để dành 《Trĩ Hỏa Trường Hành Công》, để Lý gia tự mình tìm hiểu, sau đó lại chọn lựa trong đống công pháp, tìm ra một đạo bí thuật:

“《Hàn Tuyết Tập》”

Bí thuật này là do Lục Giang Tiên tìm được trong một yêu động khi Lý Uyên Giao đang lặn sâu dưới lòng sông lớn, bên trong ghi lại ba loại phương pháp hái hàn khí và một loại pháp môn tìm kiếm linh thủy, tuy rằng trong đó có một loại Lý gia đã có nhưng lại có cơ hội tu luyện 【Đồ Quân Quỳ Quang】 đến mức nhập môn.

Hắn tỉ mỉ lựa chọn cương khí xong, một lần nữa tập trung tinh thần, bắt tay vào việc biên soạn phần Tử Phủ của《Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết》.

Chương 689: Tuyệt Giao (1)

Lý Uyên Giao nhìn hai người rời đi, hơi híp mắt lại, [Huyền Văn Bình 】 âm thầm phát động, ở bám theo sau hai người phía xa xa, mắt thấy bên trong Đại Quyết đình bộc phát ra từng đợt ánh sáng vu thuật và pháp thuật, Phệ La Nha cố ý kinh sợ, không có gì khác thường, lúc này mới lui về.

Không bao lâu, hai đạo pháp quang truy đuổi đến, Trúc Cơ hậu kỳ Phục Đại Mộc là một lão đầu mặt đầy nếp nhăn, dáng người hùng tráng, sử dụng trường kích, Chập Lặc Đãi cầm song kiếm trong tay, rất chắc nịch, trong miệng chửi rủa, đắc ý vô cùng.

Mãi đến khi bốn người đồng loạt vào trận, trận quang màu xanh biếc bao phủ, hai người lập tức biến sắc, Phệ La Nha càn rỡ cười to lên, Phục Đại Mộc nhìn quét một vòng, cười lạnh nói với Chúc Tiên:

“Tiểu sư đệ? Ngươi lại đặt cược sai rồi!”

Chúc Tiên cầm trường tiên trong tay, thản nhiên nói:

“Làm phiền sư huynh lo lắng, hôm nay đến là muốn xin sư huynh cho ta thêm chút quân lương trên con đường tu hành.”

Phục Đại Mộc không tranh với hắn, chỉ nhìn Lý Ô Sao:

“Còn tìm được một con Câu Xà! Hai vị sơ kỳ, hai vị trung kỳ, lại thêm một tòa đại trận, thật sự là đại thủ bút!”

Hắn tiến vào trong trận, tự tin có át chủ bài trong tay, hồn nhiên không sợ, cười ha ha nói:

“Ngươi lại xem thường hai người bọn ta!”

Chập Lặc Đãi mặt không đổi sắc, trực tiếp nghênh đón Chúc Tiên cùng Lý Ô Sao, trường kiếm trong tay khép mở, vững vàng đỡ lấy hai người.

Phục Đại Mộc cũng giao thủ với Viên Thành Thuẫn và Phệ La Nha, đánh cho kim quang huyết quang chảy xuôi, thanh thế to lớn.

Lý Uyên Giao được bao phủ bởi sương mù huyền văn, yên lặng ấn kiếm tới gần, so với ba người bên cạnh, ba người Lý Ô Sao đánh nhau có phần bình thường hơn rất nhiều, ba người tuy là Trúc Cơ, nhưng đều là tán tu tu luyện một mình, trong tay cầm vẫn là pháp khí Luyện Khí.

Chập Lặc Đãi và Chúc Tiên hình như cũng không biết pháp thuật gì, chỉ dùng thần diệu của các loại tiên cơ thăm dò lẫn nhau, Lý Ô Sao tuy có chút thực lực, nhưng lại bị đứt đuôi, kém hơn rất nhiều.

Lý Uyên Giao dần dần tới gần ba người, Thanh Xích Kiếm trong tay nhảy ra, kiếm quang màu xanh trắng đột ngột sáng lên, Chập Lặc Đãi này rốt cuộc biến sắc, cầm kiếm ra đỡ.

“Không ổn!”

Nhưng pháp khí trong tay hắn chỉ là Luyện Khí, làm sao là đối thủ của Thanh Xích Kiếm, Lý Uyên Giao đã chuẩn bị từ lâu, Nguyệt Khuyết Kiếm Hồ chói mắt, đánh cho song kiếm trong tay hắn vang lên răng rắc, một đường cắt xuống đầy trời mảnh vỡ lưỡi kiếm.

Chập Lặc Đãi đỡ một chiêu này, đuôi rắn Lý Ô Sao phá không mà đến, Chúc Tiên cũng dốc hết sức ra tay, đồng loạt đánh cho hắn hộc máu, cố hết sức xoay tay, đỡ được chiêu thứ hai chí mạng nhất của Thanh Xích Kiếm.

Lúc này Chập Lặc Đãi chỉ cảm thấy cổ lạnh toát, trong lòng trống rỗng, kinh hãi nói:

“Không ổn! [Kính Long Vương 】!”

Huyết khí lập tức phun trào, vu thuật bí pháp phát động, chân nguyên đỏ tươi, quay đầu lại, vừa vặn nhìn thấy một con Giao Long màu xám xanh cực lớn lao đến, lấy kiếm đỡ, trong miệng hô to:

“Sư huynh! Mau ra tay!”

Là Trúc Cơ sơ kỳ, thực lực của Chập Lặc Đãi tuyệt đối không tệ, song kiếm ngăn cản Chúc Tiên và Lý Ô Sao vô cùng chặt chẽ, Lý Uyên Giao nếu đơn đả độc đấu với hắn thì e rằng rất khó bắt được.

Chỉ là phục binh đáng quý ở chỗ đột ngột, Lý Uyên Giao ra tay cực gần, lại cực kỳ mạnh mẽ, Chập Lặc Đãi trong lòng đã mất bình tĩnh, không bị thương nặng đã là vạn hạnh.

Phục Đại Mộc biết được Chập Lặc Đãi đã dốc hết sức, nhưng vẫn chưa ép được tiên cơ của Viên Thành Thuẫn ra, chỉ có thể hận hận thở dài, vung tay áo lên, từ đó bay ra một vật màu đen đỏ.

“[Nhân Thủ Sơn 】!”

Pháp khí này đón gió lớn lên, phía trên là một mảng đen đỏ, lít nhít hàng ngàn đầu người, trợn mắt chảy nước miếng, miệng gào thét, tóc dài màu đen bay phất phới, khiến bốn phía nổi lên từng trận âm phong.

Phệ La Nha hai tay kết ấn, nặn ra hai đạo pháp quang, giễu cợt nói:

“Năm đó ngươi không tiếc mặt mũi đi tới Tưởng gia cầu pháp, cẩn thận quan sát [Ngọc Yên Sơn 】 ba lần, cuối cùng cũng bắt chước được thứ đồ bỏ đi này!”

Tuy ngoài miệng chế nhạo, Phệ La Nha vẫn nghiêm túc, tiên cơ [Vật Tra Ngã 】 vận chuyển, đột ngột biến mất trên không trung, để mặc cho [Nhân Thủ Sơn 】 kia đè xuống, tà âm ô uế phun trào.

Viên Thành Thuẫn bình tĩnh nhìn ngọn núi đầu người khổng lồ đang lao tới, mặc cho bóng râm to lớn bao phủ, tay nắm chặt đoản côn, trên mặt chậm rãi hiện lên đường vân màu vàng nhạt.

“Súc sinh! Nực cười! Không ngờ lại lấy yêu sơn tà ác trấn áp ta.”

Trên đoản côn hiện lên kim quang, [Phục Thanh Sơn 】 của Viên Thành Thuẫn đột nhiên phát động, hai gậy nện về phía ngọn núi khổng lồ kia, hóa thành hai đạo côn ảnh màu vàng:

“Oanh!”

[Nhân Thủ Sơn 】 bị nện cho bốc lên khói đen, từng cái đầu người phía trên đồng thanh thét chói tai. Viên Thành Thuẫn không nói tiếng nào, đoản côn trong tay càng đánh càng nhanh, đánh cho pháp khí ầm ầm rung động.

Phục Đại Mộc vừa mới ra tay cứu Chập Lặc Đãi, tay áo hất đám người Lý Uyên Giao ra, sắc mặt trắng bệch, quay đầu lại thất thanh nói:

“[Phục Thanh Sơn 】! Ngươi là Viên Thành Thuẫn!”

Chương 690: Tuyệt Giao (2)

Danh tiếng của Viên Thành Thuẫn là được đánh ra, năm đó ma tu tàn sát bừa bãi Khuẩn Lâm nguyên, ma tu chết trong tay Viên Thành Thuẫn đã có ba chữ số, ma tu tập hợp ba tên Trúc Cơ mai phục hắn, vậy mà để hắn giết xuyên qua trận pháp, thong dong rời đi.

So sánh ra, [Vũ Sơn Ông 】 Tiêu Ung Linh tuy rằng lấy một địch ba, ít nhất còn bị trọng thương, danh khí còn không bằng Viên Thành Thuẫn.

“Ngươi!”

Phục Đại Mộc nhận ra hắn, trong lòng sợ hãi, kêu lên:

“Viên đạo hữu! Ta ở trong tông cũng có chỗ dựa, chớ tự rước lấy nhục!”

Lý Thông Nhai kiếm trảm Ma Ha, một kiếm giết Úc nổi danh Giang Nam, kinh thế hãi tục, có thể nói là số một số hai, danh khí của Viên Thành Thuẫn thì có thể xếp vào top mười trong số những tu sĩ Trúc Cơ mới thăng cấp trong trăm năm nay, khó trách Phục Đại Mộc nhất thời bối rối.

Viên Thành Thuẫn căn bản không thèm để ý đến hắn, lắc đầu cười như không cười, Viên gia ở trong tông có quan hệ rộng hơn Lý gia rất nhiều, làm sao không nhìn ra nguyên do trong đó? Lập tức chỉ cảm thấy buồn cười.

‘[Phục Thanh Sơn 】 giỏi về công phạt, khắc chế tà ma, côn pháp của hắn lại có thể gọi là thượng đẳng…’

Phục Đại Mộc sắc mặt âm trầm, pháp lực phun trào, đã có ý định rút lui, nhưng đại trận đã bao phủ, có thể rút hay không là một chuyện, đạo lữ của hắn còn đang bế quan đột phá ở Đại Quyết đình, hòa thượng chạy được chùa thì không chạy được, e rằng phải chịu thiệt.

Đám người Lý Uyên Giao làm sao cho hắn cơ hội thở dốc, các loại pháp thuật và kiếm khí đánh tới, Chập Lặc Đãi vận chuyển song kiếm không trọn vẹn để đỡ, thấp giọng nói:

“Sư huynh! Phệ La Nha không biết lấy đâu ra nhiều người như vậy, hôm nay e rằng chúng ta lành ít dữ nhiều…”

Thần thức của Phục Đại Mộc không ngừng dò xét trên không trung, cố gắng tìm ra Phệ La Nha, hắc khí trong tay hắn bốc lên, một chưởng đánh tan kiếm khí đánh tới, sắc mặt càng thêm âm trầm, nghiến răng nghiến lợi nói:

“Là ta đã xem thường tên Phệ La Nha này, hắn một mặt không ngừng nịnh nọt cầu xin tha thứ, một mặt lại nghĩ cách mai phục giết ta… Sớm biết như vậy, ta đã không dễ dàng tin tưởng hắn!”

Chập Lặc Đãi tập trung tinh thần, dâng lên từng đợt pháp quang, xoay ngang thân kiếm, một kiếm đỡ lấy Thủy Giao đang lao tới, truyền âm nói:

“Sư huynh! Việc đã đến nước này, chúng ta khó có thể cùng toàn mạng, sư huynh có Huyền Minh độn thuật, mau rời đi đi, ta sẽ chặn bọn chúng cho huynh.”

Chập Lặc Đãi vốn là thị tòng của Phục Đại Mộc, tính cách trầm ổn, thiên phú rất cao, được Phục Đại Mộc đề bạt tiến cử mới bái nhập Vu Sơn, trung thành và tận tâm, đã có tử chí.

Phục Đại Mộc cắn răng lắc đầu, Viên Thành Thuẫn ở đầu bên kia đã gõ “Nhân Thủ Sơn” vang lên tiếng cọt kẹt, không chịu nổi gánh nặng, hắn đang muốn mở miệng nói chuyện, trước mặt đột nhiên toát ra một đạo hồng quang, Phục Đại Mộc hai tay hợp lại, hồn phi phách tán.

Lập tức phát động Tiên cơ [Hàng Hồn Văn 】, toàn thân trên dưới phóng ra một trận hắc quang, như sa như sương, phiêu đãng ra, tiếng rít vang vọng, khiến cho mấy người Trúc Cơ sơ kỳ hơi ngẩn ngơ.

“Xoẹt!”

Phục Đại Mộc hai tay ô quang phun ra, đem pháp kiếm của Phệ La Nha đè lại, trên pháp kiếm hồng quang lưu chuyển, nóng đến hai tay hắn bốc khói đen, trong miệng phun ra một ngụm, ô quang bức lui Phệ La Nha, lúc này mới thở phào nhẹ nhõm.

Phệ La Nha tuy rằng thiên tư rất cao, nói cho cùng vẫn là xuất thân từ nơi hoang dã, ngoại trừ vu thuật Vu Sơn, uy lực của mấy pháp thuật nhị phẩm tự mình học được đều không lớn, chỉ dựa vào Tiên cơ huyền diệu khiến Phục Đại Mộc kiêng kị, lúc này cũng không thất vọng, chỉ bứt ra thối lui, biến mất không thấy gì nữa.

Chập Lặc Đãi thở phào nhẹ nhõm, ngăn cản được Lý Ô Sao tiến công, vội vàng truyền âm nói:

“Sư huynh, đừng chờ nữa!”

Phục Đại Mộc cũng hiểu không thể kéo dài thêm nữa, đành phải bấm niệm pháp quyết thi pháp, “Nhân Thủ Sơn” đại phóng hắc quang, trong nháy mắt bao phủ kim quang của Viên Thành Thuẫn, trong tay đánh ra ba đạo phù lục, chiếu sáng rực rỡ, vận chuyển vu thuật.

Phục Đại Mộc thi triển một chuỗi thủ đoạn, trên người Chập Lặc Đãi cũng bốc lên huyết quang, thiêu đốt thọ nguyên tinh huyết, trên song kiếm pháp quang lóa mắt, thay đổi thủ thế lúc trước, khí thế hung hăng, như lang như hổ công tới.

Phệ La Nha bất ngờ hiện ra thân hình, pháp kiếm trong tay vũ động, hồng quang phun trào, quát lên:

“Hắn muốn thi triển độn pháp! Đừng để hắn chạy!”

Năm đó lúc Lý gia gặp tai họa, có một ma tu đã từng dùng độn pháp, hóa thành hồng quang mà đi, người Lý gia không có chút cản trở nào, chỉ có thể mặc cho hắn rời đi.

Độn pháp khác với độn thuật, đa số độn thuật chỉ là gia trì trên phương diện tốc độ, độn pháp đa số lấy biến hóa hình thái, xuyên tới xuyên lui làm chủ, thậm chí có thể xuyên qua hiểm địa và đại trận, rất khó tu hành.

Lý Uyên Giao thấy Phục Đại Mộc đánh ra phù lục bảo hộ, gần như đồng thời có suy đoán, bức bách tiến lên, trầm giọng nói:

“Trước tiên giữ chân Phục Đại Mộc!”

Nếu để cho một tên Trúc Cơ hậu kỳ xuất thân Vu Sơn chạy thoát, sau này Lý gia làm sao có thể sống yên ổn, mấy tên Sơn Việt chân trần kia không sợ, Lý Uyên Giao cùng Viên Thành Thuẫn lại mang giày, hai người lo lắng nhất, ra tay nghênh địch.

Chương 691: Tuyệt Giao (3)

Viên Thành Thuẫn gầm lên một tiếng, mạnh mẽ hất văng “Nhân Thủ Sơn” đang đè trên đỉnh đầu, sắc mặt ửng đỏ, một khắc cũng không dám dừng lại, lập tức cưỡi gió đuổi theo.

Lý Uyên Giao thì ấn kiếm tiến lên, một lá bùa Trúc Cơ không chút keo kiệt đập tới, thúc giục “Kính Long Vương”, giao xà màu xám xanh điên cuồng đụng tới, nổ lên liên tiếp bọt nước pháp lực.

Phục Đại Mộc có chút tu vi trên phù triện chi đạo, ba đạo phù triện Trúc Cơ hắn đánh ra đều rất kiên cường dẻo dai, Lý Uyên Giao cùng Phệ La Nha trước sau liên tiếp công kích khó khăn lắm mới phá được hai lớp, Phục Đại Mộc thì không chút sứt mẻ, chỉ nắm chặt thời gian thi pháp.

Phệ La Nha sắc mặt hơi trắng, nghiến chặt hàm răng, cắn xuống một đoạn đầu lưỡi, hai má phồng lên, “Phụt” một tiếng phun ra một đạo huyết tiễn, phun lên kim quang hộ thuẫn, tiếng vang lên “Xuy xuy”, tràn ngập nguy cơ.

Lý Uyên Giao hành sự tùy theo hoàn cảnh, Thanh Xích Kiếm trong tay nhảy lên, hung ác đâm tới.

“Oanh!”

Một đoàn huyết quang trống rỗng nổ tung, chính là Chập Lặc Đãi, hắn dựa vào sức một mình đánh lui Lý Ô Sao và Chúc Tiên, còn có dư lực quay đầu lại, hai thanh kiếm hợp nhất, toàn lực đâm tới hậu tâm Lý Uyên Giao.

Lý Uyên Giao khó có được cơ hội, làm sao chịu bỏ qua, sau lưng hắn thình lình hiện ra “Lục Thạch Vân Bàn”, giữa hào quang màu vàng đất lưu chuyển, “Huyền Văn Bình” gia trì, Huyền Văn Linh Vụ được thúc giục, ngăn ở trước mặt song kiếm kia.

“Keng!”

Thanh Xích Kiếm dễ dàng xuyên qua pháp thuẫn, kiếm quang xanh trắng hùng hổ, nhắm thẳng mặt Phục Đại Mộc mà đâm tới.

“Phập!”

Thanh Xích Kiếm bị Phục Đại Mộc cứng rắn dùng tay chặn lại, kiếm khí sắc bén, xuyên thủng mu bàn tay, đâm xuyên qua tay hắn. Lão Sơn Việt tức giận đến hai mắt đỏ ngầu, pháp thuật trong tay đã bị cắt đứt.

Lý Uyên Giao cũng không dễ chịu gì, chân nguyên pháp lực toàn thân đều tập trung ở trên Thanh Xích Kiếm, “Lục Thạch Vân Bàn” cùng “Huyền Văn Bình” bất quá chỉ là tiện tay thúc giục, song kiếm pháp lực của Chập Lặc Đãi xuyên tới, chấn động đến mức hắn phun ra một ngụm máu tươi.

Trong lòng Phục Đại Mộc cực kỳ phẫn nộ, nhưng chỉ trong nháy mắt này, Viên Thành Thuẫn đã hất văng “Nhân Thủ Sơn” đến trước mặt, sát khí đằng đằng, hai cây côn sắt nện xuống đầu hắn.

“Thế cục đã định.”

Lý Uyên Giao cưỡi gió thối lui, nuốt một viên thuốc chữa thương, yên lặng quan sát.

Chập Lặc Đãi bị Lý Ô Sao và Chúc Tiên vây công đã sắp chống đỡ hết nổi, Phục Đại Mộc càng không ngừng lùi về sau dưới sự công kích dồn dập của Viên Thành Thuẫn, còn phải phân tâm đề phòng Phệ La Nha, thế cục đã ngã ngũ.

‘Chỉ là còn phải đề phòng hắn liều chết phản công.’

Lý Uyên Giao cầm kiếm tiến lên, huyền văn linh vụ gia trì trên người, di chuyển xung quanh, thỉnh thoảng xuất kiếm uy hiếp Chập Lặc Đãi, yên lặng chờ hai người bọn hắn kiệt sức.

Chập Lặc Đãi vốn là đang thi triển bí thuật, khí tức dần dần suy yếu, bị ba người vây công, không bao lâu đã đầy người vết thương và lỗ máu, uể oải không còn sức. Lý Ô Sao hóa thành chân thân, một đuôi đánh nát thân dưới của hắn, Chúc Tiên thì dùng roi mây một cái, kéo đầu hắn xuống.

“Sư đệ!!”

Phục Đại Mộc và hắn có giao tình trăm năm, lúc này hai mắt rơi lệ, giống như phát điên, pháp thuật trong tay liều mạng vận chuyển cùng Tiên cơ, nhưng làm thế nào cũng không thoát khỏi vòng vây.

Viên Thành Thuẫn càng đánh càng hăng, mỗi một lần nện xuống đều được gia trì thêm lực phá tà của Tiên cơ “Phục Thanh Sơn”, Phục Đại Mộc không thể thi triển pháp thuật, trên mặt lộ vẻ tuyệt vọng điên cuồng.

Lý Uyên Giao thấy sắc mặt Phục Đại Mộc biến hóa, giống như là muốn liều mạng, bèn đứng xa xa trên không trung, trong lòng chỉ mong lão Sơn Việt này nổi điên lên thì đừng có phá trận pháp, nếu không hắn lấy gì mà bồi thường.

Trận bàn này của Khổng Đình Vân rất bền, chính là hệ Ngọc Chân, cho dù là ở trong nước, trong lửa, trên trời hay dưới đất đều có thể bảo trì ở mức Trúc Cơ trung kỳ, một trận chiến đấu xuống cũng chỉ hao tổn năm sáu viên linh thạch, mười mấy khối ngọc thạch, Lý Uyên Giao rất là ưa thích trong lòng, thèm nhỏ dãi.

‘Cũng không biết phải tốn bao nhiêu linh thạch mới có thể mua được một cái trận bàn như thế này, nếu như làm hỏng nó, thật sự là tán gia bại sản.’

Hắn còn đang nghĩ ngợi, Phục Đại Mộc đã bốc lên huyết vụ liều mạng, Lý Uyên Giao vội vàng kéo dài khoảng cách, ẩn nấp trong huyền văn linh vụ, mơ mơ hồ hồ đợi một lát, một trận gió tanh thổi qua, đầu lão Sơn Việt đã bị đánh thành mảnh nhỏ.

“Giao huynh không sao chứ?”

Viên Thành Thuẫn sau một phen chiến đấu, chân nguyên tiêu hao rất lớn, nhưng vẫn ân cần cưỡi gió bay tới, Lý Uyên Giao khẽ lắc đầu, nói một câu cảm ơn, thu hồi trận bàn.

Đại trận ngăn cách trong ngoài vừa mới được thu hồi, bên ngoài khắp núi đồi đều là côn trùng màu trắng, rậm rạp chằng chịt không chỗ đặt chân, Phệ La Nha gật đầu nói:

“Xác định là chết rồi, dị tượng như vậy, chính là cảnh tượng [Hàng Hồn Văn 】 bị hao tổn.”

Lý Uyên Giao rút kiếm, trầm giọng nói:

“Diệt cỏ tận gốc, ta ở chỗ này đợi một hồi, Đại Quyết Đình còn có dư nghiệt, chúng ta nhanh chóng đi tiêu diệt, nếu có người biết được tin tức, quay lại trả thù thì phiền phức.”

Phệ La Nha gật đầu, ném túi trữ vật của Phục Đại Mộc ra, Lý Uyên Giao nhận lấy, trầm giọng nói:

“Chuyện này giải quyết xong, chúng ta lại chia của.”

Chương 693: Vũ Tình, Trường Diệp (1)

Lý Uyên Giao thầm nghĩ, Lý gia xuất thân bần hàn, dựa vào thủ đoạn tàn nhẫn mới có được địa vị như ngày hôm nay, bản thân hắn và phụ thân đều không phải người lương thiện.

Nhưng đến thế hệ của Lý Hi Tuấn, bọn nhỏ đều rất ôn hòa, Lý Hi Tuyền dưới núi là ví dụ điển hình nhất, Lý Hi Trị và Lý Hi Minh cũng rất dễ nói chuyện, Lý Uyên Giao không biết đây là chuyện tốt hay chuyện xấu.

‘Viên Thành Thuẫn, Tiêu Như Dự đều là người có phong thái, đó là do gia thế hiển hách, được bồi dưỡng từ nhỏ, bọn hắn có thể kết giao với rất nhiều người, cũng có thể duy trì mối quan hệ tốt đẹp với đồng minh.’

Bọn họ đều là người có thân phận, từ nhỏ đã được dạy dỗ rất nhiều đạo lý đối nhân xử thế, thiên phú hơn người, cuộc sống vô cùng tốt đẹp, sao có thể không có phong thái? Người khác nhìn thấy bọn hắn đều phải nể mặt mũi, trên có trưởng bối dạy dỗ, không đến mức kiêu ngạo, đây là cuộc sống mà người bình thường không dám mơ tưởng.

‘Ôn hòa cũng tốt, tàn nhẫn cũng được, không thể nói cái nào tốt hơn, hoàn cảnh khác nhau, tính cách cũng khác nhau, nhưng Tuấn nhi…’

Hắn nhìn Lý Hi Tuấn, đột nhiên nói:

“Tuấn nhi.”

Lý Hi Tuấn ngẩng đầu. Hắn tuấn tú hơn Lý Uyên Giao rất nhiều, khẽ nhíu mày, bày ra bộ dáng nghiêng tai lắng nghe.

Lý Uyên Giao thấp giọng nói:

“Có khi lớn phải giấu đi mũi nhọn, không cần quá mức xuất chúng, phạm chút sai lầm nhỏ, chịu chút thiệt thòi…”

Lý Hi Tuấn có chút không hiểu, nhất thời ngẩn người, ngẩng đầu lên. Lý Uyên Giao nghiêm mặt nói:

“Hi Minh, Hi Tuyền đều có lúc phạm sai lầm, sai thì có thể sửa, ngược lại còn khiến ta an tâm. Duy chỉ có mình ngươi, từ trước đến nay không hề có sai lầm, thậm chí còn có lòng kiêu ngạo đối với thế nhân, ta đều nhìn thấy.”

Lý Hi Tuấn lần đầu bị người ta nhìn thấu tâm tư, trong lòng lập tức hoảng sợ, ngây người nhìn chằm chằm hắn.

Lý Uyên Giao khàn giọng nói:

“Huynh trưởng ta cũng là người thông minh tài trí hơn người, trời sinh tuấn tài, cả đời này chỉ phạm phải một sai lầm —— chính là cầm lấy viên Thuật Châu kia.”

“Thời vận tốt thường hay tru diệt anh hùng, chớ nên xem thường người đời.”

Bài học bi kịch của Lý Uyên Tu vô cùng sâu sắc, Lý gia có hơn mười cái quy củ phiền phức đều là vì chuyện này mà thêm vào, Lý Uyên Giao dần dần dưỡng thành tính cách đa nghi như ngày hôm nay cũng không thể tách rời khỏi nó. Lý Hi Tuấn quỳ lạy đáp:

“Vãn bối thụ giáo.”

Lý Uyên Giao cẩn thận dặn dò, lại cảm thấy sau lưng đau thắt, ngực tức khó thở, lúc này mới nhớ tới vết thương do Chập Lặc Đãi để lại vẫn còn, không thể trì hoãn thêm nữa, liền dặn dò:

“Ta bị chút thương tích, cần phải tĩnh dưỡng một phen. Tu sĩ Trúc Cơ bế quan một lần chính là vài năm, trong nhà giao cho ngươi trông coi. Chúng huynh đệ đều nghe theo ngươi, mọi chuyện cứ thương lượng với Bình thúc mà làm.”

Lý Hi Tuấn đáp lời, chắp tay cung kính, như có điều suy nghĩ, nhìn theo Lý Uyên Giao rời đi, lúc này mới bế Lý Nguyệt Tương trên mặt đất lên, ôn nhu nói:

“Đi thôi, huynh trưởng dẫn muội xuống núi dạo chơi!”

…

Lê Kính Sơn.

Lý Uyên Bình ngồi ở vị trí đầu tiên như thường lệ. Hắn mặc cẩm bào, sắc mặt trắng bệch, hốc mắt hơi lõm xuống, tinh thần xem như không tệ. Mấy ngày trước, nhờ có một viên Cương Đan mà hắn đã đột phá Ngọc Kinh Luân, sắc mặt thoạt nhìn cũng tốt hơn rất nhiều.

“Chỉ giới hạn ở mức này…”

Lý Uyên Bình tuy rằng dựa vào một viên Cương Đan đột phá Ngọc Kinh Luân, nhưng cũng chỉ là miễn cưỡng kéo dài hơi tàn, tu vi hiện tại rất thấp, nếu tiếp tục thử đột phá, chỉ sợ còn chết nhanh hơn.

Hắn đặt lá thư trong tay xuống, sắc mặt không hề thay đổi, chỉ gọi Lý Hi Tuyền ở một bên lại gần, thấp giọng hỏi:

“Phụ tử Mạnh thị kia… Đã lên núi chưa?”

Lý Hi Tuyền chắp tay đáp:

“Mạnh Thái Chí vừa rồi còn đang bận đi thu nạp linh khí, hiện giờ vừa mới trở về, ta đã cho người đi mời rồi.”

Lời còn chưa dứt, một lão tu sĩ đã bước vào trong điện, dung mạo đoan chính, tu vi Luyện Khí tầng chín, vừa tiến lên đã chắp tay nói:

“Tán tu Mạnh Thái Chí, bái kiến gia chủ.”

Lý Uyên Bình phất tay, trực tiếp hỏi:

“Mạnh lão khách khí rồi. Nghe nói lão tiên sinh có thể luyện chế pháp khí Thai Tức, không biết có chuyện này không?”

Mạnh Thái Chí gật đầu, đáp:

“Lão phu có chút nghiên cứu đối với luyện khí, không dám nói đến cấp bậc Luyện Khí, nhưng pháp khí Thai Tức thì chắc chắn có thể luyện chế được. Nếu gia chủ có ý, lão phu nguyện vì quý phủ luyện chế pháp khí, coi như là bù đắp cho việc thu nạp linh khí.”

Lý Uyên Bình nghe vậy cười nói:

“Mạnh lão thu nạp linh khí vốn không dễ dàng, còn có bao nhiêu thời gian để luyện chế pháp khí?”

Mạnh Thái Chí cúi đầu đáp:

“Nếu quý phủ chuẩn bị tốt nguyên liệu, hai tháng một thanh là không thành vấn đề.”

Lý Uyên Bình nghe vậy khẽ gật đầu, nói:

“Mười năm chính là sáu mươi thanh, số lượng cũng không ít.”

Chương 694: Vũ Tình, Trường Diệp (2)

Pháp khí của Lý gia phần lớn đều là đoạt được từ kẻ địch, hoặc là mua từ bên ngoài với giá cao, pháp khí Thai Tức phần lớn dùng để ban thưởng cho vãn bối, hoặc dùng để ban phát chức vị, nếu có thể có được lô pháp khí này, sau này sẽ bớt được không ít việc.

‘Nhà chúng ta có mỏ Thanh Ô, chính là nguyên liệu tốt để luyện chế pháp khí Thai Tức, ngày sau lại xây dựng thêm phủ đệ, có những pháp khí này cũng tiện hơn nhiều.’

Chỉ là Lý Uyên Bình tuyệt đối không tin Mạnh Thái Chí tốt bụng như vậy, tự nhiên vô cớ muốn làm không công, hắn nắm chặt bức thư nhỏ trong tay, thầm nghĩ:

‘Trong tay ta còn có thư của Tiêu Nguyên Tư, phụ tử bọn họ rõ ràng có thể tự mình thu nạp linh khí, hiện giờ lại cố ý tiếp cận, hơn phân nửa là có ý đồ.’

Lý Uyên Bình cũng không muốn nợ nhân tình, liếc mắt nhìn Lý Hi Tuyền bên cạnh một cái, cười nói:

“Dù sao ở xa tới là khách, sao ta có thể để cho tiền bối phải chịu thiệt thòi được. Nhà ta tuy rằng không giàu có gì, nhưng bù đắp cho Mạnh lão một chút cũng không thành vấn đề.”

Mạnh Thái Chí nghe vậy chắp tay nói:

“Gia chủ khách khí rồi, lão phu chỉ là góp chút sức mọn, sao có thể tính là thiệt thòi. Chỉ là…”

Lý Uyên Bình vốn đang chờ hắn nói ra hai chữ “chỉ là”, liền nghe Mạnh Thái Chí nói tiếp:

“Tiểu nữ có thiên phú ngưng kết Tâm Hỏa thành đan, đáng tiếc lão phu chỉ là một luyện khí sư, không cách nào dạy bảo được nó.”

Nói xong, lão cung kính hành lễ, nói tiếp:

“Ta đã một trăm tám mươi tuổi, e là không còn sống được bao lâu nữa, chỉ có một nữ nhi là lão phu vẫn luôn lo lắng, chỉ mong nó có thể kế thừa được truyền thừa đan đạo, sau này có thể dựa vào đó mà sinh sống… Nếu chúng ta có thể có được truyền thừa đan đạo của quý phủ, chắc chắn sẽ không truyền ra ngoài!”

“Luyện chế pháp khí cho quý phủ chỉ là một chuyện nhỏ, nếu như gia chủ có gì phân phó, chỉ cần lão phu có thể làm được, chắc chắn sẽ không chối từ!”

‘Thì ra là đang nhắm vào chuyện này!’

Lý Uyên Bình lúc này mới cảm thấy hợp lý, hắn đặt bức thư trong tay lên bàn, ôn hòa nói:

“Mạnh lão không cần đa lễ như vậy, chuyện truyền thừa đan đạo này đối với Lý gia ta cũng vô cùng quan trọng, ta còn phải hỏi ý kiến của lão tổ trong tộc mới được.”

“Vậy làm phiền gia chủ!”

Mạnh Thái Chí nói lời cảm tạ, Lý Uyên Bình lại hỏi thêm một số chi tiết, sau đó nói thêm vài chuyện linh tinh, lúc này mới để cho lão lui xuống.

Lý Hi Tuyền ở một bên quan sát hồi lâu, lúc này mới tiến lên chắp tay nói:

“Gia chủ, phụ tử Mạnh thị, người thì nắm giữ bí thuật, người thì thiên phú dị bẩm, chi bằng chúng ta nhân cơ hội này chiêu mộ bọn họ vào phủ. Một khi Mạnh Chước Vân trở thành Luyện Đan sư, chẳng phải là có thể giảm bớt gánh nặng cho Minh đệ sao…”

“Ừ.”

Lý Uyên Bình nghe vậy, đem xấp thư trên bàn gom lại, đặt ở một góc, thản nhiên nói:

“Ngươi xem đi.”

Lý Hi Tuyền nghe vậy tiến lên, cẩn thận xem từng bức thư một:

“Thuộc hạ đã đến phường thị trên đảo Đông Hải Xích Tiêu… Nơi đây chưa từng xuất hiện Luyện Khí sư họ Mạnh… Cũng chưa từng nghe nói có Luyện Khí sư nào rời khỏi đó…”

“Thuộc hạ đã đến đảo Đông Hải Thuần Nhất…”

“Thuộc hạ đã đến đảo Đông Hải Trúc Khê…”

Lý Hi Tuyền xem xong, Lý Uyên Bình mới chậm rãi nói:

“Ta đã phái người đến các hòn đảo lớn nhỏ để điều tra, căn cứ vào lai lịch của mấy món linh vật mà Mạnh Chước Vân từng lấy ra để điều tra, nhưng chưa từng nghe nói qua có Luyện Khí sư nào họ Mạnh… Càng chưa từng nghe nói gần đây có Luyện Khí sư nào rời khỏi Đông Hải.”

“Ngay cả mấy địa điểm mà Mạnh Thái Chí nói ra, ta phái người đi điều tra, cũng không có bất kỳ manh mối nào.”

Hắn gõ nhẹ lên bàn, thản nhiên nói:

“Có lẽ là do Mạnh Thái Chí vô danh tiểu tốt, cho nên mới khó điều tra như vậy. Nhưng nếu chưa tra rõ lai lịch, sao ta có thể tùy tiện chiêu mộ bọn họ vào phủ?”

Thấy Lý Hi Tuyền như có điều suy nghĩ, lúc này Lý Uyên Bình mới nói tiếp:

“Việc này không vội, chúng ta còn mười năm, từ từ điều tra, cẩn thận quan sát, chỉ cần cẩn thận một chút, sớm muộn gì cũng sẽ tra ra manh mối.”

Hắn dặn dò Lý Hi Tuyền:

“Ta đã sắp xếp xong người, chờ sau khi ngươi tiếp quản Lý gia, cứ dựa theo kế hoạch mà làm là được.”

Lý Hi Tuyền gật đầu, trong lòng lại tràn đầy áp lực. Hắn đi theo Lý Uyên Bình nhiều năm như vậy, hiện giờ mới hiểu được nỗi khổ tâm của đệ đệ Lý Hi Minh. Bản thân hắn tiếp quản Lý gia sau khi đã được cải cách, còn gặp phải nhiều chuyện phiền phức như vậy, vậy năm đó Lý Hi Minh phải gánh vác trách nhiệm nặng nề đến nhường nào.

Chương 695: Vũ Tình, Trường Diệp (3)

Lý Uyên Bình nói xong, tộc binh bên ngoài bỗng nhiên đến báo, nói An Chá Ngôn cùng hai nhi tử của hắn đã trở về, bọn họ đã thăm dò xong linh mạch ở bờ nam.

“Tốt! Mau truyền bọn họ vào đây.”

Lý Uyên Bình nghe vậy mừng rỡ, ho khan hai tiếng, ba người nọ đã được dẫn vào trong điện. Người dẫn đầu là một tráng hán đầu trọc sáng bóng, tu vi Luyện Khí tầng chín, hắn chắp tay nói:

“An Chá Ngôn bái kiến gia chủ.”

Lý Uyên Bình gật đầu, An Chá Ngôn tuy rằng thân hình cường tráng như gấu, nhưng giọng nói lại vô cùng cung kính:

“Thuộc hạ đã điều tra rõ ràng, mười bốn nơi có địa mạch dị thường ở bờ nam, có tổng cộng hai nơi là khoáng mạch, bảy nơi là thủy mạch, giá trị vô cùng lớn, chúc mừng gia chủ!”

“Hai khoáng mạch?”

Lý Uyên Bình nghe vậy bỗng nhiên đứng bật dậy, truy hỏi:

“Là hai loại khoáng mạch gì?”

An Chá Ngôn vui mừng nói:

“Thuộc hạ phát hiện ra hai khoáng mạch trong hồ, một loại là Mậu Huy Linh Mạc, là linh khoáng cấp bậc Thai Tức, trữ lượng khoảng bốn mươi vạn cân, một loại khác là Dị Thủy Hàn Thiết cấp bậc Luyện Khí, đại khái có hai mươi vạn cân.”

Trên mặt hắn tràn đầy vẻ hưng phấn, nói:

“Hai khoáng mạch này đều không nhỏ, đủ cho Lý gia chúng ta khai thác mấy trăm năm!”

Lý Uyên Bình nghe vậy vô cùng vui mừng, nhưng rất nhanh đã bình tĩnh trở lại, hắn nắm bắt điểm mấu chốt, hỏi tiếp:

“Mậu Huy Linh Mạc cùng Dị Thủy Hàn Thiết không phải loại đào ra là có thể sử dụng ngay giống như Thanh Ô, e là phải tinh luyện mới dùng được?”

An Chá Ngôn liên tục gật đầu, đáp:

“Mậu Huy Linh Mạc là linh túy thường dùng trong luyện khí, sau khi tinh luyện từ trong quặng mỏ, một trăm cân cũng chỉ thu được một chút bột phấn bằng đầu ngón tay, nhưng lại có thể bán được một viên linh thạch!”

Hắn vừa nói, vừa lấy từ trong ngực ra hai khối đá, một khối màu vàng xám, bên trên có hoa văn hình tròn, một khối khác lại vô cùng đẹp mắt, hoa văn màu lam trắng giao nhau, giống như bảo thạch. Hắn đưa hai khối đá cho Lý Hi Tuyền, nói tiếp:

“Dị Thủy Hàn Thiết còn quý giá hơn, tuy rằng khoáng mạch này có chút ít ỏi, nhưng hai trăm cân cũng có thể tinh luyện ra một khối hàn thiết to bằng nắm tay, giá trị của nó còn cao hơn Mậu Huy Linh Mạc, có thể bán được vài viên linh thạch…”

“Tốt!”

Lý Uyên Bình nghe vậy gật đầu. Lý gia hiện giờ không thiếu nhất chính là nhân thủ, tu sĩ Thai Tức ở các ngọn núi đều vô cùng nhàn rỗi, có hai khoáng mạch này, bọn họ có thể phân công nhau đi khai thác và tinh luyện, cũng có thể tránh cho bọn họ sinh ra tâm lý nhàn rỗi.

Nghĩ vậy, hắn nói tiếp:

“Lý Ô Sao cũng đã dẫn ngươi đi xem qua rồi, nếu có yêu thú hỗ trợ, mỗi năm chúng ta có thể khai thác được bao nhiêu?”

An Chá Ngôn đáp:

“Mậu Huy Linh Mạc mỗi năm có thể khai thác được hơn một ngàn cân, còn Dị Thủy Hàn Thiết vô cùng cứng rắn, phải để cho tu sĩ Luyện Khí tự mình đào bới, mỗi năm có thể khai thác được hai trăm cân đã là không tệ rồi.”

‘Mỗi năm có thêm hơn mười viên linh thạch, năm năm chính là gần trăm viên… Cũng coi như không tệ.’

Lý Uyên Bình mỉm cười. Mậu Huy Linh Mạc là linh tài khá phổ biến, phần lớn pháp khí Thai Tức đều có thể sử dụng, lấy ra ngoài bán cũng không sao. Còn Dị Thủy Hàn Thiết vô cùng quý giá, tốt nhất là nên cất giữ, để dành cho người trong tộc sử dụng.

Hắn âm thầm tính toán:

“Không biết truyền thừa luyện khí của Mạnh Thái Chí có thể lấy được hay không… Nhìn lão như vậy, có lẽ không cần dùng đến hỏa mạch cũng có thể luyện chế pháp khí. Lão già kia sống cũng không được bao lâu nữa, muốn có được truyền thừa của lão chắc cũng không khó…”

Hắn nhớ lại dáng vẻ của Mạnh Thái Chí lúc nãy, trong lòng có chút không chắc chắn.

…

Bên bờ hồ.

Mạnh Thái Chí cưỡi gió bay trở về, căn nhà gỗ nhỏ bên bờ hồ vẫn còn sáng đèn, lão đẩy cửa bước vào, chỉ thấy Mạnh Chước Vân đang ngồi tĩnh tâm tu luyện.

“Vân nhi.”

Mạnh Chước Vân dung mạo xinh đẹp, làn da trắng như tuyết, thoạt nhìn tuổi còn rất trẻ, nàng đang ngồi trên giường tĩnh tâm tu luyện, thấy Mạnh Thái Chí trở về, nàng thấp giọng hỏi:

“Lý gia kia như thế nào? Tuy rằng Tiêu Nguyên Tư có giao tình với gia gia, nhưng hắn là công tử bột, sao có thể hiểu được sự hiểm ác của người đời…”

Mạnh Thái Chí lắc đầu, trầm giọng nói:

“Tuy rằng Lý gia là thế gia mới nổi, nhưng quy củ lại vô cùng nghiêm khắc, lão tổ tông Lý gia kia có lẽ là người cổ hủ, quản lý gia tộc vô cùng nghiêm ngặt, hơn nữa còn có thư của lão tổ tông Tiêu gia, chắc chắn bọn họ sẽ không làm gì bất lợi cho chúng ta.”

Mạnh Thái Chí nhớ lại một lúc, nói tiếp:

“Lý Uyên Giao ta chưa từng gặp mặt, nhưng Lý Uyên Bình kia là nhân vật lợi hại, chỉ tiếc… Ta thấy hắn sắc mặt trắng bệch, hơi thở mong manh, chắc là do trước kia từng bị trọng thương, e là sống không được bao lâu nữa.”

Mạnh Chước Vân nghe vậy hơi nhíu mày, khó hiểu hỏi:

“Lý gia là kiếm tiên thế gia, sao ngay cả gia chủ cũng suy yếu đến mức này? Chắc chắn là có vấn đề. Ma tu hoành hành nhiều năm như vậy, ta không tin bọn họ không có bí pháp!”

Chương 696: Trần Ương (1)

Mạnh Thái Chí lắc đầu, vuốt chòm râu dài, nói:

“Bọn họ tuy rằng tàn nhẫn với tu sĩ, nhưng lại có lòng thương hại đối với phàm nhân, bị đạo đức thế tục ràng buộc, không muốn dùng bí pháp để cứu người nhà, chỉ có thể trơ mắt nhìn người thân chết đi, thật sự là đáng tiếc.”

Nói xong, lão dừng một chút, lại nói tiếp:

“Nhưng như vậy cũng tốt, người này thủ đoạn rất cao minh, nếu như hắn có thể tiếp tục quản lý Lý gia, chúng ta tuy rằng không cầu mong gì, nhưng cũng khó tránh khỏi lo lắng đề phòng.”

Mạnh Chước Vân càng nghe càng mơ hồ, nàng khó hiểu hỏi:

“Sao lại có chuyện như vậy? Sinh mạng của hơn trăm phàm nhân không bằng một người huynh đệ đáng tin cậy, hơn nữa còn có thủ đoạn, chẳng lẽ hắn phân biệt không được bên nào nặng bên nào nhẹ sao? Tiên Ma đại chiến đã kết thúc ngàn năm rồi, vậy mà vẫn còn tồn tại gia tộc như vậy sao?”

“Ta ở Đông Hải từng nghe nói trong lục địa có rất nhiều tông môn, gia tộc bảo thủ, luôn ôm khư khư lấy những thứ cổ hủ, ta còn tưởng bọn họ chỉ nói đùa, không ngờ lại là thật!”

“Được rồi, đừng nói nữa!”

Mạnh Thái Chí khuyên nhủ, nói tiếp:

“Ta đã nói rõ ràng với Lý Uyên Bình, muốn dùng chuyện này để đổi lấy truyền thừa đan đạo. Chỉ là Lý Uyên Bình không tin tưởng ta, cho đến hiện tại cũng không có ý muốn chiêu mộ chúng ta. Nếu như sau khi ta chết, chỉ sợ ngươi phải lưu lạc đến Việt quốc.”

Trên mặt lão lộ ra vẻ tiếc nuối, nói:

“Ta vốn nghĩ Lý gia đang trên đà phát triển, Lý Thông Nhai là kiếm tu nổi danh, Lý Uyên Giao, Lý Thanh Hồng đều là người có thiên phú hơn người, hơn nữa bọn họ còn có người kế tục, nếu như có thể đầu nhập vào Lý gia thì tốt biết bao, đáng tiếc là Lý Uyên Bình không tin tưởng ta.”

Mạnh Chước Vân im lặng không nói, Mạnh Thái Chí thở dài, nói:

“Nếu như đến khi thọ nguyên của ta sắp hết, mà Lý Uyên Bình vẫn không chịu tin tưởng ta, ta cũng không cần phải che giấu nữa, dứt khoát đem toàn bộ truyền thừa luyện khí giao cho bọn họ, chỉ cần bọn họ đồng ý cho ngươi đi theo Lý Hi Minh học tập đan đạo, sau này ngươi cũng có thể dựa vào đó mà sinh tồn.”

“Thanh Trì tông cai quản cũng gần giống như Đông Hải, nhưng ngươi nên đi Kim Vũ tông thì hơn, như vậy sẽ an toàn hơn.”

Mạnh Chước Vân nghe vậy, siết chặt chiếc gương đồng màu vàng đậm trong tay, thấp giọng nói:

“Đáng tiếc phu quân đã bị tên tán tu kia giết chết, nếu không dựa vào thủ đoạn của hắn, ta cũng không cần phải sống cuộc sống bôn ba, nay đây mai đó như vậy.”

“Đừng nói nữa… Đừng nói nữa…”

Mạnh Thái Chí liên tục thở dài, mặt lộ vẻ tuyệt vọng, đáp:

“Ai có thể ngờ được? Đường đường là tu sĩ Luyện Khí đỉnh phong lại bị một tiểu tu sĩ Luyện Khí sơ kỳ đánh chết! Hắn lại chết trên đường gặp tán tu!”

Lão nhân ngẩng đầu đầy tóc bạc, hai má chảy xuống nước mắt, thở dài:

“Hối hận không nên… Không nên đi trêu chọc Đồ Long Kiển kia! Đến mức lưu lạc tới tình cảnh hôm nay!”

Sắc mặt Mạnh Chước Vân lại lạnh lùng, chỉ thấp giọng nói:

“Ta không có gì phải hối hận, sớm muộn gì cũng phải giết hắn.”

…

Thanh Trì tông.

Trong rừng trúc trên Thanh Tuệ phong, thiếu niên vũ y ngồi khoanh chân, gió nhẹ phất động, hắn mở hai mắt ra, trên mặt hiện ra một nụ cười.

“Triêu Hà Ngự Hành thành công!”

《 Triêu Hà Thải Lộ Quyết 》 là công pháp Thanh Trì hoàn thiện năm trăm năm, các loại nguyên bộ rất là đầy đủ, trong tứ phẩm công pháp đều là số một số hai, Lý Hi Trị tu hành đạo này chính là một trong số đó, chính là Triêu Hà Ngự Hành.

Đáng tiếc công pháp này chỉ có thể tu luyện tới Trúc Cơ đỉnh phong, đệ tử Thanh Trì tông nào mà không có Vấn Đạo Tử Phủ chi tâm? Đạo này lại không có ích lợi đối với luyện đan luyện khí, tự nhiên rất ít người tu luyện.

Lý Hi Trị tu hành công pháp này, từng bị không ít đồng môn xem thường, chỉ là từ trước đến nay Lý Hi Trị chưa từng để tâm tới, vẫn luôn tự mình tu luyện.

Lập tức đứng dậy, dưới chân dâng lên khí sắc sáu màu, rực rỡ nhiều màu, nâng hắn bay lên, Lý Hi Trị lại mặc áo lông vũ màu đen Dương Tiêu Nhi tặng, thật sự có hương vị thần tiên.

Bay một hồi trên bầu trời Thanh Tuệ phong, hắn rất hài lòng:

‘Thân pháp có 《 Việt Hà Thoan Lưu Bộ 》, nâng đỡ ngự phong có 《 Triêu Hà Ngự Hành 》, nếu muốn giết ta, cho dù là Luyện Khí đỉnh phong cũng rất khó.’

‘Đợi đến khi 《 Lục Sắc Tầm Nguyên Độn 》 luyện thành, mang theo mấy tấm phù lục, đi lại bên ngoài cũng ít có nguy hiểm gì có thể giết ta.’

Hắn nhìn lục sắc chi khí cuồn cuộn không thôi dưới lòng bàn chân, tiếc hận nói:

‘Đáng tiếc công pháp này mọi thứ đều tốt, duy chỉ có quá chói mắt, vừa nhìn đã biết là công pháp thần dị, không đủ điệu thấp.’

Lý Hi Trị bị tâm thái không vừa lòng của mình chọc cho cười một tiếng, cưỡi gió hạ xuống, đã thấy Dương Tiêu Nhi cưỡi gió đi lên, trong tay cầm một cái túi trữ vật nho nhỏ.

Nàng ta trước đó còn lo được lo mất, Lý Hi Trị trước sau vẫn dịu dàng đối đãi để thiếu nữ này từ từ an tâm, cười khanh khách, trong mắt đều là hắn.

“Phu quân, trong nhà có tin tức đến rồi!”

Chương 698: Quyết Đấu (1)

Lý Ân Thành ngồi vững vàng trên ghế, nhìn chằm chằm vào vẻ mặt của Lý Hi Trị, thản nhiên nói:

“Ta tự có thủ hạ làm việc, quý tộc là thế gia kiếm tiên, ta làm sao có thể dễ dàng xen vào, Sơn Việt kia chỉ là vì tìm kiếm một loại Huyết Đồn Quả, Sơn Việt Trúc Cơ kia…”

Lý Ân Thành suy nghĩ hai hơi thở, giống như ngay cả tên Sơn Việt kia gọi là gì cũng không biết, cũng may Lý Hi Trị tiếp một câu, Lý Ân Thành nói:

“Tin tức này không biết tại sao lại bị Phục Đại Mộc kia biết được, tìm được chưởng quỹ trong Tuyên Nguyên phường của ta, một đường giật dây tới đây, không có quan hệ gì, ta đi tìm một nơi khác là được! Không cần quý tộc!”

“Về phần những cái khác…”

Hắn hơi híp mắt, nhẹ giọng nói:

“Ta cũng lười kết giao cái gì, còn xin tới từ đâu thì về đó, trở về Thanh Tuệ phong của ngươi đi.”

“Đệ tử hiểu rõ.”

Lý Hi Trị bồi tội một tiếng, mặt không đổi sắc chậm rãi đi xuống, rời khỏi đại điện, mãi cho đến khi ra ngoài bậc thang, một người trung niên chào đón, chính là nhị đồ đệ của Lý Ân Thành, nói hai câu tốt đẹp giúp sư tôn, Lý Hi Trị cười cười, cưỡi gió rời đi.

Người trung niên này vào điện, thấy Lý Ân Thành ngồi ở trên uống rượu, chỉ hạ thấp giọng:

“Phụ thân! Chuyện này…”

Lý Ân Thành trừng mắt nhìn hắn, người trung niên vội vàng đóng cửa, trận pháp che chắn vận chuyển, lúc này mới nói:

“Lý gia này là bổn gia chúng ta, lại rất gầy yếu, hữu danh vô thực, hai bên khá phù hợp! Nhân mạch chúng ta bị Thanh Trì khống chế lâu như vậy, người tâm niệm niệm rất lâu, sao lại đuổi người ta đi!”

Lý Ân Thành chẳng hề để ý lắc đầu, đáp:

“Chuyện này có liên quan gì? Những gì nên nói cho hắn ta biết ta đã nói rồi, giọng điệu nặng nhẹ thì có sao, ngươi đừng có mà xem Viên Thoan và Lý Hi Trị là Tư Nguyên Bạch… Kể cả Tiêu Nguyên Tư cũng có chút tâm tư.”

Người trung niên nhớ lại sắc mặt của Lý Hi Trị, chần chờ gật gật đầu.

Thanh Tuệ phong.

Lý Hi Trị cưỡi gió trở về viện tử, đóng cửa lại, Dương Tiêu Nhi hỏi:

“Bên phía đó nói thế nào?”

“Việc này thành công.”

Lý Hi Trị cười dịu dàng gật đầu, từ trên bàn cầm lấy bút mực, tự nhiên viết:

“… Nhìn trong nhà tìm Huyết Đồn Quả… Đưa đến chỗ chưởng quỹ Thanh Trì tông ở Tuyên Nguyên phường, người này chính là người của Lý Ân Thành…”

Lý Ân Thành là tu sĩ Trúc Cơ, làm sao lại không nhớ được một cái tên? Huống chi Lý Hi Trị vừa mới nói rõ ràng tên Phục Đại Mộc, Lý Ân Thành làm bộ như thế, đơn giản là tỏ vẻ người này không quan trọng, ám chỉ và ý giao hảo đã rất rõ ràng.

Huống chi Lý Ân Thành nói rõ ràng yêu cầu của mình, thứ nhất là Huyết Đồn Quả, thứ hai là thông qua Tuyên Nguyên phường để liên hệ với hắn, không cần đi Phủ Thần phong nữa.

“Người này ở trong Thanh Trì tông nhiều năm, quả nhiên có chút tâm tư…”

Lý Hi Trị suy nghĩ một hồi, trước tiên gác bút mực lại, nói với Dương Tiêu Nhi:

“E là còn phải để Tiêu Nhi đi Đế Vân phong một chuyến, tra xét một chút chuyện trước sau khi Lý Ân Thành nhập tông, có phải đã đắc tội người nào hay không, để hắn ở trong phong của mình cũng không dám nói chuyện.”

Mặc dù Lý Ân Thành là Đan tu đại sư, nhưng khắp nơi đều bị Vân Đan phong quản chế, phần lớn nhân tình đều bị Vân Đan phong cướp hết, hắn ta vất vả lắm mới luyện thành đan dược, cuối cùng nhân tình và chỗ tốt phần lớn đều bị Vân Đan phong lấy đi.

Chỉ là hắn ta luôn luôn biểu hiện cổ quái, mọi người đều cho rằng hắn không quan tâm, Lý Hi Trị bây giờ nghĩ lại cũng cảm thấy kỳ quặc, không dám để cho phụ thân hành sự lỗ mãng, dự định dò hỏi cho rõ ràng.

‘Dương Thiên Nha tự mình che giấu cho nhà ta, chắc hẳn có liên hệ với nhà ta hoặc là có mưu đồ với Tiêu gia, đi Đế Vân phong mới có thể tra ra tin tức thật, cũng không đến mức lộ ra sơ hở.’

Hắn buông bút mực, lấy ra 《 Lục Sắc Tầm Nguyên Độn 》, vị tiền bối sáng chế ra độn pháp này rõ ràng là người có thân phận, trên ngọc giản ngũ thải rực rỡ, điêu khắc các loại hoa văn.

‘Nếu bàn về chân nguyên hoa lệ, 《 Triêu Hà Thải Lộ Quyết 》 quả thật là nhất đẳng…’

Lý Hi Trị nhìn một đêm, liền thấy Dương Tiêu Nhi cưỡi gió trở về, cau mày đi vào, đáp:

“Lý Ân Thành… Thật sự đã từng đắc tội với một người!”

“Ai?”

Lý Hi Trị vội vàng ngẩng đầu, thấy sắc mặt Dương Tiêu Nhi kỳ quái, nàng thấp giọng nói:

“Trì Úy!”

“Trì Úy?!”

Lý Hi Trị ngây người trong nháy mắt, có chút khó có thể tin nói:

“Làm sao có thể?”

Chương 699: Quyết Đấu (2)

Dương Tiêu Nhi cẩn thận kiểm tra cửa sổ, dùng bí pháp truyền âm:

“Năm đó Trì Úy vẫn là Trúc Cơ, cùng Lý Ân Thành ra ngoài, hai người tìm được một đạo truyền thừa Đan đạo trong một vùng phế tích, Lý Ân Thành thấy lợi nổi lòng tham, đánh Trì Úy bị thương, nhốt hắn trong bí cảnh, cướp đoạt đạo này…”

“Không ngờ rằng sau này Trì Úy lại nhận được chỗ tốt lớn trong đó, trở về tông môn, Lý Ân Thành bị bắt thẩm vấn, Phong chủ Phủ Thần phong năm đó ra sức bảo vệ, Trì Úy cũng rộng lượng không truy cứu nữa.”

“Hai người hóa can qua thành ngọc bạch, sau này Lý Ân Thành không rời khỏi tông môn nữa, ngày ngày ở trong phong luyện đan, để chuộc tội…”

Lý Hi Trị nghe xong lắc đầu:

“Hóa ra còn có loại nguyên nhân này… Chẳng trách…”

Dương Tiêu Nhi lại nói:

“Bây giờ Trì Úy đã chết, Lý Ân Thành trở thành cây hái ra tiền, trong tông đã xóa bỏ đoạn này không đề cập tới, là lão tổ phái người nói cho ta biết.”

“Chẳng trách Lý Ân Thành rất ít khi ra ngoài…”

Lý Hi Trị gật đầu, như có điều suy nghĩ:

“Chưa chắc là hắn không muốn ra khỏi tông, có lẽ là không dám.”

Lý Hi Trị từ trên giá lấy ra một khối ngọc giản, cẩn thận tra xét, như có điều suy nghĩ, thấp giọng nói:

“Quả nhiên có ghi chép ngắn gọn này, thu được một truyền thừa Đan đạo của Mật Phiền tông… Hóa ra trong đó còn có một đoạn cố sự như vậy.”

Dương Tiêu Nhi bĩu môi, nhắc nhở:

“Chuyện này thực sự quá xa xưa, ngoại trừ mấy vị Tử Phủ, bây giờ phong chủ và đệ tử trong tông đều không biết, hẳn là không có vấn đề gì.”

“Lão tổ nhà ta năm đó cũng chỉ là một tiểu đệ tử, chuyện này mấy phần thật mấy phần giả, trong tông nói như thế nào, trong bí cảnh xảy ra như thế nào đều không biết thật giả, tạm thời cứ nghe vậy.”

Lý Hi Trị khẽ gật đầu, trong lòng âm thầm tính toán, cầm bút lên lại viết thêm vài câu vào trong thư, lặng lẽ gấp lại, dùng bí pháp nhà mình niêm phong, chuẩn bị gửi đi.

Ba viên bảo dược Lý Uyên Giao đưa tới cũng không dùng tới, tuy phụ thân Lý Uyên Giao có nói trong thư là nếu kết giao vô vọng, giữ lại để tự dùng, nhưng Lý Hi Trị luyến tiếc nhét tất cả vào trong túi càn khôn của mình.

Lý Hi Trị xem xét tỉ mỉ, lấy ra một viên Vân Đằng Linh Tiêu trong đó, chuẩn bị giao cho Vân Đan phong luyện chế một lò đan dược, hai viên còn lại vẫn giữ nguyên vẹn, bỏ vào trong túi nhỏ, gửi về nhà theo thư.

…

Thanh Đỗ phong.

Lý Hi Minh ngồi ngay ngắn bên lò lửa, ngọn lửa màu vàng kim chiếu lên mặt hắn lúc sáng lúc tối, hắn khẽ động tay, Huyền Dương Ly Hỏa bay ra, nhảy nhót quanh ngón tay hắn.

Huyền Dương Ly Hỏa bá đạo khó thuần, nhưng trong tay hắn lại ngoan ngoãn như tinh linh, tùy ý hắn điều khiển.

Đây vốn là linh hỏa rất tốt để đối địch, chỉ tiếc trong nhà chỉ có một phần, chỉ có thể chuyển hóa thành Trường Hành Nguyên Hỏa, Lý Hi Minh cầm trong tay vuốt ve, cảm nhận uy lực nóng rực cuồng bạo trong đó, có chút tiếc nuối.

Lý Hi Minh được truyền phù chủng, tu vi đạt tới Luyện Khí tầng năm, cách Luyện Khí tầng sáu chỉ một bước ngắn, bế quan bốn tháng, dễ dàng đột phá Luyện Khí tầng sáu, hơi thở ổn định, đã nắm giữ thuần thục.

‘Lục khí thật thần diệu, đáng tiếc chỉ có thể tiếp nhận một đạo, nếu có thể tiếp nhận vài đạo thì tốt rồi…’

Lý Hi Minh bế quan hai tháng, lúc này mới xuất quan, trong lòng ngứa ngáy, gọi hạ nhân ngoài viện vào, phân phó:

“Gọi Đậu… Mấy người kia tới đây…”

Tên hạ nhân này đã nhiều lần bị sai vặt như vậy, sớm đã hiểu ý, đang định lui xuống, Lý Hi Minh lại vội vàng nói:

“Khoan đã! Khoan đã… Có người tới.”

Cửa viện kẽo kẹt mở ra, một thiếu niên áo trắng bước vào, mày kiếm mắt sáng, toàn thân tỏa ra chân nguyên lạnh lẽo như tuyết, mỉm cười nói:

“Hi Minh xuất quan rồi, thật là trùng hợp!”

Tu vi của Lý Hi Tuấn cũng đã đạt tới Luyện Khí tầng năm, hai người bọn họ đều được truyền phù chủng Trúc Cơ, liên tiếp đột phá, tu vi đều cao hơn Lý Hi Trị trong tông môn một bậc, đều đã là Luyện Khí trung kỳ, chỉ có Lý Hi Tuyền ở dưới núi vẫn là Luyện Khí tầng hai.

Hai huynh đệ ngồi xuống, Lý Hi Minh còn có chút xấu hổ, Lý Hi Tuấn không vạch trần, đem chuyện xảy ra khi hắn bế quan nói ra một lượt, đem hai mạch khoáng chỉ một cái, Lý Hi Minh cũng có chút mừng rỡ, đáp:

“Là chuyện tốt!”

Lý Hi Tuấn mở miệng nói:

“Trọng phụ hiện giờ đã bế quan dưỡng thương, hai tháng nay ta ra ngoài thu nạp linh khí, tu luyện Đồ Quân Quỳ Quang, thuận đường đi qua hai phường thị, đã mua đủ linh vật linh tụy thi triển Huyễn Dương pháp cho ngươi.”

Nói xong, từ trong túi trữ vật bày ra các vật, linh thạch hoa văn đuôi phượng, bình ngọc ấm áp, linh tụy đỏ thẫm… Một loạt linh vật:

“Đây là Phượng Vĩ Thạch, đây là Hôi Ô Yên, Nguyên Dương Linh Tụy…”

Lý Hi Minh nhận lấy từng cái, thấy bộ dáng Lý Hi Tuấn phong trần mệt mỏi, vội vàng cám ơn một câu, đem đồ vật trước đặt ở trên bàn, liền không tiện nói thêm cái gì, chỉ có thể nói đa tạ.

Lý Hi Tuấn xua tay, chưa từng để ở trong lòng.

Hôm nay tu vi hắn có chỗ tinh tiến, lại bắt đầu tu luyện 《 Thanh Mục Linh Đồng 》, trong mắt tinh quang lưu chuyển, phảng phất có thể nhìn thấu người, thấp giọng nói:

“Đại thúc công gần đây rất tiều tụy, hẳn là tâm ma quấn thân, chỉ là hắn cũng không chịu nói, ngươi luyện chế thêm chút đan dược thanh tâm… Ta tìm cơ hội gọi mấy người đi một chuyến đến quận lớn phía nam, tìm một loại đan dược này.”

“Vừa vặn ta có một loại linh thủy cũng cần ra ngoài tìm kiếm, đem hai chuyện này hợp lại làm cùng một chỗ, cũng thuận tiện chút.”

Chương 700: Uy Lực Một Mũi Tên (1)

Lý Hi Minh nghe hắn nói, gật đầu xác nhận, Lý Huyền Tuyên là đại bá phụ hắn, vốn là việc hắn nên để bụng nhất, chỉ là bế quan tu luyện, chậm trễ thời gian, xấu hổ nói:

“Ta đi luyện đan, ta đi luyện đan… Chuyện của đại bá phụ sau này ta sẽ quan tâm, không cần các ngươi bận tâm.”

Lý Hi Tuấn cười gật đầu, Lý Hi Minh lập tức hỏi:

“Đồ Quân Quỳ Quang lại khó tu luyện như vậy sao? Trong nhà đã có một loại hàn thủy, một đạo hàn khí, Viên gia có được một đạo, trong 《 Hàn Tuyết Tập 》 có ghi chép ba đạo hàn khí, một đạo hàn thủy là được rồi… Còn muốn ra ngoài?”

“Chỉ thiếu một đạo hàn thủy kia thôi.”

Lý Hi Tuấn gật đầu cười, đáp:

“Minh Sương Tùng Linh của ta am hiểu nhất chính là sử dụng pháp thuật, Đồ Quân Quỳ Quang ở trong tay ta có uy lực rất mạnh.”

Hắn duỗi hai ngón tay ra, đặt ngón cái ở chỗ gốc ngón trỏ, niệm quyết trong miệng, nhất thời thả ra một trận hàn quang chói mắt, hàn khí lẫm lẫm, đầu ngón tay phiêu tán ra từng sợi hào quang trắng noãn không tì vết, bay lượn tứ tán trên không trung.

Lý Hi Minh chỉ cảm thấy trên mặt phát lạnh, lông tơ sau lưng dựng thẳng lên, mặt đất dưới chân hiện ra một tầng sương trắng, thể lực chân nguyên lưu chuyển có chút không thông.

Trên bàn đặt linh tài, Lý Hi Tuấn không dám buông ra, chỉ thoáng biểu diễn, phất tay tán đi pháp thuật, giải thích:

“Đồ Quân Quỳ Quang không chỉ có ở hàn, mà còn ở âm. Chờ ta lấy được linh thủy, còn có thể tiến thêm một tầng nữa. Đến lúc đó, trong lúc chiến đấu mà vận dụng pháp thuật này, coi như là tu vi cao hơn ta rất nhiều, vội vàng không kịp chuẩn bị cũng phải chịu thiệt thòi.”

Lý Hi Minh hâm mộ nhìn:

“Chỉ tiếc công pháp của ta chính là hệ Kim Dương, không thể tu luyện, 《 Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết 》 mặc dù tốt, nhưng không có pháp thuật và độn thuật tương ứng.”

Hai người nói chuyện với nhau một hồi, bên ngoài đại trận Thanh Đỗ Sơn truyền đến một tiếng quát khẽ:

” Khổng thị Huyền Nhạc Môn, đến theo lời hẹn ước, xin hãy mở sơn môn!”

Hai người sững sờ, cưỡi gió bay lên, ngoài trận có một nữ tử áo trắng đang đứng, bên hông đeo kim châu, đeo hai thanh loan đao, dung mạo yểu điệu, phía sau là một người trung niên bình thường không có gì lạ, không nói một lời.

‘Nữ tử thật đẹp.’

Lý Hi Minh tính cách ôn hòa, mặc dù có chút lưu luyến nữ sắc, nhưng còn không đến mức si mê, biết là tiền bối Trúc Cơ, cúi đầu không dám nhìn.

Lý Hi Tuấn thì ôm quyền nói:

“Vị đạo hữu này là Khổng tiền bối?”

“Không sai, ngươi là…?”

Khổng Đình Vân nhìn hắn một cái, trong lòng thầm khen, khách khí vài phần, nói khẽ:

“Lý đạo hữu đã từng ước định với ta là về việc tu luyện Hỏa mạch, hiện giờ ta đã đáp ứng lời hẹn ước mà đến.”

“Ào…”

Trong lúc nói chuyện, mặt hồ xanh đậm của Vọng Nguyệt hồ ầm ầm vỡ ra, một thanh niên mặc áo đen cưỡi gió bay lên, âm trầm nhìn thoáng qua Khổng Đình Vân, ánh mắt dừng lại ở bên hông nàng, nơi đang đeo hai thanh loan đao, sắc mặt thoáng chốc trở nên khó coi, đứng thẳng không nói một lời.

Khổng Đình Vân liếc mắt nhìn hắn, chỉ cảm thấy rất quen mắt, chấn kinh trong chớp mắt, thất thanh nói:

“Câu Xà?!”

Lý Ô Sao thở ra hai hơi thật sâu, cung kính nói:

“Câu Xà đã chết, tại hạ là Lý Ô Sao, bái kiến thượng tiên.”

Khổng Đình Vân đáp lại có chút mất tự nhiên, nghi hoặc chôn giấu đã lâu cuối cùng cũng được giải quyết:

‘Ta đang không hiểu Lý Uyên Giao lại không ngại vất vả một đường mang Câu Xà này về Lý gia… Thì ra là có biện pháp khống chế yêu thú… Dù sao cũng gần phương Bắc, cũng không có gì lạ.’

Chỉ là trên eo nàng còn đeo một đôi pháp khí Trúc Cơ đã từng là đuôi móc câu của Câu Xà luyện chế thành, thật sự có chút xấu hổ, Câu Xà hôm nay là người Lý gia, nên nể mặt mũi phải nể mặt, yên lặng đem pháp khí thu vào trong túi trữ vật, Khổng Đình Vân nói:

“Khổng mỗ bái kiến đạo hữu.”

Sắc mặt Lý Ô Sao đẹp hơn rất nhiều, yên lặng lui đến sau lưng Lý Hi Tuấn.

Lý Uyên Giao cùng Lý Thanh Hồng bế quan, trọng trách này tự nhiên rơi xuống trên người Lý Hi Tuấn, hắn khách khí nói:

“Kính xin Khổng tiền bối đợi chút thời gian, trưởng bối nhà ta đang bế quan, tạm thời không thể ra nghênh đón…”

Khổng Đình Vân khoát khoát tay, ra vẻ không có chuyện gì, trực tiếp nói:

“Không cần Lý đạo hữu, ngươi chỉ cho ta một ngọn núi để ta khai mở Hỏa mạch, sau đó trả lại trận bàn kia cho ta, ta liền muốn rời đi, không có bao nhiêu thời gian rảnh rỗi.”

Nói xong, Khổng Đình Vân còn có chút lo lắng đề phòng, nghi ngờ hỏi:

“Trận bàn kia sẽ không bị Lý đạo hữu làm hỏng chứ? Đến nay không dám gặp ta? Đây chính là vật quý trọng, nếu làm hư, nhà ngươi có thể bồi thường nổi sao!”

“Tiền bối yên tâm, tự nhiên là không có việc gì.”

Lý Hi Tuấn gật đầu, địa điểm đặt Hỏa Mạch vốn là Lý gia đã lên kế hoạch tốt, lựa chọn Ô Đồ Sơn.

Hỏa mạch biến động thì phần lớn sẽ ảnh hưởng tới linh điền xung quanh, mấy ngọn núi khác đều đứng sừng sững trong mảng linh điền lớn, duy chỉ có Ô Đồ Sơn lẻ loi trơ trọi nằm giữa núi rừng, chỉ có thể chọn ngọn núi này.

Khổng Đình Vân vừa ra hiệu, nam tử trung niên Luyện Khí đỉnh phong đã cưỡi gió bay về phía Ô Đồ sơn, Lý Hi Tuấn dẫn người cưỡi gió bay đi, cùng nhau đứng trên không trung xem xét.

Chương 703: Trần và Lý (2)

Lý Hi Tuấn vung kiếm chém ra, vô số đạo kiếm khí trắng noãn như sương mù bắn về phía Không Hành đại sư, bị hắn dùng thiền trượng cản lại. Phía sau Không Hành đại sư xuất hiện hư ảnh một con Thanh Ngưu to lớn, hai chân trước giơ lên, sắp giẫm lên người hắn.

Bị vây trong trận pháp, Không Hành đại sư ngay cả muốn cưỡi gió bỏ chạy cũng không được, chỉ có thể cầm thiền trượng xoay người ngăn cản, bị đá lui về phía sau mấy bước, thua một chiêu, rơi vào thế bị động.

Lý Hi Tuấn bấm niệm pháp quyết thi triển pháp thuật, trong tay bắn ra hàn quang, từng đạo pháp tuyến bạch sắc như tơ lụa bắn về phía Không Hành đại sư, sau đó mở miệng hỏi:

“Pháp sư có mục đích khác? Nhà ta cũng không muốn kết thù với Phật môn, nếu như pháp sư chịu nói ra, ta sẽ không giết người, tự nhiên sẽ thả pháp sư rời đi!”

Hắn gằn giọng nói ra lời này, trong mắt hiện ra từng điểm sáng màu trắng, một mảnh mờ mịt, nhìn kỹ sắc mặt Không Hành biến hóa, thấy sắc mặt hắn lạnh cóng xanh trắng, Thanh Ngưu đã đụng vào trước mặt, nhưng vẫn cắn răng nói:

“Không Hành ta một lòng son, chưa từng lừa gạt!”

“Ầm!”

Vừa dứt lời, pháp thuật, Thanh Ngưu, kiếm khí trước mắt toàn bộ tán đi, Không Hành lảo đảo một cái, Lý Hi Tuấn vội vàng đỡ hắn dậy, thấp giọng nói:

“Hi Tuấn không dám dễ tin, mong rằng pháp sư có thể thông cảm cho… Trong nhà bị Nộ Minh Vương hại rất thê thảm, thực sự không thể có lần thứ hai…”

Trong lúc nhất thời Không Hành còn chưa kịp phản ứng, ngơ ngác nhìn hắn một cái, Lý Hi Tuấn nói:

“Kính xin pháp sư ở ngoài trận chờ một chút, ta bảo Ô Sao tiền bối đưa pháp sư qua!”

Không Hành lập tức mừng rỡ, bị trùng kích liên tục khiến cho nhất thời hắn ngay cả biểu tình trên mặt cũng có chút duy trì không được, liên tục nói:

“Đa tạ đạo hữu thành toàn! Đa tạ đạo hữu thành toàn!”

Cơ duyên đột phá mất lại được, sống chết trước mắt đột nhiên lại chuyển biến thành sắp đột phá, cho dù hòa thượng này tu tâm nhiều năm, nhất thời cũng không kìm chế nổi, nghiêm mặt nói:

“Sau này nếu quý tộc có yêu cầu gì, Không Hành ta nhất định tận lực!”

Không Hành rất là thông suốt, phen này là thật sự nợ Lý Hi Tuấn một ân tình lớn, lưu lại một câu “Yên tâm!” rồi vui sướng cưỡi gió đi ra ngoài.

Sau khi hắn biến mất không thấy gì nữa, thanh niên áo đen mới từ trong bóng tối chậm rãi đi ra, Lý Hi Tuấn nhẹ giọng nói:

“Phiền tiền bối đi một chuyến, xem chừng hắn… Nếu hắn có dị động gì, Viên gia cũng có người nhìn, trước tiên hãy bàn bạc với bọn họ.”

“Được.”

Lý Ô Sao có chút sợ hãi nhìn hắn một cái, cũng cưỡi gió đi ra ngoài, chỉ để lại một mình Lý Hi Tuấn, hắn biến sắc mấy lần, ném thanh kiếm trên tay lên cành cây, vẻ mặt sa sút.

“Rầm!”

Thanh kiếm này cắm trên gỗ thông, còn đang ông ông lắc lư, Lý Hi Tuấn dụi dụi lông mày:

“Nếu như xảy ra chuyện gì… Ta muôn lần chết cũng khó chuộc!”

Lý Hi Tuấn luôn luôn nhìn người rất chuẩn, cho nên ở trong đám người Lý gia là người tín nhiệm Không Hành nhất, đối với Không Hành có hảo cảm nhất, tốn công tốn sức làm ra màn kịch này, chẳng qua là cho lòng phòng bị của mình một lời giải thích.

Vị hòa thượng này suy nghĩ thông suốt, trước khi đi ánh mắt tràn đầy vẻ cảm kích, Lý Hi Tuấn vì làm cảm tình, đã nương tay rất dứt khoát.

“Nếu lời nói và việc làm của Không Hành nhất trí, sau này có thể tín nhiệm hắn thêm mấy phần…”

Nói thì nói như vậy, hôm nay Không Hành thật sự đi rồi, áp lực lại đè nặng lên người Lý Hi Tuấn, hắn rõ ràng nắm chắc mọi chuyện trong tay, nhưng bởi vì đặt cược quá lớn mà hai má đổ mồ hôi.

Hắn gọi một người lên, mệt mỏi nói:

“Lão tổ còn chưa xuất quan sao?”

Lý Uyên Giao lần này bế quan là đang chữa thương, mà không phải bế quan tu luyện bình thường, nếu không đã sớm gọi hắn ra từ lúc Khổng Đình Vân đến rồi, chứ không phải không dám quấy rầy, bó tay bó chân như bây giờ.

Nhìn tâm phúc đi lên lắc đầu, Lý Hi Tuấn thở dài một hơi, âm thầm nói:

“Nếu… Nếu như hại cô cô, cho dù Hi Tuấn có tự vẫn cũng khó chuộc tội này.”

Hắn không dám nghĩ tới, chỉ ngây người ngồi ở trên ghế đá trong rừng, lại qua một lúc, mới thấy Lý Hi Minh vội vã cưỡi gió tới, vội la lên:

“Chuyện gì xảy ra vậy? Sao lại mở đại trận!”

Lý Hi Tuấn há miệng, cuối cùng không nói gì, Lý Hi Minh lại càng thêm do dự, nếu nói chuyện này cho hắn, bất quá chỉ tăng thêm phiền não cho một người, tự mình hỏng việc mà thôi.

Lập tức chỉ thở dài nói:

“Không có việc gì… Không có việc gì… Ngươi hãy lo tu luyện cho tốt, còn lại cứ giao cho ta.”

Chương 704: Chuyện Vu Sơn (1)

Ỷ Sơn thành đang đổ mưa to, mưa to như trút nước, Lý Huyền Phong mặc kim giáp, tay cầm trường cung, lặng lẽ đứng trên tường thành.

Hắn tu luyện mấy chục năm mới coi như luyện thành 【Thanh Mục Linh Đồng】, hai mắt pháp quang lưu chuyển, quét qua trong mưa tuyết. Hắn chỉ lặng lẽ đứng trên tường thành, yêu vật ngoài thành đã lui về phía sau một khoảng rất xa, run sợ không thôi.

Thanh danh của Lý Huyền Phong ở Việt quốc không lớn lắm, nhưng ở Nam Cương lại vang dội như sấm bên tai, cung tên 【Kim Cương Huyền】 vang lên, yêu vật trúng tên nếu không chết cũng bị trọng thương, yêu tướng bị hắn bắn chết đã có đến hai con số.

Lý Huyền Phong chỉ xuất thần nhìn, không có động tác gì, năm tháng không lưu lại quá nhiều dấu vết trên mặt hắn, nhưng lại tàn phá bừa bãi trên tâm linh hắn, hiện giờ nhìn bề ngoài đã không còn thấy được dáng vẻ phóng đãng của hắn nữa rồi.

Lý Huyền Phong đứng một lúc, một luồng sáng xanh từ phương bắc bay tới, rơi xuống bên cạnh hắn, là một nữ tử, mặc áo lông vũ huyền văn, eo thắt đai lưng màu trắng, lông mày có chút u sầu, thấp giọng nói:

“Phu quân…”

Mưa to như thác nước, tiếng “phu quân” này nghe thật êm tai, ánh mắt Lý Huyền Phong dừng lại trên người nữ tử ôn nhu này, rất khách khí nói:

“Hòa Miên, là chân nhân gọi ta sao?”

Ninh Hòa Miên chỉ đáp lại một tiếng, lắc đầu, đáp:

“Người của động thiên tới rồi, chân nhân đã trở về Thanh Trì phong bái kiến.”

Ninh Hòa Miên gả cho hắn đã năm sáu năm, lúc trước Lý Huyền Phong từ chối không được, thành thân với nàng, nháy mắt đã năm sáu năm trôi qua, hai người vẫn luôn giữ lễ với nhau như khách, tâm tư của Ninh Hòa Miên phần lớn đều đặt trên tu luyện, hai người chung sống coi như hòa thuận.

Lý Huyền Phong cõng cung, sóng vai mà đi với nàng, Ninh Hòa Miên rất khách sáo với hắn, dù sao hai người cũng chung chăn gối với nhau vài năm, muốn nói là không hề có chút động lòng nào thì là không thể, nhưng trong lòng nàng vẫn luôn có chút ngại ngùng không thể vượt qua.

Lý Huyền Phong rất hận Thanh Trì tông, cái chết của mấy vị chí thân đều có liên quan đến Thanh Trì tông, thê tử và nhi tử của hắn càng là chết trong giao dịch giữa Thanh Trì tông và Lưu Kim tông.

Nguyên bản hắn cứ nghĩ Trì Úy đã chết, Thanh Trì tông lại có xu hướng để thế lực Tử Phủ bên ngoài ngày càng lớn mạnh, trong lòng âm thầm dốc hết sức lực, Nguyên Tố chân nhân lại rất khinh thường Trì gia, giống như là rất có hi vọng, trong lòng hắn đang tính toán.

Ai ngờ mấy tháng trước Nguyên Tố chân nhân triệu kiến, nói muốn rời khỏi Ỷ Sơn thành, đi bái kiến vị Tùy Quan chân nhân nào đó, nói là người của Thanh Trì động thiên tới.

“Hết lần này tới lần khác Thanh Trì động thiên lại phái một gã Tử Phủ xuống! Cái này là ý gì chứ!”

Nghe nói người của Thanh Trì động thiên tới, vừa tới đã là tu vi Tử Phủ hậu kỳ, nói không chừng trong động thiên còn có rất nhiều, khiến cho trong lòng hắn rất là bực bội, mười ngày liên tục đều ở trên tường thành này lấy yêu vật ra trút giận, lúc này đang tản bộ trên tường thành, không nói một lời.

Trong lòng hắn lướt qua rất nhiều suy nghĩ, cơn mưa trên trời kéo dài đến khu rừng rậm vô tận, Ninh Hòa Miên ở bên cạnh lặng lẽ đi theo, Lý Huyền Phong đợi một lát, vẫn là muốn hỏi một câu:

“Hòa Miên có biết động thiên này… Rốt cuộc là lai lịch thế nào không?”

Ninh Hòa Miên gật gật đầu, rất khách khí nói:

“Ninh gia ta cũng biết một chút, phu quân nghe một chút là được, đừng truyền ra ngoài.”

Thấy Lý Huyền Phong gật đầu, Ninh Hòa Miên ôn nhu nhỏ giọng nói:

“Phụ thân ta từng đi theo chân nhân vào đó, người ngoài gọi là Thanh Trì động thiên, kỳ thật không phải vậy, động thiên này gọi là 【Lục Ngữ Thiên】, rất ít người đi vào, bên trong cũng không có ai.”

Nàng ta có chút do dự, giống như đang suy nghĩ điều gì đó, tiếp tục nói:

“Vị chân quân năm đó chế tạo ra động thiên này không biết là nghĩ như thế nào, trong động thiên này không có trời không có đất, không có mặt trời không có mặt trăng, chỉ có nước biếc mênh mông, nói thật… Không phải là vật của Thanh Trì tông.”

“Ồ?”

Lý Huyền Phong cảm thấy rất ngoài ý muốn, hỏi:

“Vậy đó là pháp bảo của ai?”

Ninh Hòa Miên miễn cưỡng cười cười, thấp giọng nói:

“Của ai? Có lẽ là của vị chân quân nào đó chăng? Thế đạo này không có gì ràng buộc, tu vi Kim Đan đã là vạn thọ vô cương, có lẽ hắn đang ở một góc nào đó trong động thiên kia, cũng có lẽ đã ra ngoài thiên ngoại bế quan rồi… Tóm lại, Thanh Trì tông không thể khống chế 【Lục Ngữ Thiên】…”

“Hơn nữa ở trong 【Lục Ngữ Thiên】 căn bản không thể ở lâu, đừng nói là phàm nhân, cho dù là tu sĩ Trúc Cơ ở trong đó mấy ngày cũng sẽ bị hóa thành huyết thủy, tu sĩ Tử Phủ ở trong đó một hai năm cũng sẽ mất đi thần trí, thần thông không còn, hóa thành phàm nhân.”

Vẻ mặt Ninh Hòa Miên càng thêm lo lắng, ôn nhu nói:

“Thỉnh thoảng có một vài tu sĩ Tử Phủ trong tông môn đi vào, sau khi nhận được mệnh lệnh sẽ đi ra, phụ thân ta năm đó là bởi vì công pháp đặc thù nên mới đi vào một chuyến… Bên trong không có một ai.”

“Thế nhưng một động thiên như vậy, đột nhiên lại có một người bước ra, quần áo rất mới, tự xưng là Tùy Quan chân nhân, họ Trì.”

Chương 705: Chuyện Vu Sơn (2)

Lý Huyền Phong cẩn thận suy nghĩ, cảm thấy lạnh sống lưng, Ninh Hòa Miên thấp giọng nói:

“Vị Tùy Quan chân nhân kia, đường huynh của ta cũng từng gặp qua, nói không ra là thuộc dòng nào họ nào, cũng không nói là tổ tiên của dòng nào, hắn nói mình họ Trì thì chính là họ Trì, Trì Chích Vân nào dám nói hai lời.”

Lý Huyền Phong ngơ ngác nhìn nàng:

“Ý nàng là…”

Nụ cười của nàng ta có chút gượng gạo:

“Nhất cử nhất động của Thanh Trì tông đều là do tu sĩ Tử Phủ kia từ trong động thiên kia truyền ra, lúc trước ta còn tưởng là bọn họ không ra được, thì ra là lười ra ngoài.”

Ninh Hòa Miên ủ rũ nói:

“Có lẽ động thiên kia không phải là vật sở hữu của Thanh Trì tông, mà là… Thanh Trì tông là vật sở hữu của động thiên kia.”

Lý Huyền Phong há to miệng, Ninh Hòa Miên đã kéo hắn vào trong phòng, đóng chặt cửa phòng lại, trận pháp che chắn tự động vận chuyển, nàng ta cởi áo khoác ngoài cho hắn, ôn nhu nói:

“Ta vụng trộm nói cho chàng những chuyện này cũng là có tư tâm…”

“Phu quân, ta và chàng ngủ chung giường, ít nhiều gì cũng có thể nhận ra được… Thanh Trì tông là một con quái vật khổng lồ khiến cho người ta tuyệt vọng, bám lấy Thái Hư mà tồn tại… Chàng đừng nên đối đầu với nó… Đừng nên đối đầu với nó…”

Lý Huyền Phong ngã ngồi trên giường, Ninh Hòa Miên nhào vào trong ngực hắn, cởi bỏ y phục, trong mắt ngấn lệ:

“Ta biết chàng hận nó… Ninh gia ta những năm trước cũng không được sống yên ổn, nếu không phải có chân nhân chống đỡ, hiện giờ không biết đã thê thảm đến mức nào rồi.”

“Dương gia có hận hay không? Đặng gia có hận hay không? Vu gia có hận hay không? Ban đầu Thanh Trì tông chỉ có mười sáu phong mà thôi… Hiện giờ đã có ba mươi sáu phong, những đệ tử gia tộc gia nhập sau này đều rất tự hào, tự xưng mình là người Thanh Trì tông.”

Ninh Hòa Miên nhìn thần sắc của hắn, đoán được tâm tư của hắn, tiếp tục nói:

“Đặng gia bị hành hạ như vậy, cũng chỉ có một số ít người trong dòng chính còn hận, chẳng lẽ Trì Chích Vân không biết sao? Hắn ta căn bản không thèm để ý mà thôi… Từ dòng chính của Đặng gia trở xuống, người nào mà không tự xưng mình là người Thanh Trì tông? Ai mới là người đại diện cho Đặng gia chứ?”

Lý Huyền Phong cắn chặt răng ôm nàng ta vào trong ngực, nhìn gương mặt xinh đẹp của nàng ta hiện lên một tầng đỏ ửng, đôi mắt đẹp của Ninh Hòa Miên mị hoặc nhìn hắn, ôn nhu nói:

“Chàng cảm thấy con nối dõi của Lý Hi Trị và Dương Tiêu Nhi sẽ vì Lý Xích Kính cách xa mấy đời mà ghi hận Thanh Trì tông sao? Ta tuy rằng không biết chàng làm cách nào mà qua mặt được lão tổ, nhưng chắc chắn không phải ai trong Lý gia cũng có bản lĩnh này…”

“Hôm nay là Dương gia và Vu gia, ngày mai sẽ là Lý gia, cho dù có kém cũng là Đặng gia, kế này của Thanh Trì tông có thể hòa tan quan hệ huyết thống, hóa thù thành bạn, dung nhập vào trong tông môn…”

Lòng bàn tay nóng bỏng của Lý Huyền Phong khiến cho cánh tay trắng nõn của Ninh Hòa Miên đỏ ửng lên, Ninh Hòa Miên say mê nhìn hắn, ánh mắt sáng ngời có thần của nam nhân nhìn chằm chằm vào nàng ta:

“Trong tông môn chưa chắc đã là bạn, bên ngoài tông môn cũng chưa chắc đã là địch.”

Ninh Hòa Miên khẽ cười một tiếng, dán chặt vào lồng ngực hắn, thấp giọng nói:

“Ninh gia ta là bằng hữu của quý tộc, còn ai là địch, trong lòng ngươi và ta đều rõ ràng.”

Lý Huyền Phong mặc cho nàng ta làm loạn trong ngực hồi lâu, lửa dục vọng đã sớm bùng lên, lúc này hắn bế xốc nàng ta lên, hung hăng nói:

“Còn nói Ninh gia cái gì nữa? Đã gả cho ta rồi, ta và nàng chính là một thể, còn phân chia cái gì mà hai nhà!”

“Ừm!”

Ninh Hòa Miên nũng nịu đáp lại một tiếng, hai người lần đầu tiên không còn giữ kẽ như khách với nhau nữa, nữ tử ưỡn ngực ngẩng đầu, mỉm cười.

…

Thanh Đỗ phong.

Trên Thanh Đỗ phong vốn dĩ có hoa Đỗ Nhược mọc khắp nơi, hiện giờ là mùa đông, vừa mới trải qua một trận tuyết lớn, lại biến thành một màu trắng xóa, mưa tuyết ngừng rơi, mặt trời lại ló dạng.

Tiêu Quy Loan đang tu luyện trong tĩnh thất, đôi mắt phượng xinh đẹp, trên người mặc một bộ y phục màu đen đơn giản.

Tiêu Quy Loan hiện tại đã là tu vi Luyện Khí tầng năm, thiên phú của nàng không tệ, mấy năm nay đều từng bước tu luyện, tuy rằng không bằng phu quân Lý Uyên Giao, nhưng cũng coi như là tiến bộ rất nhanh.

Tiêu Quy Loan vốn không thích màu đen, chỉ là Lý Uyên Giao thích huyền văn màu đen, nàng cũng mặc theo.

Tiêu Quy Loan ở Lý gia luôn luôn rất khiêm tốn, nếu Lý Uyên Giao là gia chủ, vậy thì hiện giờ thủ đoạn và danh tiếng của nàng nhất định sẽ không giống như bây giờ, chỉ là nàng hiểu rõ tính tình của Lý Uyên Giao, cho nên ngoan ngoãn ở trên núi tu luyện.

Nàng thở ra một hơi, Lý Nguyệt Tương đã đi từ bên ngoài vào, nhìn nàng một cái, hỏi:

“Nương, phụ thân đâu ạ?”

Từ khi Lý Nguyệt Tương hiểu chuyện đến nay, số lần ở chung với Lý Uyên Giao chỉ đếm được trên đầu ngón tay, vốn là chuyện không nên xảy ra, Tiêu Quy Loan hiểu rõ nỗi khổ tâm của hắn, một mình nuôi nấng Lý Nguyệt Tương.

Nàng đang nói chuyện phiếm với Lý Nguyệt Tương thì cửa động phủ bỗng nhiên ầm ầm mở ra, Lý Uyên Giao bước ra ngoài, thần sắc có vẻ nhẹ nhõm, xem ra tu vi đã tinh tiến không ít.

Chương 706: Minh Hoàng Hào

“Phu quân!”

Tiêu Quy Loan vui mừng chạy đến nghênh đón, Lý Uyên Giao ôm lấy nàng, đã lâu không gặp, cũng rất vui mừng, chỉ là câu đầu tiên hắn nói ra vẫn là:

“Tình hình trong nhà thế nào rồi?”

Tiêu Quy Loan đáp:

“Khổng Đình Vân đã đến theo lời hẹn, khai mở linh mạch thuộc tính hỏa ở Ô Đồ, để lại một gã đệ tử Huyền Nhạc môn trông coi, trận bàn cũng đã được thu hồi.”

Tuy rằng Lý Uyên Giao đã sớm đoán được kết quả, nhưng trong lòng vẫn cảm thấy rất đáng tiếc, cẩn thận hỏi thăm thời gian, nói:

“Đáng tiếc! Nếu không phải bị tu sĩ Trúc Cơ của Sơn Việt đánh bị thương, ta lại đi Đông Hải bắt một con yêu thú trở về cũng không phải là vấn đề! Thời gian vừa vặn khéo.”

Chuyện này nằm trong dự liệu của Lý Uyên Giao, hắn lại hỏi:

“Còn chuyện gì nữa không?”

Trong hai năm Lý Uyên Giao bế quan đã xảy ra chút chuyện, mà những chuyện này đều là chuyện lớn, Tiêu Quy Loan thấp giọng nói:

“Lư phu nhân năm đó đột phá Luyện Khí thất bại, tổn hại đến căn cơ… Lão nhân gia cũng đã gần bảy mươi tuổi rồi… Không còn cơ hội đột phá nữa, dừng lại ở cảnh giới đó, mấy ngày trước vừa mới nhận được tin tức, lão nhân gia đã qua đời.”

“Lúc lâm chung, trong ngực bà ấy ôm một cái hộp đựng thức ăn, hai chiếc đũa ngọc, lúc trước bà ấy vào trong rừng sâu núi thẳm tu luyện, bên cạnh chỉ có hai lão ma ma.”

“Lư phu nhân?”

Lý Uyên Giao sửng sốt một chút, lúc này mới nhớ tới Lư phu nhân tên là Lư Uyển Dung, là quả phụ của Lý Huyền Lĩnh, đã ẩn cư trong rừng sâu núi thẳm rất nhiều năm rồi.

Năm đó Lý Huyền Lĩnh bị Minh Hà lão tổ giết chết, Lư Uyển Dung đau lòng muốn chết, suýt chút nữa tự sát, bà ta dừng lại ở tầng thứ tư của Thai Tức cảnh mười năm.

Vốn dĩ có hi vọng đột phá đến Luyện Khí kỳ, nhưng lại bị trì hoãn mất mười năm, cứ như vậy mà đoạn tuyệt con đường tu tiên, về sau ấu tử Lý Uyên Vân chết ở phường thị, Lư Uyển Dung càng thêm tuyệt vọng.

Mặc dù nữ nhi Lý Thanh Hồng rất có tiền đồ, nhưng Lư Uyển Dung lại không còn mục tiêu gì nữa, ẩn cư trong rừng sâu núi thẳm, chỉ chờ chết.

Nghe được tin tức này, Lý Uyên Giao chỉ có thể thở dài:

“Thanh Hồng có lẽ phải đến năm sau mới có thể đột phá, chỉ sợ… Không kịp rồi, để Hi Tuấn và Hi Tuyền thay ta đi tiễn bà ấy một đoạn đường.”

Tiêu Quy Loan gật gật đầu, rồi ôn nhu nói:

“Mẫu thân… Chỉ sợ cũng không còn sống được bao lâu nữa.”

Mẫu thân trong lời nói của nàng ta đương nhiên không phải là Đậu phu nhân, mà là mẫu thân ruột của Lý Uyên Giao - Mộc Nha Lộc, là thiếp thất của Lý Huyền Tuyên, năm đó gả từ Sơn Việt tới đây, hiện giờ đã gần bảy mươi tuổi.

“Cái gì?!”

Lời này như sấm sét giữa trời quang, đánh thẳng vào trong lòng Lý Uyên Giao, sắc mặt hắn lập tức trắng bệch, vội vàng cưỡi gió bay thẳng về Lý gia.

Tiêu Quy Loan ở phía sau an ủi hai câu, nhưng Lý Uyên Giao nào có tâm trạng nghe, hắn đáp xuống đại viện trong trấn, lão tỳ bưng thau nước ở đó vậy mà còn nhận ra hắn, hô lên:

“Thiếu gia!”

Lý Uyên Giao phất tay một cái rồi đi vào trong, lão nhân đang nằm trên giường.

Lúc Mộc Nha Lộc gả vào Lý gia cũng là một thiếu nữ xinh đẹp, hiện giờ đã già đến mức không còn hình dáng, tuy rằng bà là phàm nhân, nhưng bởi vì địa vị cao nên được điều dưỡng rất tốt, sống lâu hơn người bình thường mười mấy năm.

Bà vốn đang nằm trên giường, thấy Lý Uyên Giao đi vào, tinh thần tốt hơn rất nhiều, miễn cưỡng ngồi dậy, lo lắng nói:

“Giao nhi… Nghe nói con bị người của Sơn Việt đánh bị thương… Có nghiêm trọng không?!”

Cho dù Lý Uyên Giao ở bên ngoài có tàn nhẫn, âm trầm đến đâu, nhưng nghe được câu này cũng không nhịn được nữa, hắn quỳ rạp xuống đất, nghẹn ngào nói:

“Nương! Con không sao!”

Mộc Nha Lộc chỉ cười nhìn hắn, nhìn thần sắc của hắn.

Trong mắt mọi người, Lý Uyên Giao chính là kẻ đa nghi, tàn nhẫn, ngay cả dung mạo cũng không phải người tốt, nhưng trong mắt Mộc Nha Lộc, hắn chính là đứa con trai tốt nhất, bà nắm lấy tay hắn, liên tục cười.

Tiêu Quy Loan đuổi hạ nhân ra ngoài, đóng cửa phòng lại, lúc này mới phát hiện trên ghế dựa bên cạnh còn có một người đang ngồi, người này gầy gò, giống như một cái xác không hồn, yên lặng mặc một bộ trường bào màu xám, dựa vào ghế.

“Phụ thân.”

Lý Huyền Tuyên mở mắt ra gật đầu, ánh mắt dừng lại trên người Lý Uyên Giao, những năm này là những năm tháng khó khăn nhất đối với ông, ảo giác liên tục xuất hiện, ông nheo mắt nhìn chằm chằm Lý Uyên Giao, giống như đang nhớ lại chuyện gì đó.

Bầu không khí của ba người rất nặng nề, Lý Uyên Giao không phải là người biết nói lời ngon tiếng ngọt, hắn chỉ biết quỳ trên mặt đất, nhìn Mộc Nha Lộc thở dốc.

Mộc Nha Lộc chỉ cười nhìn hắn, giống như không có lời gì để nói, lại cũng là đã nói, đến phía sau răng môi phát lạnh, tay chân lạnh như băng, cánh tay một mảnh xanh đen.

Lý Huyền Tuyên cầm tẩu thuốc trong tay, lặng lẽ hút, khói trắng tràn ngập, ba người im lặng, mắt thấy Mộc Nha Lộc hít vào nhiều thở ra ít, từng chút một mất đi sinh cơ.

“Hơ!”

Lý Huyền Tuyên ho khan một tiếng, đứng dậy muốn nói gì đó, Lý Uyên Giao lại chỉ ôm mẫu thân tự mình đi ra ngoài, để lại hắn một mình ở trong phòng nuốt mây nhả khói.

Mặt trời đang lên cao, ánh sáng chói mắt xuyên qua cửa sổ chiếu sáng khuôn mặt khó coi của hắn, trên mặt Lý Huyền Tuyên không có biểu cảm, hai tay lại run rẩy, cho thấy nội tâm cực kỳ không bình tĩnh.

Hắn ho khan hai tiếng, đi tới trước mặt Tiêu Quy Loan, từ trong túi trữ vật lấy ra ba xấp phù lục, hoa văn phức tạp, đủ mọi màu sắc, các loại phù lục đều có, hắn mở miệng nói:

“Quy Loan! Đây là ta vẽ năm nay!”

Tiêu Quy Loan sững sờ nhận lấy, Lý Huyền Tuyên lầm bầm cưỡi gió bay đi, đi lên Lê Kính sơn lấy giấy phù chú trống.

Trong lúc nhất thời chỉ để lại một mình Tiêu Quy Loan đứng tại chỗ, trong tay cầm giấy phù chú cũng không được, cất cũng không xong, trong lòng bực bội, liền đặt xuống, đuổi theo Lý Uyên Giao.

……

Tiêu Quy Loan cưỡi gió tìm một vòng, rốt cuộc tìm được phu quân.

Lý Uyên Giao đứng trước mộ Lý Thông Nhai, thần sắc đã nhanh chóng bình tĩnh lại, nhìn không ra bi ý gì, ấn kiếm, không nói một lời.

Ngôi mộ phía sau là dựng cho huynh trưởng Lý Uyên Tu, rải rác chút tro tàn, bởi vì nhiều năm vuốt ve nên lộ ra góc cạnh bóng loáng hơn rất nhiều, mộ là mộ y quan, trong mộ phần Lý gia quá nửa đều là mộ y quan.

Lý Uyên Giao thở ra một hơi, ánh mắt quét qua mặt Tiêu Quy Loan, hỏi:

“Trong nhà còn có chuyện gì?”

Tiêu Quy Loan gật đầu, nhìn không ra trạng thái của hắn, có chút chần chờ dừng một chút, nhẹ giọng nói:

“Hòa thượng Không Hành rời đi rồi.”

“Rời đi rồi.”

Lý Uyên Giao thoạt nhìn không có vẻ kinh ngạc, chỉ trả lời:

“Về phương Bắc hay là đi Thiên Lôi Phong? Lý Hi Tuấn đâu?”

Tiêu Quy Loan thấp giọng nói:

“Đi Thiên Lôi Phong.”

“Thiên Lôi Phong.”

Sắc mặt Lý Uyên Giao có chút âm trầm, thấp giọng nói:

“Đi thôi, về Thanh Đỗ Phong một chuyến, hỏi Hi Tuấn một chút.”

Chương 707: Địch Lê thị (1)

Lý Uyên Giao chỉ chờ một lát, Lý Hi Tuấn đã cưỡi gió tới, đoạn thời gian này hắn củng cố tu vi, bởi vì thường thường phải ra mặt, cũng không vội đột phá, vẫn là Luyện Khí tầng năm như cũ, phần lớn thời gian đều đang tu hành kiếm pháp cùng pháp thuật.

“Trọng phụ… Xin người nén bi thương.”

Gặp Lý Uyên Giao, Lý Hi Tuấn hơi cúi đầu nói hai câu an ủi, Lý Uyên Giao gật đầu, trầm giọng nói:

“Là ngươi thả Không Hành đi!”

Lý Hi Tuấn âm thầm hít vào một hơi, cung kính nói:

“Tiểu chất nắm chắc… Không Hành tu chính là Thích Tu Cổ Pháp… Thực lực thấp kém, tuy rằng khách sáo gọi một tiếng pháp sư, nhưng thực lực lại chỉ là Luyện Khí sơ kỳ, huống chi tâm tính người này quang minh…”

Lý Uyên Giao lại nghe không được nữa, hơi có vẻ giận dữ, Thanh Xích Kiếm trong tay chưa từng ra khỏi vỏ, một kiếm đánh vào trên lưng hắn, đánh cho Lý Hi Tuấn loạng choạng một cái, Lý Uyên Giao lớn tiếng nói:

“Chuyện này sao có thể đem ra đánh cược!”

Lý Hi Tuấn quỳ xuống nói:

“Kính xin trọng phụ tin tưởng tiểu chất, Không Hành làm người quang minh, Hi Tuấn sẽ không nhìn lầm, hắn ở dưới chân núi chăm sóc bách tính, trị bệnh cứu người nhiều năm, vẫn luôn chờ đợi cơ duyên này…”

Lý Uyên Giao nhíu mày, lạnh lùng nói:

“Cơ duyên của hắn, có liên quan gì đến ta? Hắn chết hay sống đều không có nửa điểm quan hệ với Lý gia ta! Vì sao phải để người nhà của ta mạo hiểm?”

“Ta đâu thềm để ý hắn chờ đợi cơ duyên này bao nhiêu năm, đám người Thích Tu đều là những kẻ tham sống sợ chết! Ngươi cùng hắn giao tình tốt, nguyện ý thành toàn hắn, ta lại không muốn!”

Lý Hi Tuấn nghe xong, ngẩng đầu, đáp:

“Nếu Không Hành có thể đột phá, chính là Thích Tu pháp sư, trong Trúc Cơ đều rất mạnh mẽ… Hắn nhận được đại ân này… sẽ vì Lý gia ta tăng thêm một phần chiến lực…”

“Tiểu chất minh bạch mối hận trong lòng trọng phụ, nhưng mà các nước trên biển này, Thích Tu đã chiếm hơn nửa, Lý gia ta đắc tội với Đạo Thống Nộ Ma Ha, đã không thể đi về phương Bắc, chẳng lẽ còn muốn lại chọc tới một nhà chính thống Liêu Hà Tự sao…”

Lý Uyên Giao ngập ngừng nói:

“Đó là Thanh Hồng, là cô cô của ngươi đột phá Trúc Cơ!”

Lý Hi Tuấn quỳ xuống, thấp giọng nói:

“Trọng phụ! Cô cô đột phá Trúc Cơ tất nhiên sẽ không xảy ra chuyện! Bất luận kẻ nào muốn ra tay, muốn cắn nuốt, muốn dẫn dắt mệnh số của cô cô…”

Hắn ngẩng đầu lên, trầm giọng nói:

“Ít nhất phải là tu vi Trúc Cơ mới có tư cách bị người ta hãm hại! Nếu Không Hành không phải Ma Ha chuyển thế, làm sao có thể lọt qua mắt của Viên gia và Ô Sao tiền bối, nếu hắn thật sự là Ma Ha chuyển thế, cũng nhất định phải đợi đến khi cô cô đột phá Trúc Cơ mới có thể cắn nuốt, hơn nữa tất nhiên là đã thương lượng ổn thỏa với đám người Tử Phủ, Lý gia ta trốn không thoát!”

“Nếu hắn thật lòng muốn hãm hại, ở Vọng Nguyệt Hồ và Thiên Lôi Phong có thể có bao nhiêu khác biệt!”

Lý Uyên Giao híp mắt nhìn hắn, lạnh lùng nói:

“Ngươi làm sao biết được ở hai nơi đó có bao nhiêu khác biệt!”

Nói xong liền điểm một cái lên người Lý Hi Tuấn, phong bế tu vi của hắn, cưỡi gió rơi xuống từ đường, đẩy cửa lớn ra, ném hắn vào trong đại điện, trầm giọng nói:

“Quỳ xuống cho ta! Chờ ta bắt Không Hành trở về!”

Lý Hi Tuấn cúi đầu đáp ứng, Lý Uyên Giao xoay người rời đi, cưỡi gió bay lên liền rời khỏi Thanh Đỗ Phong, Lý Hi Minh chậm nửa nhịp, vội vàng từ trong viện đuổi theo, muốn khuyên nhủ Lý Uyên Giao, lại bị Tiêu Quy Loan ngăn cản.

“Phu nhân! Chuyện này… Trên Thiên Lôi Phong cũng không có động tĩnh gì, vì sao trọng phụ lại nổi giận lớn như vậy!”

Lý Hi Minh khuyên nhủ một câu, Tiêu Quy Loan bất đắc dĩ lắc đầu, ôn nhu nói:

“Ngươi trở về đi… Trở về đi… Là thúc cháu bọn họ đang diễn trò cho Không Hành xem, huynh đừng có xen vào.”

“A!”

Lý Hi Minh ngẩn người, ấp úng đáp hai tiếng, hắn tuy rằng có chút ngốc nghếch, nhưng cũng không phải kẻ ngu dốt, rất nhanh liền hiểu được, liền tự mình cưỡi gió trở về.

Tiêu Quy Loan khuyên Lý Hi Minh trở về, lúc này mới trở về đình viện, ôm lấy Lý Nguyệt Tương nghênh đón, trong lòng thầm nghĩ:

“Xem ra phu quân vẫn là không thích Thích Tu…”

……

Lê Kính trấn trung điện.

Dưới bậc thang trung điện có một lão giả đang quỳ, râu tóc bạc trắng, tu vi Luyện Khí tầng chín, thần sắc rất là trang trọng, cung kính hành lễ, trầm giọng nói:

“Bẩm gia chủ, đa tạ gia chủ những năm qua chiếu cố cho hai cha con ta, Mạnh mỗ cảm kích trong lòng, bây giờ ta tuổi già sức yếu, chỉ sợ không thể tiếp tục luyện chế pháp khí cho quý phủ, ta nguyện ý dâng lên truyền thừa của bản thân!”

“Dâng lên truyền thừa?”

Lý Uyên Bình nhìn lão giả trước mặt, cau mày nói:

“Mạnh lão nói đùa rồi, Lý gia ta chưa từng có ý định tham lam truyền thừa của ngươi.”

Mạnh Thái Chí cúi đầu, cung kính đáp:

“Ta tự biết bản thân không còn sống được bao lâu, chuẩn bị bế quan đột phá Trúc Cơ, vốn là hành động bất đắc dĩ, chỉ là muốn đánh cược một lần trước khi chết mà thôi, chỉ cầu có thể vì nữ nhi đáng thương của ta tìm kiếm một con đường sống… Ta nguyện dùng truyền thừa của bản thân để đổi lấy sự che chở của Lý gia.”

Chương 711: Đột Phá Ảm Quan (1)

Lý Uyên Giao nghi hoặc về thực lực của Thích Tu đã rất nhiều năm, nghi hoặc trong lòng đã được giải, lông mày giãn ra, Không Hành thở dài:

“Bởi vì mượn pháp lực của Ma Ha, cho nên Pháp Sư càng thêm thần dị, mê tâm, thu nạp, thuật toán cái gì cũng có thể. Tăng binh, tá điền bị mê hoặc tâm trí, bị Pháp Sư khống chế, đám Pháp Sư lại bị Ma Ha khống chế, cả nước Triệu lớn như vậy, từ sáng sớm đến tối muộn, hàng vạn hàng nghìn dân chúng thế mà không có một người khác biệt, không một câu oán thán, một tiếng phản đối!”

“Pháp Sư ở trên nói một câu, kẻ dưới vui mừng tuân theo, giết người là lẽ phải, ăn thịt người là làm việc thiện, người già tranh nhau chen chúc muốn chui vào bụng, trẻ nhỏ chỉ mong nhanh chóng lớn lên, để được lên Cực Lạc.”

Trong mắt Không Hành ngấn lệ, thấp giọng nói:

“Thế giới như vậy, đám Pháp Sư gọi là…”

“Thích quốc tại thế!”

Không Hành có chút mê mang, lẩm bẩm nói:

“Phật Tổ từng tự mình nói muốn thành tựu Đại Đồng, muốn thế gian không còn ác độc, không còn bi thương, không còn giết chóc, không còn tranh đấu, bọn họ làm được rồi đấy, dân chúng nước Triệu không ngày nào là không vui vẻ, không ngày nào là không vui sướng.”

Lời này vừa nói ra, Lý Uyên Giao chỉ cảm thấy nghẹt thở, trầm giọng hỏi:

“Vậy… Vậy Triệu đế thì sao?”

“Tên Hồ Yết kia…”

Không Hành cúi đầu:

“Hồ Yết khi vào Trung Nguyên ngàn năm trước rất uy phong, thiên mệnh sở quy, có tướng đế vương, mong muốn đời đời kiếp kiếp làm đế vương. Triệu Chiêu Vũ hoàng đế là phụ thân của Thích Duyên Lực luôn luôn áp chế Phật môn, nhưng một đêm băng hà, con cháu chẳng được như trước, đã quỳ gối dưới chân Ma Ha.”

“Sau đó lại dâng lên kim tính, nghênh đón Ma Ha vào kinh thành, Triệu đế bây giờ chẳng khác nào nô lệ, chỉ biết quỳ lạy!”

Lý Uyên Giao im lặng, thấp giọng nói:

“Khó trách… Nước Triệu không có ngày ngóc đầu lên được, bộ dạng lúc sống như thế nào lúc chết cũng như thế ấy, tâm trí còn không phải của mình, làm sao có ngày ngóc đầu lên được.”

“Haiz!”

Không Hành thở dài một tiếng, thấp giọng nói:

“Tiểu tăng thất thố rồi, đạo thống của ta bắt nguồn từ Bắc Thích, bất hòa với Triệu Thích, luôn có lòng thương xót cho nước Triệu, khiến thí chủ chê cười rồi.”

“Còn về đúng hay sai, ai có thể nói rõ ràng? Liêu Hà Tự của chúng ta mỗi đêm đều có bá tánh chạy trốn, lén lút vào nước Triệu, thậm chí lấy cái chết để uy hiếp, nói Liêu Hà Tự chúng ta là tà đạo.”

Không Hành rất tiêu điều, đứng lặng trên đỉnh núi, Lý Uyên Giao lại hỏi một số vấn đề vụn vặt, phất tay bảo hắn đi xuống.

Hòa thượng Không Hành là người biết lý lẽ, tuy rằng còn muốn tranh luận vài câu vì Lý Hi Tuấn, nhưng chỉ đành thấp giọng thở dài, nói khẽ:

“Là Hi Tuấn vì ta mà chịu khổ rồi.”

Nói xong liền tự mình cưỡi gió rời đi, để Lý Uyên Giao đứng chắp tay tại chỗ, trong tay nắm Thanh Xích Kiếm, do dự không quyết.

“Trọng phụ!”

Đang do dự, Lý Hi Minh từ phía sau cưỡi gió bay tới, chắp tay hành lễ, cung kính nói:

“Vãn bối chúc mừng Trọng phụ, tu vi tinh tiến, sớm ngày thành tựu Tử Phủ.”

Lý Uyên Giao trở về, xem như là lần đầu tiên sau khi bế quan, Lý Hi Minh cưỡi gió đến bái kiến, lời nói rất thành khẩn:

“Hi Tuấn hắn cũng có lý do của mình…”

“Luyện Khí tầng sáu, không tệ.”

Lý Uyên Giao không trả lời, nhìn tu vi của hắn một chút, có chút vui mừng, hỏi:

“Xem ra cũng sắp đột phá Luyện Khí tầng bảy rồi, chừng ba mươi tuổi là có thể thử đột phá Trúc Cơ.”

Lý Hi Minh đem những chuyện lớn nhỏ mà hắn đã làm trong quá trình tu luyện kể ra hết, Lý Uyên Giao nghe xong thì để tâm, nghi ngờ nói:

“Chuyện này… Chuyện phòng the cũng có thể giúp ích cho việc tu luyện sao?!”

Lý Hi Minh nghe vậy thì có chút ngượng ngùng, gật đầu, Lý Uyên Giao cũng không bỏ qua, từ trong túi trữ vật lấy ra một khối ngọc giản, cẩn thận đọc, trầm giọng nói:

“Hình như là có chuyện này! Tuy rằng ta không biết 《Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết》 là kim tính gì, nhưng dù sao cũng thuộc Hoàng Dương, cũng có thể giải thích được.”

Nói xong gật gật đầu, thấp giọng nói:

“Ta đã biết, ngươi lui xuống đi.”

Hắn nhìn Lý Hi Minh rời đi, cầm lấy bức thư nhỏ trên bàn, bức thư này được đưa tới từ Thanh Trì Tông từ rất sớm, Lý Hi Trị muốn cho hắn bớt lo, cho nên đã dò hỏi rõ ràng mọi chuyện.

“Huyết Ô Quả.”

Linh dược này Lý Uyên Giao chưa từng nghe nói qua, chỉ có thể phái người đi dò hỏi trước, còn muốn tìm được nó, e rằng phải tiến sâu vào Sơn Việt.

“Trước tiên bế quan tu luyện, chuyện này chờ khi Thanh Hồng đột phá trở về rồi tính!”

…

Lý Hi Minh trở lại sân, mở nắp lò đen sì ra, dược dịch bên trong trong suốt, hơi ngả màu xám, trông có vẻ sền sệt.

“May quá! May quá!”

Đi đi về về rất nhanh, thuốc trong lò vẫn chưa thành hình, không đến nỗi làm hỏng lò đan dược này, thiên phú của Lý Hi Minh vốn rất cao, lại được Tiêu Nguyên Tư chỉ dạy, từ khi về nhà đến nay chưa từng luyện hỏng một lò đan dược nào.

Hắn dành chút thời gian luyện nốt số đan dược còn lại, một lò được sáu viên, cẩn thận cất vào trong bình ngọc, bên ngoài đột nhiên vang lên tiếng gõ cửa.

“Cốc cốc.”

Chương 712: Đột Phá Ảm Quan (2)

Lý Hi Minh khẽ nhíu mày, cửa kẽo kẹt mở ra, một hạ nhân đi vào, cung kính nói:

“Đại nhân, bên ngoài có một nữ tu cầu kiến, vâng mệnh gia chủ, nói là muốn đến thỉnh giáo.”

“Thỉnh giáo?”

Lý Hi Minh ngẩn người, nói khẽ:

“Dẫn nàng ta vào đây.”

Tên hạ nhân lui xuống, không bao lâu sau, một nữ tử đi đến.

Nữ tử này trông chỉ khoảng hai mươi tuổi, dung mạo xinh đẹp, làn da trắng nõn, mặc một bộ váy màu xanh đen, chớp chớp đôi mắt, hành lễ nói:

“Tiểu nữ họ Mạnh, bái kiến tiền bối.”

Lý Hi Minh cụp mắt xuống, nói khẽ:

“Thì ra là Mạnh cô nương.”

Mạnh Chước Vân thấy hắn cụp mắt xuống, đánh giá hắn từ trên xuống dưới, nhận ra thần sắc của Lý Hi Minh có chút không đúng, chỉ cung kính nói:

“Tiểu tu vâng mệnh, đến đây thỉnh giáo tiền bối về đan đạo… Gia chủ cũng đã đồng ý.”

“Được.”

Lý Hi Minh đánh giá nàng từ trên xuống dưới, trong mắt lóe lên tia sáng kỳ lạ, cười nói:

“Nàng hãy thi triển Tâm hỏa cho ta xem.”

Hắn vừa nói chuyện với Lý Uyên Giao xong, Mạnh Chước Vân đã đến, khó tránh khỏi việc hắn suy nghĩ nhiều, trong lòng Lý Hi Minh không khỏi do dự, chỉ ôn hòa dạy bảo trước, thầm nghĩ:

‘Chẳng lẽ Mạnh gia muốn đầu nhập vào gia tộc ta, cho nên mới gả nữ nhi cho ta? Nàng ta sắp đột phá Luyện Khí, chắc chắn sẽ rất có ích cho việc tu luyện của ta.’

Mạnh Chước Vân là một đại mỹ nhân, da thịt trắng nõn nà, dung mạo xinh đẹp, Lý Hi Minh đương nhiên cũng là người bình thường, ngoài miệng nói bí quyết luyện đan, nhưng trong lòng lại nảy sinh ý nghĩ không nên có.

Mạnh Chước Vân cũng không phải là thiếu nữ ngây thơ, tâm tư rất kín đáo, trong lòng thầm nghĩ:

‘Lý Hi Minh này có vẻ rất khác so với những người khác trong Lý gia, nghe nói hắn rất háo sắc, nếu như có thể dựa vào hắn, nói không chừng sau này có thể sống thoải mái hơn ở Lý gia.’

Hai người đều có ý đồ riêng, nhìn nhau, nam có tình nữ có ý, giọng nói chuyện cũng trở nên nhỏ nhẹ hơn.

…

Lý Hi Tuấn cũng không quỳ trong từ đường bao lâu, chỉ vài ngày sau đã tự mình đi tu luyện, ngược lại là Không Hành rất để tâm, thường xuyên đến hỏi thăm.

Lý gia vẫn vận hành như thường, cho đến khi đông qua xuân đến, tuyết tan hết, một đạo pháp quang từ phía tây bay tới, cưỡi mây đạp gió, vô cùng vội vàng.

Đạo pháp quang này dừng lại trên địa phận Lý gia, lập tức có người cưỡi gió bay tới nghênh đón, là Từ Công Minh, tu vi Luyện Khí trung kỳ, chắp tay nói:

“Không biết đạo hữu…”

Pháp quang này dừng lại, hiện ra một người, là một tráng hán lưng hùm vai gấu, trợn mắt trừng trừng, trông rất vội vàng, trên người mặc giáp da, lớn tiếng hỏi:

“Nơi này có phải Lê Kính Lý gia không?”

Từ Công Minh ngẩn người, sửa lại:

“Bây giờ là Thanh Đỗ Lý gia…”

Tráng hán này khí thế hùng hồn, hai mắt đỏ ngầu, quát lớn:

“Ta không quản ngươi Thanh Đỗ gì đó, ta chỉ hỏi nhà ngươi có Uyển Lăng Hoa hay không!”

Từ Công Minh lúc này mới phát hiện người này lại là tu sĩ Trúc Cơ, trong lòng hoảng sợ, sững sờ nói:

“Nhà ta quả thật có vật này… Không biết tiền bối…”

Trúc Cơ đại hán này lập tức mừng rỡ, đưa tay liền xách cổ áo hắn lên, hung hăng nói:

“Lập tức lấy ra cho ta! Sẽ không để ngươi chịu thiệt đâu!”

Từ Công Minh bị hắn túm lấy, chỉ cảm thấy tứ chi đau nhức, trong miệng kêu a a, trong lòng phảng phất có lửa thiêu đốt, miễn cưỡng nói:

“Tiền bối chờ một lát, ta đi bẩm báo trưởng bối!”

Đại hán này lúc này mới chịu bỏ qua, vội vàng buông hắn ra, hô:

“Đi đi đi!”

Từ Công Minh không dám chậm trễ, vội vàng cưỡi gió xuống, đám Ngọc Đình Vệ phía bên này cũng đã sớm phát hiện, vội vàng vây quanh, Lý Hi Tuyền cưỡi gió tới, trầm giọng nói:

“Chuyện gì xảy ra! Sao lại có Trúc Cơ nhà khác tới đây!”

Từ Công Minh nói rõ đầu đuôi câu chuyện, Lý Hi Tuyền nhíu mày nói:

“Đây là chuyện gì! Sang năm phải giao nộp cống phẩm, Uyển Lăng Hoa thu hoạch được mấy năm nay đã sớm bán cho thế gia khác rồi! Làm sao có thể giữ lại cho hắn.”

“Mặc dù trong nhà còn giữ lại một ít để dùng, nhưng cũng ở trong động phủ của lão tổ, người đã sớm bế quan lâu rồi!”

Hai người còn đang thương lượng, đại hán trên không kia không nhịn được, hô to:

“Mấy tiểu tử kia! Nhà các ngươi rốt cuộc có hoa này hay không, đừng có lãng phí thời gian của ta!”

Hắn nóng lòng muốn chết, dậm chân đưa tay, đám tu sĩ như lâm đại địch, vội vàng bảo vệ Lý Hi Tuyền, Trần Mục Phong ở bên cạnh lên tiếng:

“Tiền bối bình tĩnh!”

Đại hán này lập tức dừng lại, mặc dù rất nóng ruột, nhưng dù sao cũng còn chút lý trí, âm trầm liếc mắt nhìn một cái, nghiến răng nghiến lợi nói:

“Vậy thì mau mau đưa hoa ra đây!”

Lý Hi Tuyền cũng rất lo lắng, phân phó:

“Mau tới Thanh Đỗ! Gọi lão tổ ra!”

“Ầm ầm!”

Lời vừa dứt, tiếng sấm ầm ầm gào thét mà đến, quanh quẩn thật lâu giữa trời đất, cứng rắn át đi lời của hắn.

“Ầm ầm!”

Phía nam mây đen cuồn cuộn, tiếng sấm bị kìm nén suốt mùa đông vang vọng khắp bầu trời. Tiếng sấm đầu tiên của mùa xuân vang lên, một luồng tử quang rực rỡ từ phía nam bay tới.

“Vị đạo hữu kia có việc muốn nhờ, lại hành sự bá đạo như thế, e là không coi nhà ta ra gì!”

Chỉ thấy một nữ tu Trúc Cơ cưỡi sấm sét mà đến, ngọc giáp ôn nhuận, lông mày lá liễu, mắt hạnh sáng đẹp, lại ẩn chứa ý cảnh cáo, toát ra vẻ ngoài anh khí.

Mái tóc đen dài của nàng chậm rãi buông xõa trong gió, làm nổi bật đôi tai nhỏ nhắn xinh xắn, tinh xảo, trên mái tóc dài tia chớp màu tím nhạt lưu chuyển, tỏa ra vài vầng sáng trắng bạc, khiến mọi người ở đây nhìn thấy đều ngây ngẩn cả người, nhất thời không nói nên lời.

Chương 714: Tiến Bắc (2)

Hai người đang nói chuyện, Không Hành cưỡi gió tới, trên khuôn mặt trắng nõn mang theo nụ cười, cúi đầu, mắt nhìn xuống:

“Không Hành bái kiến hai vị thí chủ, chúc mừng Lý thí chủ tu thành Tiên Cơ!”

Lý Uyên Giao coi như khách sáo gật đầu, Lý Thanh Hồng chỉ hơi dừng lại, đáp:

“Tu vi của pháp sư cũng tiến triển rất nhiều, đồng hỷ, đồng hỷ.”

“Đúng vậy… Đúng vậy …”

Không Hành vâng dạ, cúi đầu cưỡi gió đáp xuống, miệng lẩm bẩm niệm kinh, vô cùng thành kính, cáo lỗi một tiếng, tự mình đi xuống.

Lý Uyên Giao nhìn thấy dáng vẻ nhíu mày của Lý Thanh Hồng, bèn kể lại đầu đuôi câu chuyện cho nàng nghe, Lý Thanh Hồng lúc này mới như có điều suy nghĩ, gật đầu, đáp:

“Công pháp này của ta có được từ Lôi Vân Tự, xem ra có chút liên quan tới Liêu Hà Tự… Chỉ là trong lòng ta vẫn luôn có một nghi hoặc.”

Lý Uyên Giao nghiêng đầu nhìn, thấy Lý Thanh Hồng nói:

“Lôi Vân Tự kia rõ ràng là Phật tu thời cổ đại, tại sao « Tử Lôi Bí Nguyên Công » lại là công pháp của Tử Phủ Kim Đan Đạo! Chẳng phải là vừa gõ mõ tụng kinh, vừa tu luyện công pháp đạo gia, thật là không có lý.”

Lý Uyên Giao cũng khó hiểu, suy nghĩ một hồi cũng không tìm ra manh mối, chỉ đành ghi nhớ:

“Để ta tìm ngày hỏi Không Hành một chút.”

Lý Thanh Hồng gật nhẹ đầu, đi theo huynh trưởng đáp xuống núi, hỏi:

“Lúc ta bế quan không có ở đây, sao trong nhà lại có thêm một vị Yêu tướng?”

Lý Ô Sao cúi đầu phía sau hồi lâu, rốt cuộc cũng có cơ hội, cung kính nói:

“Tiểu yêu Lý Ô Sao, vốn sinh ra ở Đông Hải, vô tình đi lạc vào Hàm Hồ, may mắn được chủ nhân chiếu cố, quy thuận Thanh Đỗ…”

“Khụ khụ!”

Lý Uyên Giao nghe vậy, khóe miệng giật giật, ngắt lời:

“Ngươi ngược lại là học được cách nói năng hoa mỹ, buồn nôn muốn chết, là Huyền Nhạc Khổng thị nhờ ta ra tay, vốn muốn giết yêu nghiệt này, nhưng nhà ta đang thiếu thốn chiến lực Trúc Cơ, bèn xin một đạo thuật pháp thu phục hắn.”

“Thì ra là vậy.”

Lý Ô Sao cười hắc hắc, Lý Thanh Hồng đánh giá hắn từ trên xuống dưới, nói:

“Hóa hình cũng không chịu hóa cho tử tế một chút, để người ta bớt đề phòng, bộ dạng hung thần ác sát, gặp ngươi ta còn phải đề phòng.”

Lý Uyên Giao và Lý Ô Sao đều sững sờ, Lý Uyên Giao nhìn muội muội đang cười trên nỗi đau của người khác, bất đắc dĩ lắc đầu:

“Ngươi cứ thích chọc ta!”

Lý Thanh Hồng lại kéo hắn, hưng phấn nói:

“Nào nào nào, huynh muội chúng ta đánh một trận!”

Lý Uyên Giao gật đầu, hai người cưỡi gió bay lên, Lý Thanh Hồng kéo dài khoảng cách, cũng không vội vàng rút thương, trong lòng bàn tay ngưng tụ ra pháp lôi màu tím, cổ tay rung lên, tử quang lao nhanh tới.

Giao xà màu xanh xám trên người Lý Uyên Giao hiện ra, những năm gần đây tu vi của hắn lại tinh tiến, giao xà này vô cùng sống động, há miệng nhe nanh, râu tóc bay múa, trông rất sống động, gào thét lao tới.

“Ầm ầm!”

Tử lôi đánh lên người giao xà, khiến nó đau đớn gào thét không ngừng, bọt nước màu xanh đậm giống như mưa rơi xuống, khắp trời là nước, Lý Uyên Giao thì được Tiên Cơ bảo vệ, cầm kiếm bay tới.

« Kính Long Vương » rất đặc thù, ngoại trừ chân nguyên hùng hậu, năng lực khống chế thủy thuộc tính, hợp lại thì hóa thành một con giao xà, phân ra thì hóa thành tôm, cua, cá, rùa, đao, kiếm, rìu, búa, Lý Uyên Giao căn bản không cần phải tự mình chống đỡ lôi đình, chỉ cần lao thẳng về phía trước.

Lý Uyên Giao dựa vào Tiên Cơ có chút ưu thế, nhưng trong lòng lại nặng nề như đang đối mặt với đại địch.

Người khác không biết, nhưng hắn là huynh trưởng của Lý Thanh Hồng, sao có thể không biết, có kẻ cho rằng tới gần Lôi tu có thể ép nàng phải ra tay phòng ngự, không có thời gian thi triển pháp thuật, nhưng Lý Uyên Giao lại không nghĩ như vậy, thương pháp của Lý Thanh Hồng đã nhiều năm hắn chưa từng gặp, hiện tại cũng không biết đã đạt đến cảnh giới gì rồi.

Quả nhiên, Lý Thanh Hồng chỉ mỉm cười, rút ra « Đỗ Nhược Thương », lôi ảnh màu tím nhạt hiện lên, nhanh như thiểm điện, hung hăng đâm tới, thương ảnh hóa thành hình chim chóc, bay múa đầy trời, đánh tới.

“Keng!”

Lý Uyên Giao rút ra kiếm quang màu xanh trắng, chói mắt vô cùng, nhưng Lý Thanh Hồng lại không hề va chạm trực diện với hắn, chỉ biến chiêu, mượn lực lùi về sau, thương ảnh xoay tròn, hung hăng nện xuống bên cạnh.

“Hỏng rồi! Muội muội đã xem qua kiếm pháp của ta, « Nguyệt Khuyết Kiếm Hồ » nàng rất quen thuộc!”

Thiên phú về binh khí của Lý Thanh Hồng cao hơn Lý Uyên Giao, một đâm, một đỡ, một nện này, tử lôi tản ra, Lý Thanh Hồng liên tiếp lùi về phía sau mấy trượng, thương ảnh màu tím nhạt trong tay như ẩn như hiện, ép sát tới gần.

Lý Thanh Hồng tu hành nhiều năm như vậy, đã sớm không còn bị gò bó trong « Chiết Vũ Thương » và « Du Long Hồi Ảnh », thương pháp, thương thế tùy ý sử dụng, dung hợp thành một thể, nàng biết rõ Lý Uyên Giao chỉ có một chiêu kiếm kia là lợi hại nhất, lập tức áp sát lại gần.

Điểm yếu của Lý Uyên Giao bị nàng nhìn thấu, đánh cho hắn rất chật vật, chỉ có thể dùng kiếm khí không ngừng chống đỡ, thương thế trong tay Lý Thanh Hồng chồng chất, một thương mạnh hơn một thương, đánh cho hắn liên tục lùi về phía sau.

Lý Uyên Giao sắc mặt nghiêm túc, kiếm quang trong tay giống như nước chảy, hóa thành ba đạo lưu quang màu trắng tinh khiết, sắc bén vô cùng, linh hoạt di chuyển.

Chương 715: Dụ Vào (1)

“Tam Phân Nguyệt Lưu Quang!”

Ba đạo kiếm khí này ngưng tụ, hùng hậu, giống như có linh tính, tự do di chuyển trong không trung, màu trắng tinh khiết, sáng ngời, mỗi đạo đều kéo theo lưu quang đánh tới, Lý Thanh Hồng sao có thể không nhận ra, nàng thu thương xoay người, trên mặt mang theo ý cười:

“Huynh trưởng, huynh đã luyện thành rồi!”

Lý Uyên Giao lại không trả lời, thừa cơ thu kiếm, sau đó lại rút kiếm, bổ sung thêm một đạo « Nguyệt Khuyết Kiếm Hồ », Lý Thanh Hồng múa thương chống đỡ, ba đạo lưu quang kia lại linh hoạt nhảy nhót, bay về phía mi tâm và bụng dưới của nàng.

Hai mắt Lý Thanh Hồng bỗng nhiên hiện lên tử quang, trường thương trong tay lóe lên lôi điện màu trắng bạc và màu tím đậm đan xen, trên không trung vang lên tiếng nổ lớn, Lý Thanh Hồng vung trường thương quét ngang, cứng rắn đánh tan kiếm quang trước mặt.

Trong lôi điện bốc lên, hai đạo kiếm quang màu trắng tinh khiết bay ra, nhảy lên trên cổ tay nàng, sau đó lại đột ngột biến mất.

“Đánh tiếp nữa là sẽ bị thương đấy!”

Lý Uyên Giao cười nói, Lý Thanh Hồng thu thương, thở dài, có chút tiếc nuối:

“Ta đã quá xem thường « Nguyệt Khuyết Kiếm Điển »! Đây chính là kiếm pháp ngũ phẩm, sao có thể dùng lực phá giải được!”

“Thanh Hồng, muội đừng khiêm tốn, muội chưa chắc đã không đỡ được hai đạo kiếm quang kia.”

Lý Uyên Giao lắc đầu:

“Ta cũng chỉ mới luyện thành không lâu, thực lực tăng lên rất nhiều, nếu muội trở về sớm hơn một tháng, e là ngay cả làm muội bị thương ta cũng không làm được.”

“Lần này là ta chiếm tiện nghi, nếu vừa rồi muội tế ra Huyền Lôi kia, hoặc là thừa dịp ta tới gần mà thi triển « Tử Phù Nguyên Quang Bí Pháp », ta đều sẽ phải chịu thiệt thòi lớn, còn chưa đánh đã bị thương, chắc chắn không đấu lại muội đâu.”

Lý Thanh Hồng thu thương, hành lễ, ôn hòa nói:

“Trước kia Thanh Hồng có thể an tâm tu luyện bí pháp, học tập thương thuật, đều là nhờ huynh trưởng và Bình đệ gánh vác, hiện tại Thanh Hồng đã là tu sĩ Trúc Cơ, cũng có thể giúp đỡ huynh trưởng rồi!”

“Muội có tâm là tốt rồi, nhưng mấy năm nay huynh vẫn có thể gánh vác được.”

Lý Uyên Giao ôn hòa nhìn nàng, đáp:

“Một mặt chúng ta phải điều tra « Huyết Ngô Quả », một mặt… muội hãy dành nhiều thời gian bầu bạn với Bình đệ hơn đi.”

Lý Thanh Hồng im lặng cúi đầu, khẽ ừ một tiếng, hai người đều hiểu rõ, lúc này, phía dưới có một người đi lên, cung kính nói:

“Bẩm lão tổ, phía tây sa mạc truyền đến tin tức!”

“Dượng?”

Trần Đông Hà rất ít khi truyền tin tức về, Lý Uyên Giao tính toán thời gian, hình như còn chưa đủ một phần « Kim Dương Hoàng Nguyên », trong lòng đột nhiên “Lộp bộp” một tiếng, dâng lên dự cảm chẳng lành.

Quả nhiên, người nọ cúi đầu đáp:

“Là… hung tin…”

…

Cốc Yên miếu.

Thời tiết ở sa mạc luôn khô ráo, Trần Đông Hà đã ở đây mười mấy năm, sớm đã quen, sáng sớm thức dậy, theo thói quen hắn dịu dàng gọi hai tiếng, nhưng không có ai đáp lại.

Thị lực của tu sĩ Luyện Khí thật sự rất tốt, trong ánh sáng lờ mờ, hắn vẫn có thể nhìn thấy thân thể gầy gò của lão nhân bên cạnh, giống như một đống củi khô chất trên giường, không còn chút sinh khí nào.

Nam nhân ngẩn người, im lặng hai hơi thở.

“Phải, nên về nhà thôi.”

Hắn thu dọn đồ vật trên bàn và bên tường vào túi trữ vật, bế Lý Cảnh Điềm trên giường xuống, từng bước một đi ra ngoài sân, cát nóng bỏng chân, Lý Cảnh Điềm trước giờ đều muốn hắn cõng.

“Hôm nay mặt trời cũng nhỏ, trong sa mạc lớn khó được thời tiết tốt như vậy, đáng tiếc.”

Trần Đông Hà cõng nàng, nghĩ đến Lý Cảnh Điềm vốn định chờ thời tiết này đi phía bắc xem thử, muốn chết ở nơi mưa nhiều một chút, nào ngờ chỉ trong một đêm bỗng nhiên tắt thở, vẫn là chết trong cát vàng.

“Đông Hà đạo hữu!”

Miếu chủ Cốc Yên miếu Bạch Dần Tử tự mình đưa tiễn, trong mắt cũng ngậm lấy nước mắt, chỉ nói nhỏ:

“Bi ai… bi ai…”

Trần Đông Hà thần sắc như thường, cáo biệt mọi người, một đám tu sĩ Cốc Yên đều rất thương xót, thậm chí nhìn thần sắc của hắn có chút thương hại, Trần Đông Hà vẫn khách khí ứng phó như thường lệ, cõng thê tử xuyên qua trong gió.

Vượt qua sa mạc phải mất mấy ngày, nửa đường Trần Đông Hà còn phải dừng lại lau giọt sương trên mặt thê tử, chỗ chạm tay cứng ngắc, da của nàng cứng giống như da trâu, thậm chí còn kết sương, rất khó coi.

Lý Cảnh Điềm đã chết rất lâu, nhưng không ai phát hiện.

Ban đêm Trần Đông Hà liền ra ngoài chờ hoàng hôn thải khí, bỏ lỡ thời gian, lúc chạy về nàng nắm lấy chăn ở mép giường, sắc mặt không bình tĩnh, đã không còn hô hấp.

“Điềm nhi…”

Trần Đông Hà vừa xuất thần, đã đến Tây Bình sơn, trên núi này địa mạch mỏng manh, linh cơ đoạn tuyệt, tuy rằng phía trên mây mù giăng kín, sương trắng tràn ngập, hào quang cảnh đẹp ngàn vạn, nhưng chỉ là một ngọn núi phàm tục.

Núi phàm tục, tự nhiên không ai nguyện ý dừng lại, cho dù Tây Bình sơn cao ngất hiểm trở như thế nào, làm thế nào lấy sức một mình ngăn chặn thủy mạch phía đông nam, tạo nên sa mạc Cốc Yên, cũng vẫn không có ai ghi chép ngọn núi này.

Nhưng Lý Cảnh Điềm rất thích.

Trần Đông Hà quen đường quen lối đáp xuống trong núi, vén bụi cây thưa thớt, trên đỉnh núi được điêu khắc hai bệ đá nhỏ màu đen, ở trong sương mù mờ ảo ướt át lộ ra vẻ ngoài đặc biệt, nghiêng đầu là có thể nhìn thấy mây mù vô tận dưới chân.

Từ nơi này nhìn về phía đông, không chỉ có thể nhìn thấy Vọng Nguyệt hồ hoàn chỉnh, còn có thể nhìn thấy vài ngọn núi tiên nổi tiếng, thậm chí ngay cả hai ngọn núi Lê Kính và Thanh Đỗ đều ẩn hiện ở phía xa.

Đây là nơi Lý Cảnh Điềm thích đến, chỉ là đi đi về về phải mất mấy ngày, Trần Đông Hà cũng không phải lúc nào cũng rảnh rỗi, mỗi lần đến đều khiến nàng vui vẻ rất lâu, giống như như đang đón ngày lễ.

Chương 716: Dụ Vào (2)

Trần Đông Hà đặt nàng lên trên bệ đá, nhẹ nhàng thở ra, mệt mỏi dựa vào vách đá, đặt đầu nàng lên vai mình, không nói một lời nhìn về phía xa.

Gió núi gào thét, tịch liêu lạnh lẽo, Trần Đông Hà rất bình tĩnh, giống như khi còn sống nếu nàng không mở miệng, hắn cũng không nói lời nào.

Phương xa, mây mù màu trắng vô biên vô hạn dưới ánh bình minh dần dần biến thành biển cả màu vàng kim và đỏ rực, cuồn cuộn cuộn trào, hóa thành đủ loại hình dạng.

Mây mù từ xa đến gần, vách núi màu đen dần dần biến mất trong đám mây màu trắng, một thi thể trắng bệch cứng ngắc cùng một lão nhân bị nhấn chìm trong sương mù ẩm ướt.

“Hu…”

Trong màn sương trắng xóa vô biên vô hạn hiện lên một tiếng khóc.

Tiếng khóc khàn khàn, nức nở không ngừng của một lão già.

…

Tin tức Lý Cảnh Điềm qua đời truyền đến, trên dưới Lý gia đều để tang, tuy nàng chỉ là phàm nhân, nhưng dù sao cũng là con gái của Lý Hạng Bình, muội muội ruột của Lý Huyền Phong, là một trong số ít người có bối phận lớn nhất trong nhà.

Trần Đông Hà ôm thê tử một đường chạy về, đã nhìn không ra khác thường, Lý Uyên Giao một đường nghênh đón, cúi đầu, suốt cả quãng đường không nói một lời nào.

Trần Đông Hà rốt cuộc cũng trở về, năm nay hắn cũng đã bảy mươi tuổi, ba mươi tuổi mới bước vào Luyện Khí, bề ngoài thoạt nhìn khoảng năm mươi tuổi, đã được coi là người già rồi, trên tang lễ đứng rất thẳng.

Lý Thanh Hồng lúc này vừa mới biết được tin tức mẫu thân Lư Uyển Dung qua đời, thi thể của cô cô Lý Cảnh Điềm đã được đưa về Lý gia. Hai người thân liên tiếp qua đời, nàng vô cùng đau buồn, sắc mặt vui mừng phấn chấn vì vừa mới đột phá lại trở nên tràn đầy bi thương.

Bận rộn trước sau hơn nửa năm, lúc này mới sắp xếp thỏa đáng mọi việc. Lý Thanh Hồng vừa mới đột phá, tâm trạng vui buồn thất thường khiến tu vi dao động, không thể không bế quan ổn định tu vi, trong nhà lại để Lý Uyên Giao lo liệu.

Thanh Đỗ sơn.

Lý Uyên Giao dẫn Trần Đông Hà vào Thanh Đỗ sơn, thấy tinh thần của hắn coi như vẫn ổn, thần thái cũng rất trầm ổn, trong lòng âm thầm thở phào nhẹ nhõm, khách khí nói:

“Những năm này làm phiền thúc phụ rồi… Bây giờ hậu bối đã lần lượt trưởng thành, không cần để thúc phụ ở lại nơi hoang vu khổ sở đó nữa, sau này việc thu thập linh khí cứ giao cho hậu bối là được, thúc phụ cứ an tâm tu luyện.”

“Nói gì vậy.”

Trần Đông Hà trước tiên khách khí hành lễ, thở dài, đáp:

“Trong nhà dự định phái ai đi?”

Lý Uyên Giao đáp:

“An Chá Ngôn có hai con trai, đều cưới nữ nhi của Lý gia ta, hai người bọn họ hiện giờ đều có tu vi trung kỳ, có thể gánh vác được việc, lại trung thành và đáng tin cậy, ta muốn để hai người bọn họ thay phiên nhau đi thu thập linh khí.”

Trần Đông Hà gật đầu:

“Vậy ta sẽ viết một phong thư, dặn dò Bạch Dần Tử kia.”

Hắn dừng một chút, tiếp tục nói:

“Bạch Dần Tử của Cốc Yên miếu có ý muốn kết giao, có thể phái vài người của chúng ta đi qua, kết thông gia, không đến hai mươi năm, hẳn là có thể trở thành cánh chim của chúng ta, làm quân cờ thâm nhập vào sa mạc.”

“Được.”

Lý Uyên Giao vui vẻ đồng ý, linh thức đảo qua, Trần Đông Hà trước mắt đã có tu vi Luyện Khí tầng tám, vì vậy khách khí nói:

“Thúc phụ những năm này vất vả rồi, không thể không thưởng, trong nhà có một viên đan dược phá cảnh bí truyền, thúc phụ hãy cầm lấy để đột phá đến Luyện Khí tầng chín.”

“Cái này… Ta đã già rồi, sao có thể dùng đến loại thuốc quý này, chi bằng để dành cho Hi Minh và Hi Tuấn…”

Trần Đông Hà nhíu mày, lời này của hắn nói rất chân thành, không phải khách sáo:

“Ta đã hơn bảy mươi tuổi rồi! Đột phá đến Luyện Khí tầng chín sớm hay muộn thì có ích lợi gì? Vẫn nên để dành cho vãn bối…”

Lý Uyên Giao đành phải cứng rắn nhét đan dược vào trong tay hắn, giải thích:

“Ta đã để dành đủ cho bọn nhỏ rồi… Thúc phụ nói vậy sao có thể khiến mọi người tâm phục khẩu phục được!”

Trần Đông Hà bất đắc dĩ đành phải nhận lấy, tự mình lẩm bẩm hai câu Huyền Cảnh linh thề, tìm một nơi để bế quan.

Lý Uyên Giao ngồi xuống ghế đá, Trần Đông Hà mang về một đống sách cũ chất đống trên bàn, đều là do Lý Cảnh Điềm sưu tầm và chú thích khi còn sống, hắn cất kỹ, khẽ thở dài.

“Tiếc cho cô cô…”

Hắn ngồi trong sân một lúc, có một nam tử cao lớn đi đến, hành lễ nói:

“Hi Tuyền bái kiến lão tổ.”

“Ừ.”

Lý Uyên Giao phất tay, dùng pháp lực nâng hắn dậy, hơn nửa năm nay thân thể Lý Uyên Bình dần dần suy yếu, sự vụ trong tộc phần lớn đều giao cho Lý Hi Tuyền phụ trách, Lý Hi Tuyền chắp tay nói:

“Sản lượng trong nhà dần dần tăng lên, linh ngư nhờ yêu thú nuôi trong hồ đã đến kỳ thu hoạch, bán được những bảy viên linh thạch, sau này sẽ ngày càng nhiều, mỗi năm ít nhất có thể tăng thêm bốn, năm viên linh thạch thu nhập.”

“Còn hai mạch khoáng sản đã cho người đào sâu xuống, tạm thời vẫn chưa tìm được quá nhiều khoáng sản, chờ thêm vài năm nữa, hẳn là sẽ có sản lượng.”

Lý Uyên Bình tiếp nhận Lý gia là lúc gia tộc đang trong tình trạng thua lỗ triền miên, phải dỡ đông tường vá tây tường, đến khi giao cho Lý Hi Tuyền thì đã là mỗi năm lãi hơn mười viên linh thạch. Nghe xong báo cáo thu nhập, Lý Uyên Giao âm thầm gật đầu.

Chương 717: Dụ Vào (3)

“Gần đây trong nhà có thêm ba vị Luyện Khí, năm vị Tạp Khí, đã thay thế cho mấy vị Thai Tức ở ngũ phong.”

Lý gia hiện giờ đã có dáng dấp của một thế gia, tu sĩ Tạp Khí xuất hiện lớp lớp, tu sĩ Luyện Khí cũng không ít, bản thân Lý Hi Tuyền cũng đã có tu vi Luyện Khí tầng ba.

“Luyện Khí tầng chín có An Chá Ngôn dẫn đầu, Trần Đông Hà thúc công, Huyền Tuyên thúc công đều là tu sĩ Luyện Khí hậu kỳ, Điền Trọng Thanh, Từ Công Minh, Bạch Hầu, Trần Mục Phong, Lý Vấn đều là Luyện Khí trung kỳ, Luyện Khí sơ kỳ có ngoại tính, Ngọc Đình Vệ mười một người, tổng cộng có hai mươi bảy vị tu sĩ Luyện Khí, bốn mươi mốt vị Tạp Khí.”

“Trúc Cơ có trọng phụ, Thanh Hồng cô cô, Ô Sao tiền bối, Không Hành pháp sư, tổng cộng bốn người, hiện giờ sức mạnh của Lý gia đã đuổi sát Úc gia năm đó, là bá chủ trên hồ rồi.”

Lý Hi Tuyền thở dài nói:

“Hiện giờ lê dân dưới trướng Lý gia đã hơn bốn mươi lăm vạn người, linh điền lại eo hẹp, đã cố gắng hết sức khống chế rồi, chỉ là bị hạn chế bởi hẹn ước của ba nhà, không thể tiến về phía bắc, nếu không thôn tính Vọng Nguyệt, chiếm cả rừng rậm, cướp lấy Hàn Vân, hai nhà họ Phí và họ Úc có đáng là gì!”

Bên trên lại có thêm tu sĩ Trúc Cơ mới, khí thế của Lý gia vô cùng hưng thịnh, tu sĩ Luyện Khí và Tạp Khí ngày càng nhiều, sau khi phân chia ngũ phong, thiết lập chức vị, không gian phát triển cũng bị lấp đầy, lại có chút dấu hiệu “đất chật người đông”.

Nghe Lý Hi Tuyền báo cáo xong, Lý Uyên Giao khẽ gật đầu, nói:

“Muốn tiến về phía bắc… Trừ phi khiến Úc Mộ Tiên chết đi, sau đó có được một vị trí trong Thanh Trì tông, để Vọng Nguyệt hồ thuộc về Thanh Tuệ phong… Mới có thể tạo thành thế.”

“Thanh Trì bảy mươi năm thay đổi một lần, Nguyên Ô phong cũng chỉ còn khoảng hai mươi năm nữa.”

Lý Hi Tuyền đáp, Lý Uyên Giao lại nói nhỏ:

“Hiện giờ nhà chúng ta đã có bốn vị Trúc Cơ… Có thể suy xét đến việc phái người đến hải ngoại gây dựng cơ nghiệp… Thứ nhất là yêu tướng Trúc Cơ ở hải ngoại đều có lai lịch… Không dễ bắt, thứ hai cũng có thể kết nối trong ngoài, thu mua linh vật, chuyển dời dân số.”

Lý Ô Sao là người quen thuộc với vùng biển phía đông, vốn là người thích hợp nhất để phái đi, nhưng mạch khoáng trong Vọng Nguyệt hồ mới chỉ bắt đầu khai thác, không có yêu tướng trấn giữ, đám yêu vật kia sẽ không nghe lời ai, nếu Lý Ô Sao rời đi lâu, e là sẽ xảy ra vấn đề.

Lý Uyên Giao đang tính toán trong lòng, thì thấy An Chá Ngôn vội vã đi lên, cung kính nói:

“Lão tổ! Có một con hồ ly đưa thư đến.”

“Hả? Mau mời nó lên đây!”

Lý Uyên Giao nghe nói là hồ yêu đưa thư, biết là thư của Bạch Dung Hồ, vội vàng đáp lời, An Chá Ngôn vẻ mặt có chút kỳ quái, gật đầu lui xuống.

Không lâu sau, An Chá Ngôn cưỡi gió bay lên, trong ngực ôm một con hồ ly đỏ to bằng cái gối, móng vuốt sắc bén, con ngươi màu xanh, trong miệng ngậm một miếng ngọc giản, bộ dáng rất ngoan ngoãn.

“Hóa ra là hồ ly… Không phải hồ yêu…”

Lý Uyên Giao lúc này mới hiểu được ý của An Chá Ngôn, nhận lấy ngọc giản, cẩn thận đọc.

“… Trong động đã phái yêu tướng đến… Là một con lộc yêu… tu vi Trúc Cơ trung kỳ, mang theo lễ vật đến bái kiến… Muốn bàn bạc với quý tộc một số chuyện…”

“Hóa ra là yêu tướng mới nhậm chức… Phản ứng của yêu động này cũng chậm chạp thật…”

Lý Uyên Giao bừng tỉnh đại ngộ, đưa ngọc giản cho Lý Hi Tuyền, hắn xem qua một lượt, do dự nói:

“Con lộc yêu này… là sợ chúng ta sao?”

“Có thể không sợ sao!”

Lý Uyên Giao cười ha ha, giải thích:

“Tiền nhiệm của hắn mấy năm trước còn bị người của chúng ta giết chết, lại bị Bạch Dung Hồ dọn dẹp sạch sẽ, không để lộ một chút phong phanh nào, đây chính là đãi ngộ mà bình thường chỉ có tam tông thất môn mới có được!”

“Hắn không thể không đến đây nhậm chức, đương nhiên phải thương lượng với chúng ta một chút, nếu không chẳng phải là hắn ngu ngốc ngồi trên ngọn núi kia chờ chúng ta đến lấy mạng sao?”

Lý Uyên Giao đánh giá tiểu hồ ly đỏ đang ngoan ngoãn đứng im trước mặt, nhẹ giọng nói:

“Vậy thì xem thử con lộc yêu này là hạng người gì.”

Lý Hi Tuyền khẽ gật đầu, ra hiệu cho An Chá Ngôn ôm hồ ly lui xuống, sau đó mới lên tiếng nhắc nhở:

“Lão tổ… Tâm ma của Huyền Tuyên thúc công… ngày càng nghiêm trọng, tuy rằng lão nhân gia không nói… Nhưng chúng ta không thể khoanh tay đứng nhìn.”

Sắc mặt Lý Uyên Giao có chút âm trầm, phẩy tay áo, trầm giọng nói:

“Hi Tuấn đã nói với ta mấy lần rồi, ta cũng đã âm thầm phái người đi nghe ngóng, nghe nói Hành Chúc đạo môn có biện pháp hóa giải, ngươi tìm người đưa hắn đi một chuyến!”

Nói xong, Lý Uyên Giao không thèm để ý đến nữa, tự mình cưỡi gió rời đi.

Lý Hi Tuyền ngẩn người, cười khổ hai tiếng, ngẩng đầu nhìn bóng lưng hắn rời đi, khó xử lẩm bẩm:

“Nhưng mà… Nhưng mà chi phí rất lớn, Huyền Tuyên thúc công nhất định không chịu đi đâu!”

Hắn tiến thoái lưỡng nan, Ngọc Đình Vệ im lặng đứng bên cạnh, Lý Hi Tuyền suy nghĩ một chút, thấp giọng nói:

“Xem ra chỉ có thể đi hỏi Tuấn đệ một chút!”

Chương 719: Tinh hợp (2)

Lý Hi Minh thấp giọng hỏi:

“Mạnh lão qua đời rồi? Chuyện khi nào vậy?”

“Đêm qua.”

Mạnh Chước Vân thản nhiên nói:

“Lão nhân gia không biết tự lượng sức mình, mới bế quan đột phá ba tháng đã quy tiên.”

Lý Hi Minh vội vàng buông vai nàng ra, lúng úng an ủi:

“Tiếc thương… tiếc thương…”

Mạnh Chước Vân khẽ cười một tiếng, dịu dàng nói:

“Sao thế? Hôm nay không làm nữa sao?”

Lý Hi Minh ấp úng:

“Mạnh lão thật đáng tiếc… Haizzz, sinh tử là chuyện thường tình, không còn cách nào khác… Người sống được một trăm chín mươi mấy tuổi, rất nhiều tu sĩ Trúc Cơ còn chưa sống lâu bằng lão nhân gia… Ngươi nghĩ xem có mấy tu sĩ sống được đến hai trăm tuổi…”

Mạnh Chước Vân nhìn nam nhân trước mặt lải nhải, không nhịn được phì cười, nhưng nước mắt lại rơi xuống, nàng dịu dàng hôn lên môi hắn, cắn nhẹ một cái.

Lý Hi Minh cảm thấy hơi mặn trong miệng, biết nàng đang đau buồn trong lòng, bèn ấp a ấp úng khuyên giải, Mạnh Chước Vân trước mặt rốt cục không giả vờ nữa, nàng rưng rưng nước mắt nói:

“Huynh còn làm hay không!”

Lý Hi Minh ngơ ngác nhìn nàng, kéo nàng vào lòng, nữ tử trước mặt rốt cục òa khóc.

“Ai da! Ngươi nghĩ xem có mấy người sống được đến hai trăm tuổi…”

Lý Hi Minh cứ lặp đi lặp lại mấy câu đó, Mạnh Chước Vân vừa khóc vừa cười, ánh mắt vô cùng phức tạp, một lúc lâu sau mới khẽ thở dài.

“Haizzz!”

Lý Uyên Giao cưỡi gió xuyên qua sườn Bắc của Đại Lê sơn, núi non mây mù dưới chân vụt qua, huyền văn linh vụ trong [Huyền Văn Bình 】 phun trào, hắn chắp tay cưỡi gió mà đi, nét mặt trầm tĩnh như nước.

“Hi Tuấn hẳn là đã thu xếp được rồi… Lão đầu tuy ương ngạnh, nhưng dù sao cũng đã lớn tuổi, tinh thần không được tốt, nói năng uyển chuyển một chút hẳn là có thể lừa được ra ngoài.”

Lý Uyên Giao trầm mặt, hắn vẫn luôn có chút bất mãn với hành động không biết giữ gìn thân thể của Lý Huyền Tuyên.

“Cứ cố chấp kéo dài…”

Lý Uyên Giao chợt nhớ tới lúc hắn còn nhỏ, mẫu thân Mộc Nha Lộc cùng hắn ngồi trong sân, Mộc Nha Lộc lúc đó còn trẻ, mái tóc đen nhánh xõa xuống bờ vai, dịu dàng nói:

“Phụ thân của ngươi… rất nhàm chán… Cả đời chỉ yêu thích một thứ —— chính là Lý gia này, sau này miễn cưỡng thêm một Tu Nhi.”

“Kể cả bản thân hắn… cũng không thích Lý Huyền Tuyên cho lắm, thậm chí còn có chút thất vọng về chính mình, chưa bao giờ trân trọng bản thân, tự coi mình rất hèn mọn, thậm chí còn không bằng mấy viên linh thạch.”

Lý Uyên Giao lúc đó còn nhỏ tuổi, chưa hiểu ý tứ trong lời nói, giờ đây nhìn thấy bộ dạng này của phụ thân, trong lòng đã hiểu ra:

“Cả Lý gia này, lão nhân gia chỉ để ý tới mỗi mình Lão tổ qua đời, trong lòng lão nhân gia sớm đã không còn niềm vui sống.”

“Ngày đêm không ngừng vẽ bùa, là đã chán sống, chỉ là không dám chết mà thôi.”

Lý Uyên Giao thật ra đã nhìn thấu, nhưng lại không nói ra, mẫu thân trước khi chết cũng không thèm nhìn Lý Huyền Tuyên lấy một cái, Lý Huyền Tuyên cũng không hề rơi một giọt nước mắt, Lý Uyên Giao kẹt ở giữa, vừa đau lòng vừa tức giận.

“Thôi.”

Lý Uyên Giao không muốn nghĩ nhiều nữa, gạt bỏ những suy nghĩ sang một bên, tiếp tục bay trong dãy núi, bỗng thấy phía trên có hai con yêu lộc màu nâu bay tới, bộ lông bóng mượt, một trái một phải, đồng thanh nói:

“Tiểu yêu bái kiến Thượng tiên!”

Hai con yêu lộc này đều là Luyện Khí hậu kỳ, đầu gần như chôn vào trong mây, không dám nhìn hắn, chỉ dám liếc trộm Thanh Xích Kiếm, trong lòng kinh hãi.

Lý Uyên Giao khẽ gật đầu, yêu lộc bên trái vội vàng nói:

“Tiểu yêu là thuộc hạ của Yêu tướng đại nhân, đại nhân đã chuẩn bị yến tiệc, trân trọng mời Thượng tiên quá bên đó!”

Lý Uyên Giao thấy nó khách sáo như vậy, trong lòng lại nảy sinh nghi ngờ, hắn bất động thanh sắc, tay vẫn đặt trên kiếm, tuy rằng đã có Bạch Dung Hồ bảo đảm, nhưng hắn không biết yêu lộc này thực lực như thế nào, nếu nó nảy sinh ác ý, e là rất khó hòa giải.

Chuyến này hắn không mang pháp giám theo, cũng may trong Thanh Xích Kiếm còn có kiếm ý phong ấn, giết một con yêu lộc không thành vấn đề.

“Đã nhờ Bạch Dung Hồ giới thiệu, hẳn là không đến mức bày binh bố trận để hại ta, nếu không thông minh như vậy, chỉ có thể dùng kiếm ý.”

Nghĩ vậy, hắn cưỡi gió bay thẳng qua, hai bên đều là yêu vật cúi đầu, nghiêng mình xếp hàng chào đón hắn, phần lớn là hươu nai, hai bên trái phải đều có màu lông tương tự, rất đối xứng, học cách Nhân tộc đến mười phần mười.

Lý Uyên Giao cưỡi gió đi một đoạn đường, dưới tán cây đa trắng khổng lồ đã bày ba chiếc bàn, trên cùng là Bạch Dung Hồ, nó vắt chéo chân, nằm trên bàn, miệng ngậm một quả linh đào, nhìn rất ung dung.

Bên cạnh là một người đàn ông trung niên, tóc nâu mắt đen, tóc dài buông xõa, sau lưng mang một chiếc khiên lớn, tu vi Trúc Cơ trung kỳ, hẳn là yêu lộc kia.

Trên bàn bày linh đào linh hạnh, rượu trái cây hoa tươi, rất ngăn nắp, Lý Uyên Giao vừa đáp xuống, người đàn ông trung niên do yêu lộc hóa thành liền tiến lên chào đón, khách khí nói:

“Tại hạ Lộ Khẩn, khai khẩn núi Đại Lê, bái kiến đạo hữu.”

Chương 721: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lộ Khẩn lắc đầu, nói:

“Đạo hữu… Tại hạ nói câu này có thể hơi khó nghe, Kiếm tiên nhà ngươi cũng từng phục vụ cho Thanh Trì, hiện giờ có được Thanh Trì che chở không? Trong yêu động cũng như vậy, thậm chí còn tàn khốc hơn, nếu không phải ta tự nguyện ra ngoài, chỉ sợ sớm muộn gì cũng bị người ta xé xác mà ăn thịt.”

Lý Uyên Giao gật đầu, nghe nói hắn đã sống được năm trăm năm, trong lòng liền nảy ra ý nghĩ, vội vàng hỏi:

“Đạo hữu biết về trận đại chiến bốn trăm năm trước chứ?”

“Chấn động như vậy, ta đương nhiên là biết, những người bạn cũ lần lượt ra đi, giờ đây người biết chuyện cũng không còn nhiều nữa.”

Lộ Khẩn gật đầu, nhìn thấy vẻ mong đợi trong mắt Lý Uyên Giao, đáp:

“Kim Vũ tông, Thanh Trì môn hợp lực vây giết Lý Giang Quần, đánh cho nhật nguyệt ẩn màu, tu sĩ Trúc Cơ vây chặt như nêm cối, kết trận phong tỏa Thái Hư… Thanh Trì Ma môn thành lập đã được năm trăm năm, chỉ có trận chiến này là dốc hết toàn lực, khiến căn cơ bị lung lay.”

Lý Uyên Giao nhíu mày nói:

“Không phải là Tam tông Thất môn sao?”

“Tam tông Thất môn?”

Lộ Khẩn ngẩn người, nói:

“Làm sao có thể! Đương nhiên là không… Tu Việt và Tuyết Ký không hề nhúng tay vào… Huyền Nhạc và Trường Tiêu thì lúc đó còn chưa thành lập, ngoại trừ Lăng Dục môn đứng về phía Lý Giang Quần, thì chỉ có Kim Vũ tông và Thanh Trì Ma môn liên kết với tam môn Hồng Tuyết, Ly Sí, Mậu Trúc mà thôi.”

“Đạo hữu xin hãy kể rõ hơn!”

Lý Uyên Giao vội vàng hỏi, Lộ Khẩn gật đầu nói:

“Lúc đó đánh nhau kinh thiên động địa, Kim Vũ tông và Ma môn thì không sao, nhưng tammôn Hồng Tuyết, Ly Sí, Mậu Trúc bị Động Hòa chân nhân giết chết hơn một nửa… Chân nhân của Mậu Trúc môn phải chạy trốn vạn dặm, đến tận Đông Hải, cuối cùng cũng vì trọng thương mà chết, thật là tiện nghi cho tu sĩ Đông Hải.”

“Chân nhân của Hồng Tuyết môn may mắn sống sót thì lại được tiên kiếm của Động Hòa chân nhân, nhưng cũng bị chết giữa đường, tiên kiếm từ đó bặt vô âm tín, khiến cho tu sĩ Giang Nam Giang Bắc phải lên núi xuống biển tìm kiếm, nhao nhao muốn chiếm đoạt.”

Lộ Khẩn vẫn còn sợ hãi, thấp giọng nói:

“Động Hòa chân nhân tuy chết, nhưng lại khiến cho ba môn phái bị diệt vong, khiến cho Thanh Trì và Kim Vũ sợ hãi hàng trăm năm, thật sự là thiên tài hiếm có.”

Lý Uyên Giao tiêu hóa tin tức này, thấp giọng nói:

“Chỉ là… Tại sao lại phải giết Lý Giang Quần?”

“Ai mà biết được?”

Lộ Khẩn lắc đầu, trên mặt đầy vẻ nghi ngờ, đáp:

“Rõ ràng Lý Giang Quần tự mình tu luyện ở hồ Tự Tại, Kim Vũ và Ma môn còn phải thỉnh thoảng đến xin hắn giúp đỡ, Động Hòa chân nhân cũng rất nhiệt tình giúp đỡ… Nhất thời trở thành đề tài cho người người ca ngợi, vậy mà chỉ sau một đêm liền trở mặt thành thù! Bắt hắn phải chết mới thôi!”

Yêu lộc này thở dài, đáp:

“Tâm tư của tu sĩ Tử Phủ, Kim Đan, làm sao người ngoài có thể hiểu được? Cũng giống như ma tai này… Một đám tu sĩ Tử Phủ của Giang Nam cứ trơ mắt nhìn… Ai biết được chúng đang âm mưu gì.”

Lý Uyên Giao âm thầm gật đầu, hờ hững nói:

“Động Hòa chân nhân sử dụng pháp khí gì?”

“Còn có thể là gì nữa!”

Lộ Khẩn cười nói:

“Đương nhiên là kiếm…”

“Chỉ có một thanh kiếm?”

“Chỉ có duy nhất một thanh kiếm.”

Lộ Khẩn gật đầu đáp:

“Một kiếm chém chết tu sĩ Tử Phủ, khiến cho thần thông của hắn biến mất, chém cho lá rụng đầy Đại Lê sơn, nước Vọng Nguyệt hồ dâng cao ba thước.”

“Lúc đó ta chỉ mới là tu sĩ Luyện Khí, nhưng ấn tượng rất sâu sắc.”

Lộ Khẩn dừng lại một chút, trên mặt hiện lên vẻ bàng hoàng:

“Động Hòa chân nhân lúc đó đã là tu sĩ Tử Phủ đỉnh phong, vậy mà chỉ sau một đêm liền bỏ mạng, khiến cho cả thiên hạ suốt ba đêm liền không thấy trăng sao, bầu trời đen kịt như mực, ta phải trốn trong động phủ suốt ba ngày, không dám bước chân ra ngoài, trong lòng hoảng sợ không thôi.”

“Không thấy trăng sao…”

Lý Uyên Giao thầm thở phào nhẹ nhõm, trong lòng lại cảm thấy tiếc nuối:

“Thiên địa dị tượng như vậy, chắc hẳn không còn xa nữa là đạt đến trình độ Kim Đan.”

Ngoài miệng thì hắn vẫn đang hùa theo Lộ Khẩn, nhưng trong lòng lại đang nghi ngờ:

“Chỉ với một thanh kiếm… Tiên giám này chắc chắn không phải là pháp khí của Động Hòa chân nhân Lý Giang Quần! Nếu như là vật của Nguyệt Hoa Nguyên phủ… ngoại trừ Lý Giang Quần… chẳng lẽ còn có người khác?”

Lý Uyên Giao lại nói chuyện phiếm với Lộ Khẩn một lúc, trong lòng không yên, bèn dặn dò:

“Chuyện Huyết Ngô Quả, mong đạo hữu giúp ta tìm kiếm, nếu như có thể tìm được một quả, nhà ta nhất định hậu tạ!”

“Yên tâm… Yên tâm…”

Lộ Khẩn liên tục đáp ứng, Lý Uyên Giao gật đầu nói:

“Vậy phiền đạo hữu rồi, nhà ta không chỉ cần một quả, đạo hữu không cần phải lo lắng.”

Lộ Khẩn đương nhiên hiểu ý của hắn, liên tục gật đầu, Lý Uyên Giao lúc này mới cưỡi gió rời đi.

Lý Uyên Giao cưỡi mây đạp gió rời đi, Lộ Khẩn thở phù nhẹ nhõm, ngồi trở lại vị trí của mình, nhìn thấy đám thuộc hạ đang nhìn nhau, bèn phẩy tay nói:

“Tất cả giải tán đi!”

Chương 722: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Một đám tiểu yêu lập tức bái biệt rời đi, Lộ Khẩn nhìn ly rượu trái cây mà Lý Uyên Giao chưa động đến, bèn rót vào ly của mình, nhấp một ngụm, hồ ly liền cưỡi gió bay từ xa đến, dừng lại trước mặt hắn.

“Bái kiến công tử!”

Lộ Khẩn vội vàng bái lạy, Bạch Dung Hồ thì chẳng buồn mà lắc đầu, đáp:

“Còn gọi công tử gì nữa, nghĩa phụ vừa chết, ngươi và ta đều chẳng còn chỗ dựa… Chẳng qua là ở chỗ này kéo dài hơi tàn mà thôi…”

Lộ Khẩn thấp giọng, đáp:

“Chỉ cần công tử đột phá Trúc Cơ, liền có thể được mang họ Bạch của Hồ tộc, trở về Yêu động, chớ có tự coi nhẹ mình…”

Bạch Dung Hồ không tiếp lời hắn, nằm xuống dưới tàng cây, hai chân gác lên bàn, chuyển đề tài hỏi:

“Lý Uyên Giao thì sao?”

Lộ Khẩn suy nghĩ một hồi, đáp:

“Ta gặp qua không ít yêu loại, lại ít khi giao thiệp với người, chỉ cảm thấy người này cũng giống loài giao xà, không nên đắc tội… Bị hắn ghi nhớ càng thêm phiền phức… Tốt nhất là nên giữ hòa khí.”

Bạch Dung Hồ lắc lắc đuôi, đáp:

“Cũng may ngươi không ăn người, lại có giao tình với ta, hắn sẽ không động đến ngươi… Chờ ta bế quan, ngươi tự lo lấy mình cho tốt, nên phối hợp thì cứ phối hợp.”

Lộ Khẩn gật đầu, Bạch Dung Hồ ngáp một cái, lẩm bẩm:

“Mười mấy năm nay ta tu hành rất nhanh, đã có thể chọn ngày bế quan, đột phá thành công là tốt nhất, nếu thất bại, với tính ngươi linh hoạt như vậy, chi bằng đến Lý gia xin một chân chó săn vậy…”

Vừa dứt lời, hắn đã mơ màng ngủ thiếp đi, Lộ Khẩn ngồi lại bàn, nhấp một ngụm rượu trái cây, trầm tư hồi lâu, không biết đang nghĩ gì.

…

Thanh Đỗ Sơn.

Thanh Đỗ Sơn dời đến cũng gần mười năm, địa mạch biến đổi, hai bên đã mọc lên ba ngọn núi nhỏ, cao thấp khác nhau, ngọn cao nhất ước chừng trăm trượng, mới đến nửa sườn núi Thanh Đỗ phong, ngọn thấp nhất cũng phải năm sáu mươi trượng, xây cất không ít nhà cửa.

Ngọn núi cao nhất gọi là Phù Phong, quanh năm để cho Lý Huyền Tuyên ở, trên núi còn có mấy đệ tử Phù Đạo, còn những ngọn núi thấp hơn thì để cho em của tiểu tông Lý Cừ và Lý Anh.

Hai huynh đệ bọn họ hiện giờ đều đã tu thành Ngọc Kinh, đi theo Lý Hi Tuyền quản lý tộc vụ, nghe nói đều rất đáng tin cậy.

“Hi Tuyền làm việc quy củ, hai huynh đệ cũng là do Thanh Đỗ động phủ nuôi nấng từ nhỏ, trung thành và đáng tin.”

Lý Uyên Giao cưỡi gió trở về Thanh Đỗ Sơn, cửa hang trên đỉnh núi đèn đuốc sáng trưng, hai người canh giữ trước cửa, hắn theo bậc đá đi xuống, trước mắt đột nhiên sáng sủa, là một động phủ rộng lớn.

Nơi này chính là động phủ Xà Yêu năm xưa, nay là Thanh Đỗ động phủ, được Lý gia tu sửa mấy chục năm, trên vách động có rất nhiều cửa động, tuy linh khí không nồng đậm, nhưng thắng ở diện tích rộng lớn, có thể chứa được mấy tu sĩ Trúc Cơ cùng tu luyện.

Gánh nặng cung cấp cho tu sĩ Trúc Cơ rất lớn, cho nên thế gia rất coi trọng địa bàn, may mà năm xưa Lý Thông Nhai đã chiếm được nơi này, hiện giờ Lý gia có không ít tu sĩ Trúc Cơ, cũng không lo không có chỗ tu luyện, ngược lại không thành vấn đề.

“Hỏa mạch Ô Đồ Sơn đã xây xong, Khổng Cô Chuẩn của Huyền Nhạc Môn vẫn đang canh giữ ở Ô Đồ Sơn, để nó dần dần ổn định, Hi Minh cũng bắt đầu chuyển sang… Thanh Hồng lại bế quan, khó trách vắng vẻ như vậy.”

Đang lúc quan sát, Lý Hi Tuấn cưỡi gió bay tới, cung kính nói:

“Bái kiến thúc phụ.”

Lý Uyên Giao gật đầu, hỏi:

“Khi nào thì ngươi bế quan đột phá?”

Lý Hi Tuấn làm việc cẩn thận, đã dừng lại ở Luyện Khí tầng năm một thời gian, mài giũa tu vi, hôm nay gặp lại, khí tức hắn ta trầm ổn, tu vi đã được tôi luyện rất tinh thuần, cung kính đáp:

“Chính là mấy ngày nay.”

Lý Hi Tuấn cùng Lý Uyên Giao đi dạo trong Thanh Đỗ động phủ một vòng, đến một nơi, mơ hồ truyền đến tiếng người, Lý Uyên Giao hỏi:

“Phía trước là…”

“Là đám nhóc Thừa Minh bối, đều đã vào động phủ tu luyện.”

Lý Uyên Giao lúc này mới chợt nhớ ra:

“Bất tri bất giác đã mười năm trôi qua, đám nhóc Thừa Minh bối cũng đã lớn…”

Hai người cưỡi gió bay tới, chỉ thấy trong sân nhỏ có một đám thiếu niên đang tụ tập, chia thành từng cặp so chiêu với nhau, tiếng hô hào vang lên không ngớt.

Đám thiếu niên nam nữ này, chính là con cháu đời Thừa Minh của gia tộc.

Lý Uyên Giao thậm chí là lần đầu tiên nhìn thấy đám nhỏ này, hắn khẽ phất tay, che giấu thân hình, đám nhỏ này ngay cả Ngọc Kinh Luân còn chưa tu thành, tự nhiên là không cần dùng Huyền Văn Bình.

Lý Hi Tuấn mấy năm trước bế quan, hắn chuyên tâm tu luyện, thời gian hoạt động không nhiều, cũng chưa gặp qua đám nhỏ này mấy lần, lập tức thi triển pháp thuật, che giấu thân hình, cNfBỢ trên mây quan sát.

Đám nhóc này, đứa nhỏ nhất mới sáu tuổi, lớn nhất cũng chỉ mười lăm mười sáu, tu vi từ Thai Tức tầng một Huyền Cảnh Luân đến Thai Tức tầng ba Chu Hành Luân.

“Khó trách Hi Tuyền nói không có ai thật sự nổi trội, đám nhỏ này tuy thiên phú tu luyện hơn bậc cha chú, nhưng cũng chỉ thuộc dạng trung bình thượng.”

Chương 723: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Tuyền có thiên phú kém nhất trong thế hệ Hi Nguyệt, mười lăm tuổi cũng đã tu thành Chu Hành Luân, thế hệ Thừa Minh tuy đông đảo, nhưng phần lớn đều là con cháu của các chi họ được nâng lên đại tông, ngoại trừ Lý Hi Tuyền ra thì những tu sĩ thế hệ Hi Nguyệt khác đều đã có con, nhìn sơ qua thì không có ai thật sự nổi trội.

Lý Hi Tuấn nhìn lướt qua đám người trong sân, cũng không thấy ai có khí chất xuất chúng, chỉ có thiếu niên lớn tuổi nhất có vóc người cao lớn, nói năng có khí phái hào sảng.

Hắn ta lông mày rậm, ánh mắt sáng ngời, tay cầm trường thương, tuổi tác cũng lớn nhất trong đám, phụ trách quản lý đám người này, rất được chúng kính nể.

Lý Hi Tuấn đánh giá hắn, thấy hắn ta sau khi sắp xếp xong tỷ thí cho đám người kia, lại chỉ điểm cho đệ tử, dìu người bị thương đi chữa trị, cảm thấy cũng có chút thuận mắt.

Nhìn sang Lý Uyên Giao, chỉ thấy thúc phụ đang chăm chú quan sát, đám thiếu niên nam nữ phía dưới tụ tập nói chuyện, trong mắt Lý Uyên Giao mang theo ý cười, lập tức cưỡi gió bay xuống.

…

“Liêu ca!”

Lý Thừa Liêu năm nay mười sáu tuổi, lớn tuổi nhất trong đám thiếu niên, lông mày rậm, tướng mạo bình thường, tay cầm trường kiếm đứng đó, đợi đám người luyện tập xong, hắn ta gọi mọi người lại, ngồi quây thành vòng tròn.

Đợi mọi người ngồi xong, Lý Thừa Liêu mới ngồi xuống, một người hỏi:

“Liêu ca, hôm nay huynh muốn nói Tiên Cơ gì?”

Lý Thừa Liêu đáp:

“Các ngươi hỏi ta, chẳng phải trong tộc chỉ có mấy môn công pháp Trúc Cơ, còn muốn thần diệu đến mức nào nữa, tự mình tu luyện chẳng phải biết hay sao?”

“Huynh trưởng, huynh nói vậy chẳng có lý chút nào.”

Thiếu nữ bên cạnh cười nói:

“Trong nhà có mấy ai Trúc Cơ? Huynh là trưởng tôn đích hệ, thiên phú hơn người, tu luyện công pháp nào cũng có thể thành công, bọn muội thiên phú không bằng huynh, chỉ nghe cho vui thôi, làm sao tu luyện được?”

Đám thiếu niên gật đầu, trên mặt đều lộ vẻ chán nản, một đứa bé ở góc lên tiếng:

“Cung tỷ nói vậy là sai rồi, phụ thân nói cao tổ phụ đến hơn hai mươi tuổi mới đột phá Ngọc Kinh, mà vẫn tu thành [Hạo Hãn Hải 】, Trúc Cơ đâu phải chỉ dựa vào thiên phú.”

Đối với đám thiếu niên mười mấy tuổi, Trúc Cơ đã là nhân vật khó gặp, mỗi loại Tiên Cơ lại có huyền diệu riêng, được truyền miệng thổi phồng lên, khiến bọn chúng ai nấy đều nóng lòng muốn Trúc Cơ.

Lý Thừa Liêu gật đầu, nói:

“Thừa đệ nói đúng, mọi người cần chuyên tâm tu luyện, chúng ta đều là con cháu đại tông, lại được vào Thanh Đỗ động phủ, cho dù không Trúc Cơ được thì cũng phải tu thành Luyện Khí, tuyệt đối không thể làm mất mặt mũi các chi họ.”

Mọi người đồng thanh đáp ứng, bầu không khí rất hòa thuận, tuy có một số thiếu niên nhìn nhau đầy khiêu khích, nhưng nhìn chung vẫn rất tốt.

Lý Thừa Liêu cười nhìn đám người, lại nói:

“Ta nghe nói trong tộc mới có được một môn công pháp, tên là 《 Trường Hành Trĩ Hỏa Công 》, là công pháp tam phẩm, nuốt [Trường Hành Trĩ Hỏa 】, có thể tu thành Tiên Cơ [Ly Hỏa Trĩ 】.”

Thiếu nữ bên cạnh tên là Lý Minh Cung vội hỏi:

“Thần diệu chỗ nào?”

“Ta làm sao biết?”

Lý Thừa Liêu tức giận nói, đám thiếu niên cười híp mắt thảo luận, trong mắt tràn đầy mong đợi, Lý Thừa cũng chìm vào trong tưởng tượng, cúi đầu không nói.

Lý Hi Tuấn đứng bên cạnh Lý Uyên Giao, nhỏ giọng nói:

“Bọn chúng đều không tệ, dù sao cũng là lớn lên ở Thanh Đỗ động phủ, ngày ngày được dạy bảo, không có ai sinh hư.”

Lý Uyên Giao gật đầu, chất nhi bên cạnh tiếc nuối nói:

“Chỉ tiếc đám nhỏ này tuy thiên phú hơn bậc cha chú, nhưng cũng chỉ có vậy, hy vọng Trúc Cơ rất mong manh.”

Lý Hi Tuấn nói rất uyển chuyển, kỳ thực đám nhỏ này nếu không gặp kỳ ngộ, chỉ sợ ngay cả Luyện Khí tầng chín cũng khó lòng đạt tới, Lý Uyên Giao ừ một tiếng, trong mắt hiếm khi xuất hiện ý cười, nói:

“Năm xưa Thông Nhai thúc phụ ngươi trong bốn huynh đệ cũng chỉ bình thường, chỉ có chút hy vọng Luyện Khí, ai ngờ được sau này hắn lại có thể danh chấn Giang Nam? Chỉ cần có linh khiếu, nhất định sẽ có hy vọng.”

“Chỉ tiếc…”

Lý Uyên Giao dừng một chút:

“Đám nhỏ này chưa được Tiên Khí nào phù trợ, có thể làm trụ cột, nhưng không thể làm người dẫn dắt.”

Lý Hi Tuấn cúi đầu, Lý Uyên Giao cười nói:

“Xuống gặp bọn chúng một chút.”

Lý Thừa Liêu đang nhặt vũ khí bằng gỗ trên đất, tiếng ồn ào bên tai đột nhiên biến mất, bốn phía yên tĩnh đến mức có thể nghe thấy tiếng kim rơi, chỉ còn tiếng Lý Minh Cung khẩn trương gọi:

“Liêu ca… Liêu ca…”

Bị gọi như vậy, Lý Thừa Liêu ngẩng đầu lên, lúc này mới phát hiện trước mặt xuất hiện một nam tử trẻ tuổi, bạch y thắng tuyết, lưng đeo trường kiếm, khí chất xuất trần.

Hắn ta kích động, khẩn trương nói:

“Liêu nhi bái kiến… Thất thúc!”

Lý Hi Tuấn sửng sốt, lúc này mới nhận ra đứa nhỏ này là con trai trưởng của ngũ ca Lý Hi Tuyền, hắn đã từng gặp qua một lần, lúc đó nó vừa mới sinh ra, còn chưa đặt tên, không ngờ mới đó mà đã mười năm trôi qua, hắn suýt nữa thì không nhận ra.

“Ngươi là Lý Thừa Liêu?”

Hắn có chút xấu hổ, ôn hòa nói:

“Liêu nhi… Đến… bái kiến thúc tổ.”

Chương 724: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Thừa Liêu lúc này mới phát hiện bên cạnh Lý Hi Tuấn còn có một nam tử trung niên, lông mày ngắn, mắt dài nhỏ, mặc hắc bào giản dị, lưng đeo trường kiếm.

‘Thúc tổ?!’

Người được Lý Hi Tuấn cung kính gọi là “thúc tổ”, còn có thể là ai? Nhìn trang phục của Lý Uyên Giao, Lý Thừa Liêu vừa kính sợ vừa mừng rỡ, không thể tin được mà quỳ xuống, thậm chí còn run rẩy:

“Thừa Liêu bái kiến… Thúc tổ!”

Đám thiếu niên vốn định ngẩng đầu lên, vội vàng cúi đầu xuống, ngay cả liếc mắt đưa tình cũng không dám, đồng loạt quỳ xuống, hô:

“Bái kiến lão tổ!”

Lý Thừa Liêu nhìn Lý Uyên Giao với ánh mắt sùng bái, khiến Lý Uyên Giao phải dời mắt, khẽ phất tay, nâng đám người dậy, thầm nghĩ:

‘Nếu Thông Nhai thúc ở đây, đám nhóc này chắc mừng đến phát điên.’

Nghĩ vậy, Lý Uyên Giao ôn hòa nói:

“Các ngươi đều là con cháu của chi nào?”

” Trưởng tôn Trọng Mạch, Lý Thừa Liêu!”

Lý Thừa Liêu là người mở miệng trước, thiếu nữ bên cạnh là tỷ tỷ của hắn - Lý Minh Cung vội nói:

” Trưởng nữ Bá Mạch chi Uyên Hoàn, Lý Minh Cung.”

” Thứ tử Trọng Mạch chi Uyên Vân, Lý Thừa.”

“…”

Mười hai người lần lượt tự giới thiệu, Lý Uyên Giao gật đầu, thầm tính toán, Lý Minh Cung có thiên phú tốt nhất, còn Lý Thừa thì chỉ ngang với Lý Hi Tuyền, bèn nói:

“Tất cả đều phải cố gắng tu luyện, rất nhiều công pháp trong tộc, ngoại trừ một số công pháp cần linh khí đặc thù khó tìm… thì các ngươi đều có thể thử, chọn một môn thích hợp nhất để tu luyện.”

Đám thiếu niên đáp lời, Lý Uyên Giao nhìn lướt qua đám vũ khí trên đất, phần lớn là thương và kiếm, chỉ có một hai cây cung, bèn dặn dò:

“Thích hợp loại vũ khí nào thì cứ luyện tập loại đó, không cần câu nệ ba loại này, mỗi loại binh khí đều phải có người trong tộc tinh thông, tộc học có thể phái người đến phường thị tìm kiếm công pháp thích hợp cho các ngươi.”

Nói xong, hắn hỏi:

“Đã từng giết người hay chưa? Đã từng giết yêu chưa?”

Thấy đám thiếu niên đều lắc đầu, trong lòng Lý Uyên Giao đã có tính toán, quay sang nói với Lý Hi Tuấn:

“Nói với Hi Tuyền một tiếng, hiện giờ trong tộc có không ít tu sĩ Luyện Khí, yêu thú cấp bậc Thai Tức bắt được ở các phủ, các trấn, đừng vội giết, mang về cho đám nhỏ luyện tập.”

“Vâng.”

Lý Hi Tuấn cười đáp, đám thiếu niên Thừa Minh bối không hề sợ hãi, ngược lại còn có vẻ phấn khích, Lý Uyên Giao trầm ngâm một lát, nói:

“Còn giết người… Sau này có cơ hội… không cần phải vội…”

Chưa kể đến người nhà họ Lý, chỉ tính riêng khách khanh và tu sĩ ngoài ý muốn tử vong cũng đã hơn năm mươi người, có người bị yêu thú giết, cũng có người bị tán tu, ma tu giết hại, tuy Giang Nam yên bình hơn so với Đông Hải, nhưng chuyện giết người đoạt bảo vẫn thường xảy ra.

Lý Uyên Giao chỉ điểm cho đám thiếu niên một phen, sau đó dưới ánh mắt trông mong của Lý Hi Tuấn, bất đắc dĩ phải thi triển Tiên Cơ [Kính Long Vương 】.

Lúc đầu đám người Lý Thừa Liêu còn ho reo, nhưng khi nhìn thấy giao long màu xanh xám uống lượn, bọn chúng sợ đến mức mặt mũi trắng bệch, vội vàng ném vũ khí trong tay, ngồi bệt xuống đất.

Bỏ qua đề nghị dùng Tiên Cơ biến thành tôm cá cua, đánh cho đám nhóc Thừa Minh bối một trận của Lý Hi Tuấn, Lý Uyên Giao mang theo Lý Hi Tuấn rời đi, hai người cưỡi mây đạp gió, rất nhanh đã biến mất.

Mãi đến khi bọn họ rời đi thật lâu, đám thiếu niên mới hoàn hồn, trong lòng càng thêm mong ước được Trúc Cơ, Lý Thừa Liêu tim đập thình thịch, nhìn đám người bên cạnh, ai nấy đều kích động.

“Còn chờ gì nữa, mau đi tu luyện thôi!”

Lý Uyên Giao bay trên trời, nhìn Lý Hi Tuấn bên cạnh vẫn còn cười toe toét, bất đắc dĩ nói:

“Đúng là cô cháu, ngươi và Thanh Hồng y hệt nhau vậy! Chẳng có chút dáng vẻ trưởng bối nào cả.”

Lý Uyên Giao nhớ lại chuyện lúc trước:

“Nhớ năm đó, nó nhất định phải dùng thương để trộm đào, còn lừa Vân đệ đi đỡ, kết quả là khi quả đào rơi xuống đập cho Vân đệ khóc ré lên, nó còn cười ha hả, phải để Tu ca mắng nó một trận mới chịu dừng.”

Lý Hi Tuấn mỉm cười, Lý Uyên Giao cũng không nhịn được mà cười theo, hắn ho khan hai tiếng, cố gắng kìm nén ý cười, nói:

“Đám nhỏ cũng không tệ, rất đáng yêu.”

Lý Hi Tuấn chắp tay nói:

“Chuyện của Huyền Tuyên thúc, ta đã hỏi qua Minh đệ, hắn vẫn luôn muốn gặp thúc một lần.”

“Được.”

Lý Uyên Giao trầm giọng nói:

“Vậy chúng ta đi thôi.”

Lý Hi Tuấn gật đầu cáo lui, sau đó cưỡi gió bay về phía Ô Đồ Sơn, tiện thể báo cho Lý Hi Minh một tiếng, tránh để Lý Uyên Giao đến đó gặp phải chuyện khó xử.

Lý Uyên Giao biết rõ điều này, nhưng hắn không muốn vạch trần, bèn chậm rãi bay về phía Ô Đồ Sơn.

Chương 728: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 728: Tin tức truyền đến

Thanh Đỗ động phủ.

Cửa đá đóng chặt đang chậm chạp mở ra, Lý Thanh Hồng nhẹ nhàng bước ra, khí tức vững vàng hùng hậu, lôi đình trên người thu liễm đi rất nhiều, chỉ có ở đuôi tóc cùng góc áo có chút hàn quang.

Khoảng thời gian bế quan này, Lý Thanh Hồng đã củng cố tu vi, so với lúc trước đột phá rực rỡ chói mắt, bây giờ có vẻ không còn chói mắt như vậy, đã khó có thể liếc mắt một cái nhìn ra tiên cơ của nàng.

Lý Uyên Giao đã bàn bạc với nàng, cưỡi linh vụ huyền văn đi theo ba người Lý Huyền Tuyên đến 【Hành Chúc Đạo Môn】ở Hành Đông quận, Lý Thanh Hồng liền xuất quan trông nhà.

Lập tức cưỡi gió ra ngoài, giày ngọc đạp lên tử điện hạ xuống, Lý Hi Tuyền đang ở trung điện xử lý công việc, trên bàn chất đống hai chồng thư tín, thoạt nhìn rất bận rộn.

Lúc này Lý Thanh Hồng mới đáp xuống, trong điện ào ào quỳ xuống một mảnh, Lý Hi Tuyền cũng vội vàng đứng dậy, cung kính nói:

“Cô cô xuất quan rồi… Cái Kỳ Dẫn Lôi Đàn kia đã chế tạo xong, còn sáu phần công việc, trong vòng một năm có thể hoàn công.”

“Tốt.”

Lý Thanh Hồng đáp một tiếng, tiên cơ 【Huyền Lôi Bạc】 của nàng có hiệu quả kỳ lôi dẫn điện, chỉ là còn chưa biết có hiệu quả hay không, trước tiên chỉ có thể chế tạo đài cao thử một chút.

Lý Thanh Hồng sớm đã phái người đi chế tạo đài cao. Cái đài cao này rất phiền phức, phải khắc lục trận văn, thu thập linh vật, chế tạo ra ba mươi sáu loại đồng khí sáu cạnh sáu góc, cho dù là tu sĩ Trúc Cơ cũng phải tốn một phen công phu.

Cũng may Lý gia nhiều nhân thủ, Lý Thanh Hồng chỉ cần khắc đồ lục trận văn, việc khác tự nhiên có Lý Hi Tuyền sai người đi làm.

Lý Hi Tuyền đáp ứng, từ trên bàn lấy ra hai bức thư nhỏ, cung kính nói:

“Ngọc Đình Vệ nhà ta đi tới Từ quốc, Triệu quốc truyền tin tức về, mời cô cô xem qua.”

Lý Thanh Hồng phất tay một cái, hai phong thư đã lần lượt ở trước mặt nàng mở ra.

Một phong là tin tức của Triệu quốc, 【Ly Hỏa Thương】 Sở Dật ở Triệu quốc một đường đi về phía bắc, diệt ba nhà quý tộc Hồ Yết, phá sáu ngôi chùa miếu lớn nhỏ, đối mặt một đám truy binh lâm trận đột phá Tử Phủ, sau đó bái nhập Lạc Hà sơn, vào núi tu hành.

Lý Thanh Hồng xem mà kinh ngạc, Trúc Cơ bình thường đột phá Tử Phủ không biết phải làm bao nhiêu chuẩn bị, vừa tìm một nơi thích hợp bế quan vừa tìm kiếm các loại linh vật bố trận, còn phải đợi linh cơ trong thiên địa phù hợp với tiên cơ.

Cho dù làm nhiều chuẩn bị như vậy, còn phải chuẩn bị các loại đan dược bế quan nhiều năm, ở trong trùng điệp đại trận.

‘Tên Sở Dật này đột phá cứ như đùa giỡn, nói đột phá là đột phá… Chỉ bế quan mấy tháng ngắn ngủi đã đột phá Tử Phủ, thật sự là chưa từng nghe thấy.’

‘Hắn đã đột phá Tử Phủ… trước sau chỉ mười năm… Lại đột phá tùy tiện như vậy… Chẳng phải là Kim Đan chuyển thế còn có thể là gì.’

Sở Dật từ lúc đột phá Trúc Cơ đến khi thành tựu Tử Phủ cũng chỉ vỏn vẹn mười năm, gần như rõ ràng nói cho thiên hạ biết Sở Dật hắn chính là Kim Đan chuyển thế, ba nhà quý tộc Hồ Yết cùng sáu ngôi chùa miếu chẳng qua là vật hi sinh do một phương Thích Tu đưa ra và những kẻ đáng thương không hiểu đại cục.

“Mười năm… Quả nhiên là thủ đoạn Kim Đan.”

Chỉ là trong thư không đề cập tới tiên cơ của Sở Dật, cũng không đề cập tới thần thông của hắn, chắc là không dò la được tin tức như vậy, khiến Lý Thanh Hồng có chút tiếc nuối.

‘Lạc Hà Sơn cùng Giang Nam gần như không qua lại, Sở Dật vào núi, chắc là ngồi trên Kim Đan Quả Vị của hắn, sẽ không trở lại nữa.’

Còn về phần thế gia Dự Phục quận bị diệt môn, thế lực bị đồ sát tự nhiên không có ai quan tâm, Lý Thanh Hồng liếc mắt một cái ghi nhớ, lại nhìn một phong thư khác:

Nói là phía bắc bên bờ Đại Giang hoang sơn có một đám ma tu đến, chiếm cứ mấy ngọn núi nhỏ, vốn dĩ là chuyện không đáng để tâm, nếu không phải có một tán tu chạy trốn đến nơi này, Lý gia thậm chí không biết việc này.

Thế nhưng theo lời tán tu này nói, đám ma tu này tu vi không cao, chỉ có điều một tên trong đó tay cầm một cái bảo kính màu máu, uy lực rất lớn, phía sau còn ghi chép thêm rất nhiều tin tức hỏi thăm được.

“Bảo kính màu máu?!”

Ánh mắt Lý Thanh Hồng lập tức lạnh xuống:

“Trương Hoài Đức?!”

Lý Hi Tuyền gật đầu, thấp giọng đáp:

“Dựa theo miêu tả của tán tu kia, hẳn là tên này không sai!”

Năm đó ma tai có một đám ma tu tây tiến, trong đó có Trương Hoài Đức, Cừu Tịch, giết chết Điền Hữu Đạo, làm Lý Huyền Tuyên bị thương, Từ Công Minh đào tẩu, Trương Hoài Đức là kẻ có lai lịch, dùng độn pháp chạy thoát, pháp khí chính là một cái gương màu máu.

Trương Hoài Đức không tính, nhưng Cừu Tịch kia mới là kẻ giết chết đệ đệ Lý Uyên Vân của nàng, suýt chút nữa hại chết Lý Huyền Tuyên, Lý Thanh Hồng hận thấu xương, chỉ thấp giọng nói:

“Hiện giờ hắn tu vi gì?”

“Nghe nói đã đến Luyện Khí tầng chín.”

Lý Hi Tuyền cẩn thận trả lời một câu:

“Một đám ma tu đều là Luyện Khí tu sĩ, phần lớn là Luyện Khí trung hậu kỳ.”

Trong lòng hắn đang nghĩ tiếp theo phải khuyên cô cô như thế nào, sắc mặt Lý Thanh Hồng lại do dự:

‘Huynh trưởng ra ngoài, chiến lực trong nhà đã đi hơn phân nửa, lúc này lại có Trương Hoài Đức đến?’

Mặc dù trong lòng nàng căm hận, nhưng cũng hiểu được chỉ e đây không phải là trùng hợp, nuốt xuống cơn giận này, nhẹ giọng nói:

“Quá kỳ quặc, phái thêm người đi dò xét.”

Chương 731: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 731: Truy Đuổi Hổ yêu

Sau khi Lý Thanh Hồng nghe xong, trong lòng đã rõ ràng, đáp:

“Hóa ra là yêu vật Nam Cương trốn ra được… Thanh Trì Tông không quản hắn, chắc hẳn cũng vui vẻ nhìn thấy.”

“Không sai.”

Lộ Khẩn cười cười, có chút cảm khái:

“Nơi đây cũng là một cái Tụ Bảo Bồn, Thanh Trì Tông cố ý giữ lại, chờ những yêu vật này trốn mang bảo vật ra, bất luận luân chuyển như thế nào, cuối cùng đều rơi vào trong tay Tam Tông Thất Môn cùng thế gia.”

“Nếu câu được dòng chính của đại yêu nào đó, đó là lợi thế có thể cầm trong tay để uy hiếp Nam Cương, cho dù không được cũng có thể thu làm linh thú… Trong này có quá nhiều chỗ tốt, cho nên vẫn âm thầm ủng hộ.”

Lý Thanh Hồng nhíu mày, thấp giọng nói:

“Vậy nơi đây chẳng phải là hậu viện của Thanh Trì Tông, nếu giết Hổ Yêu, e là còn phải lo liệu quan hệ trong tông môn…”

Lộ Khẩn hơi sững sờ, khoát tay nói:

“Không sao, Hổ Yêu này là kẻ bần cùng, đã sớm điều tra rõ ràng, nếu không cũng không dám mang tiên tử đến đây…”

Hắn thầm nghĩ trong lòng:

“Làm sao có thể không điều tra rõ ràng? Lý gia ngươi ở trong Thanh Trì Tông có chỗ dựa, đến lúc đó thật sự đắc tội người nào đó còn có phương pháp hóa giải, ta chỉ là một tiểu Lộc Yêu, đến lúc đó thật sự chịu tội không nổi!”

Lý Thanh Hồng suy tính một phen, cũng nghĩ:

“Có thể cướp thì không giết… Thêm một chuyện thêm phiền phức…”

Hai người nói chuyện phiếm, hàn huyên một chút đại sự những năm gần đây, đều có chút thu hoạch, Tuyền Ốc Sơn Mạch liền xa xa xuất hiện ở phía trước.

Tuyền Ốc Sơn Mạch cũng không cao, điểm mạnh chính là rộng lớn khổng lồ, gần với hai quận Khuẩn Lâm Nguyên, Thương Vũ Hợp Lâm, một mảng lớn bình nguyên vây quanh, liền lộ ra ngọn núi này đặc biệt nổi bật, trong đó yêu ma tiềm tàng, khó mà tìm kiếm.

Lộc Yêu này mang theo nàng vào trong núi, quanh co khúc khuỷu tìm được một ngọn núi nhỏ không đáng chú ý, cưỡi gió rơi vào trong núi, khẽ ồ lên một tiếng.

Liền thấy cửa động kia mở toang ra, âm u đen kịt, hắn đưa mắt nhìn, linh thức quét qua, có chút lúng túng nói:

“Tiên tử! Hổ Yêu này xem ra cũng cẩn thận, hơn phân nửa là đã chuyển động phủ, không còn ở chỗ này nữa!”

“Hả?”

Lý Thanh Hồng khẽ hừ một tiếng, Lộ Khẩn xắn tay áo nói:

“Nhưng cũng không cần lo lắng, cứ xem ta.”

Nói đoạn, hắn đặt chân xuống, nghiêng tai lắng nghe, nói chuyện với cây cối xung quanh một hồi, cất bước đi tới hơn mười dặm, liền thấy trong đám dây leo quấn quýt có một cây hồng núi, phía trên treo đầy quả hồng vàng óng.

Lộ Khẩn bấm niệm pháp quyết, những quả hồng này lần lượt nhảy xuống, vo ve thuật lại một phen, Lộ Khẩn mặt lộ vẻ tươi cười, quay đầu lại nói:

“Tiên tử, Hổ Yêu đi về hướng bắc.”

“Tốt!”

Lý Thanh Hồng khen một câu, đánh giá một cái, trước mặt cành lá cây hồng vàng óng này lay động, vang lên tiếng xào xạc, Lộ Khẩn nghe một hơi thở, cười nói:

“Nàng ta nói, nàng ta còn ba mươi bảy năm nữa là đắc khí thành tinh, khẩn cầu tiên tử tha cho nàng ta một mạng, đừng có đào đất bới cát, phí hoài trăm năm khổ luyện của nàng ta…”

Lý Thanh Hồng lúc đầu còn có ý định dời cây hồng có linh tính này về Linh Sơn, nghe vậy dừng lại một chút, có chút kỳ lạ nói:

“Lại có linh tính cao như vậy! Đạo hữu có thể nghe hiểu tiếng thảo mộc, linh mộc như vậy có nhiều không?”

“Thật ra thì không nhiều…”

Lộ Khẩn tiếc nuối nói, nhẹ giọng nói:

“Đáng tiếc… không có tác dụng gì? Nàng ta còn cần ba mươi bảy năm nữa mới có thể đắc khí thành tinh, hóa thành linh căn Luyện Khí, sau đó còn phải trải qua mấy trăm năm tu hành mới có thể trở thành linh căn Trúc Cơ… Quãng thời gian bị người ta chém giết còn quá dài, có linh tính cũng chỉ thêm một phần đau khổ.”

Lý Thanh Hồng đánh giá hai mắt, linh căn Thai Tức hiện tại Lý gia nàng thật sự không coi vào đâu, nhưng linh căn Luyện Khí thì lại khác biệt rất lớn, vì vậy ôn nhu nói:

“Vậy thì ba mươi bảy năm sau lại đến.”

Nói xong, nàng vung tay lên, một cái trận bàn bay ra, rơi xuống trước cây hồng, một cái Ảo Trận Thai Tức nhỏ nhắn hiện lên, bao phủ lấy cây hồng vào. Nàng lật tay, cắm ba viên linh thạch

Lộ Khẩn vuốt râu ở một bên nhìn, Lý Thanh Hồng cười nói:

“Thời cuộc loạn lạc, ta e là không đợi được ba mươi bảy năm nữa, đến lúc đó hậu bối Lý gia ta sẽ tự mình đến đây.”

“Tiên tử phúc duyên thâm hậu, Tử Phủ có hy vọng, quá khiêm tốn rồi.”

Lộ Khẩn lắc đầu, hai người tiếp tục cưỡi gió, vừa đi vừa nói chuyện, rất nhanh đã đến trước một ngọn núi nhỏ thấp bé, Lộ Khẩn nhìn sang, nhẹ giọng nói:

“Chính là chỗ này.”

Lý Thanh Hồng lập tức hỏi:

“Đạo hữu dự định làm thế nào đối phó với hắn?”

Lộ Khẩn nói:

“Chỉ sợ hắn chạy trốn, đến lúc đó rất khó đuổi theo, tuy rằng tiên cơ của ngươi và ta đều không chậm, nhưng Cụ Quỷ Âm của Hổ Yêu kia cũng không chậm hơn bao nhiêu.”

“Chi bằng ta tiến lên trước giao chiến, chờ khi khí lực của Hổ Yêu kia hao tổn hơn phân nửa, tiên tử lại ra tay… Bất ngờ tập kích, thêm vào đó lôi pháp của tiên tử lại cực kỳ cường hãn, chắc chắn có thể thành công.”

Chương 732: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 732: Hắc Hổ Hiểu Chuyện

Lý Thanh Hồng nghe xong, cảm thấy không ổn, trong lòng thầm than:

“Nếu trong tay ta có bảo vật trận pháp giống như của Khổng Đình Vân thì tốt rồi, lúc đó muốn bắt hắn chẳng phải là dễ như trở bàn tay!”

Lộ Khẩn thấy Lý Thanh Hồng không có ý kiến gì, liền lập tức cưỡi gió bay qua, trong tay cầm một cây búa lớn, bích quang lưu chuyển, trong nháy mắt đã biến lớn bằng một gian phòng, hung hăng nện xuống ngọn núi nhỏ kia, chấn động đến mức cả ngọn núi ầm ầm rung động, đá vụn lăn xuống ào ào, bụi mù bốc lên nghi ngút.

“Quả nhiên, đám yêu vật này không có công pháp truyền thừa, chỉ biết dựa vào một thân man lực cùng pháp khí, thật sự là thô thiển… Nhìn xem, pháp thuật vừa rồi của Lộ Khẩn xem như là do hắn tự mình nghiên cứu ra, cũng coi như không tệ.”

Cây búa lớn trong tay Lộ Khẩn cũng là do hắn tự mình luyện chế, đoán chừng là hắn đã đọc qua một vài quyển sách về luyện khí cấp thấp, sau đó tự mình năm này qua năm khác mày mò thử nghiệm, không biết đã tốn bao nhiêu năm tháng mới luyện chế ra được cây búa này, nhưng so với cây Đỗ Nhược Thương trong tay nàng thì kém xa.

“Rống…!”

Trên không trung vang lên một tiếng hổ gầm, một nam tử cường tráng cởi trần từ trong núi bay ra, trên người hắc khí cuồn cuộn, trầm giọng quát:

“Yêu tướng kia! Ta và ngươi vô oán vô cừu, tại sao lại đến động phủ của ta gây sự!”

Lộ Khẩn trước mặt Lý Thanh Hồng rất biết điều, thậm chí có chút khúm núm, nhưng lúc này lại lộ ra bản tính hung hăng, cười lạnh nói:

“Giao bảo dược trên người ngươi ra đây! Tránh cho ngươi và ta phải động thủ! Nếu ngươi không muốn giao ra, vậy thì đừng trách ta không khách khí!”

Lộ Khẩn dù sao cũng là tu sĩ Trúc Cơ trung kỳ, uy thế bức người, khiến cho Hổ Yêu kia kinh nghi bất định nhìn hắn, nhíu mày nói:

“Ta không muốn động thủ với ngươi, cũng lười phải lãng phí thời gian với ngươi.”

Nói xong, hắn lập tức thi triển thần thông, không thèm giao thủ với Lộ Khẩn, thân hình hóa thành một đạo hắc quang, bay nhanh về phía xa.

Lộ Khẩn vốn tưởng rằng Hổ Yêu này cũng giống như đám yêu vật mà hắn gặp trong động phủ trước kia, đều là hạng người lỗ mãng, không ngờ tới Hổ Yêu này lại cẩn thận như vậy, nhất thời ngẩn người, sau đó mới giậm chân mắng:

“Hổ nhát gan!”

Hắn vung cây búa lớn trong tay, từng đạo khí nhận to bằng cỗ xe ngựa bay ra, chém về phía Hổ Yêu, nhưng Hổ Yêu kia chỉ lo chạy trốn, không thèm đánh trả.

“Haiz! Biết ngay mà!”

Lý Thanh Hồng bất đắc dĩ lắc đầu, tình cảnh mà nàng lo lắng rốt cuộc cũng đã xảy ra.

Lộ Khẩn tuy rằng tuổi tác đã lớn, nhưng quanh năm suốt tháng đều ở trong động phủ tu luyện, ít khi tiếp xúc với bên ngoài, cho nên kinh nghiệm đối nhân xử thế kém rất nhiều, hơn nữa còn mắc bệnh cố hữu là tự cao tự đại, cho rằng chỉ cần khiêu khích Hổ Yêu kia vài câu là có thể khiến hắn nổi giận, sau đó đánh chết hắn.

“Hắn có thể sống tốt như vậy ở trong Tuyền Ốc Sơn Mạch này, chắc chắn không phải hạng người lỗ mãng, lúc trước Lộ Khẩn nói năng hùng hồn, khí thế bức người, ngay cả ta cũng bị hắn dọa sợ.”

Nàng khẽ móc ngón tay, đầu ngón tay trắng nõn như ngọc lập tức sáng lên hào quang màu tím, vẽ một cái trên không trung, trong nháy mắt lôi đình ầm vang, khói đen cuồn cuộn, ngưng tụ thành một đạo Lôi Phù:

Tử Phù Nguyên Quang Bí Pháp!

Lý Thanh Hồng ngưng tụ pháp thuật xong, dưới chân giẫm lên lôi điện, thân hình hóa thành một đạo điện quang, đuổi theo Hổ Yêu, đồng thời đánh ra Lôi Phù trong tay.

“Sắc!”

Lúc này Hổ Yêu đang liều mạng chạy trốn, căn bản không thèm để ý tới Lộ Khẩn, hắn vốn tưởng rằng bản thân đã thoát được, không ngờ tới lại có một nữ tu xinh đẹp từ đâu xuất hiện, hơn nữa nữ tu này còn thi triển lôi pháp, uy lực cực kỳ cường hãn.

“Tiên tử… A…”

Hổ Yêu kinh hãi kêu lên, hắn không dám đón đỡ Lôi Phù, vội vàng thi triển thần thông né tránh, đồng thời đánh ra một đạo hắc quang, ý đồ đánh tan Lôi Phù, nhưng Lôi Phù vừa tiếp xúc với hắc quang, lập tức nổ tung, hắc quang trong nháy mắt bị đánh tan, bàn tay của Hổ Yêu bị Lôi Điện đánh trúng, đau đớn kêu lên, suýt chút nữa thì hiện nguyên hình.

“Mẹ kiếp! Lộc Yêu kia lại cố ý tìm một Lôi Tu đến đối phó với ta!”

Hắn tu luyện công pháp Cụ Quỷ Âm, sợ nhất chính là những thứ chí cương chí dương như lôi đình, hỏa diễm, lúc này nhìn thấy Lý Thanh Hồng thi triển lôi pháp, trong lòng đã sợ hãi, hơn nữa cây thương trong tay Lý Thanh Hồng lại là bảo vật hiếm có, uy lực cực kỳ cường hãn, khiến cho hắn càng thêm sợ hãi.

“Nàng ta có Trúc Cơ pháp khí, hơn nữa còn có thể thi triển ra pháp thuật lợi hại như vậy, chắc chắn là đệ tử của Tam Tông!”

Nghĩ đến đây, trên mặt Hổ Yêu mọc ra lông đen, thân hình nhanh chóng biến lớn, biến thành một con Hắc Hổ cao ba trượng, trên người hắc khí cuồn cuộn, gầm lên một tiếng:

“Ta nguyện ý giao ra bảo vật!”

Lộ Khẩn thấy vậy, nhíu mày, tiếp tục điều khiển búa lớn công kích Hắc Hổ, Lý Thanh Hồng thì khống chế Lôi Thương hóa thành một đạo điện quang, bao vây lấy Hắc Hổ, lạnh lùng nói:

“Nhanh chóng giao ra bảo dược, ta có thể tha cho ngươi khỏi chết!”

Hắc Hổ thấy vậy, trong lòng càng thêm sợ hãi, vội vàng lấy ra một cái hộp ngọc, ném về phía Lý Thanh Hồng, sau đó thân hình nhanh chóng lùi lại.

Chương 734: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 734: Suy Tính

Lý Hi Tuấn và Không Hành cưỡi gió bay về phía nam, đi qua Khuẩn Lâm Nguyên, Lý Huyền Tuyên thì bay ở phía sau, trên đường đi, Lý Hi Tuấn đột nhiên nhớ tới một chuyện, liền kéo Không Hành lại, thấp giọng hỏi:

“Pháp sư, nếu như ngươi muốn lấy lôi bạc làm cơ duyên tu luyện… tại sao lúc trước không nói sớm?”

“Lúc trước ta nghe nói Giang Nam rất nguy hiểm, cho nên không dám nói ra… Hơn nữa công pháp mà ta tu luyện lại là công pháp cấp cao… Ta sợ các ngươi nghi ngờ ta có ý đồ bất chính, còn ta thì lại sợ các ngươi giết người cướp của…”

Không Hành sờ sờ cái đầu trọc láng o, mở to đôi mắt nhỏ, nhẹ giọng nói:

“Haiz, ta nói cho các ngươi biết vậy… Công pháp mà ta tu luyện cần phải hấp thụ Thiên Lôi mới có thể tu luyện được, nhưng mà Thiên Lôi lại là do thiên địa sinh ra, muốn gặp được Thiên Lôi thật sự là rất khó, chỉ có những lôi tu trong lúc đột phá bình cảnh mới có thể dẫn động được Thiên Lôi.”

“Lúc trước khi sư phụ ta tọa hóa đã tính toán rất lâu, phát hiện ra trong vòng trăm năm tới, ở Giang Nam sẽ xuất hiện lôi tu đột phá bình cảnh, cho nên mới phái ta đến đây, hơn nữa sư phụ ta còn nói, chuyến đi này ta sẽ gặp phải một kiếp nạn, chỉ có vượt qua kiếp nạn này, ta mới có thể trưởng thành được…”

Nói đến đây, Không Hành buồn bã nói:

“Lý Uyên Giao đạo hữu luôn nghi ngờ ta… Kỳ thực Liêu Hà Tự chúng ta… so với Lý gia các ngươi còn kém xa, sau khi sư phụ ta tọa hóa, ta chỉ còn một mình, không nơi nương tựa.”

Lý Hi Tuấn khẽ gật đầu, trong lòng dâng lên cảnh giác, hỏi:

“Trưởng bối Quý tự tọa hóa bao lâu rồi?”

“Đã có… Hơn bốn mươi năm rồi!”

Không Hành đáp, Lý Hi Tuấn thầm tính toán một hồi, vừa vặn năm đó Linh Nham Tử của Tử Yên Môn chạy nạn đến nhà mình, được tiên tổ cứu giúp, để lại Tử Lôi Bí Nguyên Công này.

“Hơn bốn mươi năm rồi… Giang Nam bây giờ xuất hiện một số vị Lôi tu, nếu như trong đó có bố cục của Tử Phủ nào đó, hẳn là đều được bố trí từ hơn bốn mươi năm trước…”

Lý Hi Tuấn chưa từng gặp Linh Nham Tử, nhưng hắn từng đọc qua tộc phổ, biết người này được Lý Thông Nhai tiếp nhận, thầm nghĩ:

“Linh Nham Tử… chắc là không gạt được lão tổ, vậy chính là Linh Nham Tử cũng không biết, vô tình đã trở thành quân cờ của người khác, Tử Yên Môn… Chẳng lẽ là Tử Yên Môn chân nhân?”

Lập tức hỏi:

“Pháp sư có biết Lôi Vân Tự không?”

Không Hành khẽ lắc đầu, ra hiệu mình không biết, Lý Hi Tuấn thầm so đo một chút, thầm nghĩ:

“Xem ra phải tìm một cơ hội, đi Lôi Vân Tự một chuyến, hỏi Linh Nham Tử này.”

Lý Hi Tuấn lấy góc độ xấu nhất để suy đoán, thầm nghĩ:

“Tốt nhất là trường hợp đám người Linh Nham Tử mang vật này từ trong Lôi Vân Tự ra, liền bị Liêu Hà chủ trì tính được, phái Không Hành xuống núi…”

Lý Hi Tuấn đang suy tính, thì mấy người đã xuyên qua Hợp Lâm quận của Trường Tiêu Môn, nghỉ ngơi một chút, đặt chân ở một đầu núi Hợp Lâm quận.

Lý Hi Tuấn vận chuyển thị lực, tuyết khí cuồn cuộn, nhìn địa mạo một chút, nói khẽ:

“Chắc là nơi này rồi, chúng ta vừa rồi bay qua là Tuyền Ốc Sơn, phía trước là Hợp Lâm sơn mạch, chính là nơi địa mạch hội tụ, trong Hàn Tuyết Tập miêu tả mấy loại thủy mạch đều ở chỗ này.”

Lần này xuất hành nửa thật nửa giả, bên ngoài vẫn là Lý Hi Tuấn thu thập hàn thủy, Lý Huyền Tuyên vẫn khoác áo xám, cau mày đi theo phía sau, Không Hành ngược lại rất có hứng thú, nhìn cảnh đẹp sông núi trước mắt, lẩm bẩm nói:

“Giang Nam vẫn là nơi thủy mạch phong phú.”

Lý Hi Tuấn khẽ gật đầu, quay đầu nhìn về phía Lý Huyền Tuyên, cung kính nói:

“Thúc công trên đường cũng đã đọc qua Hàn Tuyết Tập rồi, Hợp Lâm sơn mạch rộng lớn, hai chúng ta chia nhau đi tìm, cũng sẽ sớm tìm được.”

Lý Huyền Tuyên chỉ gật đầu, Lý Hi Tuấn lại nhìn về phía Không Hành, thấp giọng nói:

“Tuy Hợp Lâm sơn mạch linh khí không mạnh, không có linh vật và yêu vật nổi danh gì, nhưng khó tránh khỏi có một số ma tu chạy trốn, kính xin pháp sư tọa trấn, vì hai chúng ta áp trận.”

“Được!”

Lý Huyền Tuyên thấy hắn làm việc chu đáo, gật đầu, tìm một hướng đi, Lý Hi Tuấn nhìn theo hắn rời đi, lúc này mới nhìn về phía Không Hành:

“Phiền pháp sư trông chừng trưởng bối nhà ta, ta đi Hành Đông quận.”

Không Hành hiểu ý gật đầu, dặn dò hắn hai câu, Lý Hi Tuấn cưỡi gió tiếp tục hướng bắc, xuyên qua hai ngọn núi lớn ở Hợp Lâm sơn mạch, theo đường đến Hành Đông quận của Hành Chúc Đạo Môn.

Lúc này mới bay ra Hợp Lâm, liền thấy một vùng bình nguyên, đưa mắt nhìn đều là lầu gác đình đài lớn nhỏ, nối liền nhau, Hành Đông quận là một quận lớn, ước chừng có hơn trăm vạn nhân khẩu, Hành Chúc Đạo Môn kinh doanh nhiều năm, ở Việt Quốc cũng là quận lớn giàu có nhất nhì.

Lý Hi Tuấn bay một hồi, đưa mắt nhìn bốn phía, đều là đất đai màu mỡ rộng lớn, trong lòng nghi ngờ:

“Hành Chúc Đạo Môn… Vậy mà không thiết lập tiên sơn?”

Đang nghĩ ngợi, phía trước có một người bay vụt tới, dưới chân đạp một đạo vân khí, người này mặc áo trắng, vẽ vân văn màu đỏ vàng, môi mỏng mắt to, xương mày thon dài, không giống người Giang Nam.

“Tại hạ Tất Thành Vịnh, Hành Chúc Đạo, bái kiến đạo hữu… Không biết đạo hữu là người phương nào?”

Tất Thành Vịnh mắt sâu mũi cao, rất khó nhận ra biểu cảm, ánh mắt đảo qua Lý Hi ByookZUAỸ đã suy đoán ra không phải người của bất kỳ môn phái nào trong tam tông thất môn, chỉ là lời nói rất uyển chuyển.

Chương 736: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 736: Trừ Tâm Ma

“Mộc Lâm Hàn Thủy, có thể dùng để tôi luyện chân nguyên hàn khí.”

Đạo thiên địa linh thủy này cũng không phải là thứ hiếm có gì, nằm trong địa mạch hội tụ, so với Thiên Nhất Thuần Nguyên càng không đáng nhắc tới, nhưng đối với Lý Hi Tuấn thì lại là bảo bối vô giá, một mặt có thể tôi luyện chân nguyên, mặt khác có thể tu hành Đồ Quân Quỳ Quang, lập tức cất đi, tâm trạng tốt hơn rất nhiều.

Lý Huyền Tuyên cũng khó có được nụ cười, nói:

“Lão phu coi như may mắn, rất nhanh đã tìm được… Bây giờ mới qua một ngày, chúng ta có thể tìm thêm một ít để dành ở nhà…”

Lý Hi Tuấn cáo lỗi một tiếng, chậm rãi hành lễ, nói nhỏ:

“Vãn bối nghe nói Hành Chúc Đạo Môn có một loại thuật pháp trừ ma… Không bằng chúng ta đi xem một chút trước, quay lại tìm cũng không muộn.”

Lý Huyền Tuyên trừng mắt, quát:

“Không đi! Có cái gì mà phải ngại! Ta chỉ cần uống hai viên thuốc, ngày thường vẽ bùa thì vẽ bùa, sẽ không chậm trễ!”

Lý Hi Tuấn kiên trì trầm giọng nói:

“Vãn bối nhân cơ hội này đã đặt lịch ở Hành Đông quận, cũng đã giao phí… Kính xin thúc công đi cùng.”

“Ngươi!”

Lý Huyền Tuyên lập tức phản ứng lại, sững sờ hai giây, nói:

“Tốt lắm! Ngươi và Minh Nhi hợp mưu tính kế ta!”

Lý Hi Tuấn chỉ cúi đầu đáp:

“Chỉ là vãn bối nhất thời xúc động… Thúc công nếu không đi, chỉ e sẽ lãng phí.”

Lý Huyền Tuyên sao có thể không nghe ra, nghẹn một lúc lâu, lúc này mới nói:

“Lần sau không được như vậy nữa!”

Hắn trừng mắt nhìn Lý Hi Tuấn, bắt đầu lải nhải về phụ thân Lý Uyên Vân của hắn, rồi lại lôi kéo nói đến đại bá Lý Huyền Lĩnh của hắn, cuối cùng nói đến Lý Thông Nhai khi còn sống tiết kiệm thế nào, một viên linh thạch cũng không nỡ tiêu.

Lý Hi Tuấn im lặng lắng nghe, thật lâu sau mới nói:

“Nếu Tằng tổ còn sống, chắc hẳn cũng không muốn thấy thúc công tự hành hạ mình như vậy.”

Lý Huyền Tuyên lập tức im bặt, cúi đầu bay đi, thật lâu sau mới nói:

“Năm đó ta không hề nhận ra… Nếu có thể thay Lĩnh đệ đi trấn Kính Quan…”

Hắn quay đầu lại, trên khuôn mặt già nua xấu xí toàn là nước mắt:

“Lý Huyền Tuyên ta! Tuyệt đối không nuốt lời!”

Lão nhân che mặt:

“Ta nợ hắn quá nhiều… Ta nợ hắn quá nhiều… Nếu Lĩnh đệ còn sống, bây giờ đã Trúc Cơ rồi, không giống như ta… Không thể gánh vác trọng trách!”

“Kết quả phụ thân ngươi lại chết trước mặt ta, ta lại bỏ mặc phụ thân ngươi chạy trốn một mình! Ta sao có thể đối diện với ngươi, sao có thể đối diện với phụ thân ngươi… Không bằng chết đi cho xong!”

Lý Hi Tuấn xúc động, ở một bên an ủi, chỉ nói:

“Bây giờ trong nhà đã tốt hơn rồi…”

Không Hành ở bên cạnh vốn là người lương thiện, nghe vậy vô cùng cảm khái, thầm nghĩ:

“Ta còn tưởng Lý Huyền Tuyên là lão già cổ hủ cố chấp… Không ngờ lại có chuyện như vậy, chung quy là ta tu hành chưa đủ…”

Ba người cưỡi gió đến địa phận của Hành Chúc Đạo, Tất Thành Vịnh nhanh chóng ra nghênh đón, ánh mắt đảo qua ba người, cẩn thận nhìn Không Hành, lạnh lùng hỏi:

“Không biết vị pháp sư này là?”

Không Hành khó hiểu, đáp:

“Tại hạ vốn là Phật tu phương bắc, bây giờ là khách khanh của Lý gia.”

“Khách khanh của Lý gia?”

Sắc mặt Tất Thành Vịnh sa sầm, may mà không lập tức trở mặt, chỉ lạnh nhạt nói:

“Cũng đúng, Vọng Nguyệt Hồ gần sông lớn… Lý gia thu nhận vài hòa thượng cũng không có gì lạ.”

Lý Hi Tuấn nhận ra bầu không khí không đúng, vội vàng nói:

“Vị này là pháp sư Không Hành của Liêu Hà Tự, vốn tu hành ở Mạc Bắc, tu hành cổ pháp Phật Môn , giữ giới luật nghiêm ngặt… Mong đạo hữu lượng thứ…”

Tất Thành Vịnh chợt hiểu ra, vội vàng cáo lỗi, sắc mặt hòa hoãn hơn, thở dài:

“Là ta xúc động! Thật sự xin lỗi!”

Vẻ mặt hắn đau buồn, giải thích:

“Nhiều năm trước, Mộ Dung Hạ kia đi khắp nơi, ăn thịt người, lại còn giết hại cả trưởng tỷ của ta! Lão tổ nhà ta đánh đến tận nơi, kinh động đến cả Thanh Trì Tông phải phái người xuống hòa giải, cuối cùng cũng không giải quyết được gì!”

Tất Thành Vịnh nghiến răng nghiến lợi nói:

“Ba vị Tử Phủ nhà ta phải xuất động hai vị, vậy mà vẫn phải chịu nhục nhã!”

Pháp sư Không Hành lẩm bẩm:

“Mộ Dung gia… Xem ra là Bi Khí Tướng.”

“Bi Khí Tướng cái rắm!”

Tất Thành Vịnh như bị xúc phạm, giận dữ nói:

“Mộ Dung Hạ kia giết trưởng tỷ của ta thì thôi đi! Lại còn… Lại còn để hồn phách của tỷ ấy hiện hồn, khuyên nhủ lão tổ nhà ta… Trên đời này sao lại có chuyện như vậy chứ! A!”

Lý Hi Tuấn nghe mà trong lòng nghẹn khuất, cũng âm thầm kinh hãi thực lực của Mộ Dung gia:

“Bị vũ nhục như vậy… Tử Phủ của Hành Chúc Đạo Môn lại nhịn xuống…”

Tất Thành Vịnh thở dài một tiếng, nói một câu thất lễ, lấy ra năm viên đan dược màu vàng kim từ trong ngực, thấp giọng nói:

“Mời đạo hữu chuẩn bị…”

Nói rồi lấy ra một thanh ngọc đao, có chút không tình nguyện nói:

“Đây là Thân Phục Đan, lần lượt tương ứng với năm huyệt vị của tâm, là phương pháp tu hành cổ thuật, cần phải cắt da thịt, nhét đan dược này vào, sau đó dùng bí pháp khép miệng vết thương lại.”

Hắn nhìn vẻ mặt kinh ngạc của mọi người, giải thích:

“Trên đan dược này đều khắc trận pháp rất nhỏ, đợi lát nữa tiến vào 【Ninh Thanh Huyền Chuyển Đại Trận】 của chúng ta, được đại trận dẫn dắt, tự nhiên sẽ tan ra, hỗ trợ tiêu trừ tâm ma.”

“Tiền bối, mời đi theo ta.”

Chương 738: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 738: Hi Trị Xuất Tông

Thanh Trì tông, Thự Vụ điện.

Lý Hi Trị đạp thải quang bay tới, đáp xuống đỉnh núi, hắn đã sớm là tu sĩ Luyện Khí, cứ mười năm phải làm một chuyến công vụ bên ngoài… Mười năm nay, Lý Hi Trị đã đến bảy lần, nhưng vẫn luôn không tìm được nhiệm vụ nào vừa ý.

“Lần này mà vẫn không có, thì cũng chẳng còn mấy năm có thể chờ đợi.”

Kỳ thực, số đệ tử Thanh Trì tông chân chính nhập phong không nhiều, trong dãy núi thường thường không gặp được đồng Môn , chỉ có ở Thự Vụ điện này mới có thể nhìn thấy cảnh tượng người người đông đúc nhộn nhịp. Lý Hi Trị bước vào, đông đảo tu sĩ áo xanh cũng đang cười cười nói nói.

Thanh Tuệ phong không có chút nhân khí nào, Lý Hi Trị cũng không thường xuống núi, chẳng có bằng hữu gì, nhìn từ trên xuống dưới một lượt, liền thấy trên bảng nhiệm vụ, vị trí cao nhất chính là vài nhiệm vụ truy bắt tiêu diệt.

Tuy rằng phần thưởng cho loại nhiệm vụ này rất hậu hĩnh, nhưng Lý Hi Trị lại chưa bao giờ làm, bởi vì căn cơ gia tộc hắn ở Vọng Nguyệt hồ, tộc nhân đông đảo, không dám tùy tiện trêu chọc người khác.

Lướt qua một loạt nhiệm vụ trừ ma, ra khơi, phương bắc Nam Cương, Lý Hi Trị tìm kiếm hồi lâu, rốt cuộc cũng tìm được vài nhiệm vụ tìm kiếm linh vật ở trong phạm vi Việt quốc, đầu tiên đập vào mắt chính là:

“[Thái Âm Nguyệt Hoa 】… Tìm được ban thưởng ba mươi đại công, ba viên Toại Nguyên đan …”

“[Thiên Nhất Thuần Nguyên 】… Tìm được…”

Phía sau là một chuỗi dài khen thưởng, Lý Hi Trị nhìn mà lắc đầu, loại nhiệm vụ này thường tốn công vô ích, bèn nhanh chóng bỏ qua, nhìn xuống dưới cùng, tìm được vài nhiệm vụ bế quan tu hành lâu dài.

“Phường thị quận Ly Phụ… Tọa trấn tu hành… Kiêm nhiệm hấp thu linh khí, trước sau ước chừng năm năm.”

Người khác đều chê loại nhiệm vụ này phiền phức, lại còn phải tốn thời gian hấp thu linh khí, nhưng Lý Hi Trị lại rất vừa ý, trong lòng lập tức mừng rỡ, vội vàng lấy ngọc bài bên cạnh xuống, thầm nghĩ:

“Vừa hay có thể nhân cơ hội này về nhà một chuyến! Thụ khí, phục đan! Trước sau giúp đỡ một hai việc, lãng phí chút thời gian thì có là gì!”

Nghĩ vậy, hắn vội vàng lấy ngọc bài xuống, cẩn thận xem xét, lại phát hiện phía sau ngọc bài đã được viết tên, thì ra là bởi vì treo ở đây quá lâu không có ai tiếp nhận, nên đã bị phân cho Linh Đẩu phong.

Linh Đẩu phong này còn nhỏ yếu hơn cả Thanh Tuệ phong của hắn, vị Phong chủ kia thậm chí còn chỉ là tu vi Luyện Khí đỉnh phong, Lý Hi Trị bất đắc dĩ thở dài, nhìn ngọc bài trong tay, trong lòng khẽ động.

Sau đó, hắn cưỡi cầu vồng bay lên, đạp thải quang xuyên qua dãy núi, rất nhanh đã tìm được Linh Đẩu phong thấp bé kia, đứng trước núi hỏi một câu, vị Phong chủ kia đã vội vàng nghênh đón.

“Lão phu… Vu Phú Vũ… bái kiến đạo hữu.”

“Tại hạ Thanh Tuệ Lý Hi Trị.”

Vu Phú Vũ là một lão già mập mạp, thấp bé, Lý Hi Trị từng nghe nói qua một vài tin tức về hắn, người này là tu sĩ Vu gia, chỉ là nội bộ Vu gia tranh đấu rất hỗn loạn, chi của Vu Phú Vũ bởi vì những chuyện thị phi này mà đoạn tuyệt huyết mạch, cho nên đã cắt đứt quan hệ với Vu gia từ sớm, cuộc sống vô cùng bần hàn.

“Thì ra là Thanh Đỗ Lý gia… Ngưỡng mộ đã lâu!”

Vu Phú Vũ rất khiêm tốn nói hai câu, Lý Hi Trị nói rõ ý đồ đến đây, Vu Phú Vũ lập tức nói:

“Việc nhỏ! Việc nhỏ!”

Nói xong liền lấy ngọc bài ra giao cho Lý Hi Trị, Lý Hi Trị gật đầu khách khí đáp lại một câu, cũng không nhiều lời với hắn, lập tức đi tới Thự Vụ điện tiếp nhận nhiệm vụ này, sau đó mới quay về Thanh Tuệ phong.

Vừa mới đáp xuống, Dương Tiêu Nhi đã ôm một đứa bé chạy tới nghênh đón, Lý Hi Trị dịu dàng ôm lấy nàng, ôn nhu nói:

“Ta đã tiếp nhận nhiệm vụ, lần này sẽ dẫn Hoài nhi về nhà cùng luôn.”

Dương Tiêu Nhi chỉ im lặng ôm con, không nói một lời, trong lòng Lý Hi Trị dâng lên áy náy, nhẹ giọng nói:

“Dù sao thì Hoài nhi cũng không thể lưu lại trong tông Môn … Nó là người của Lý gia chúng ta, không phải người của Thanh Trì tông.”

Dương Tiêu Nhi nghẹn ngào nói:

“Ta biết… Nhưng nó mới chỉ có một tuổi, đã phải xa rời chúng ta, ta thật sự không nỡ, cũng không yên lòng.”

Tuy nói vậy, nhưng Dương Tiêu Nhi càng không yên tâm để con ở lại Thanh Trì tông, nàng đặt Lý Thừa Hoài vào trong ngực Lý Hi Trị, sau đó tháo một miếng ngọc bội trên cổ xuống, đeo lên cho con, lúc này mới nói:

“Phu quân ở bên ngoài, nhất định phải bảo trọng.”

Lý Hi Trị gật đầu, hôn lên vầng trán của nàng, nhỏ giọng nói:

“Nàng ở lại trong tông Môn cũng phải cẩn thận một chút.”

Hai vợ chồng đã sớm thương lượng xong chuyện này, lúc này chỉ nói thêm vài câu, Lý Hi Trị thu dọn đồ đạc, lập tức cưỡi thải quang rời đi, để lại Dương Tiêu Nhi với tình mẹ con không nỡ xa, im lặng đứng đó nhìn theo.

Vượt qua tầng tầng lớp lớp mây mù, Lý Hi Trị tế ngọc phù ra, xuyên qua [Thiên Nguyên Nhất Đạo Linh Trận 】, bay một lát, rốt cuộc Tứ Mẫn quận bên ngoài dãy núi cũng xuất hiện trước mắt.

Tứ Mẫn quận là quận lớn nhất của Việt quốc, cũng là căn cơ của Thanh Trì tông, Lý Hi Trị vừa mới rời khỏi Thanh Trì tông, đã cảm thấy

“Hai mươi năm… Cuối cùng cũng được ra ngoài…”

Phong cảnh dưới chân nhanh chóng lùi về phía sau, trong lòng Lý Hi Trị tràn đầy mong đợi được gặp lại tộc nhân, càng thêm vội vàng thúc giục thải quang bay nhanh hơn.

Chương 739: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 739: Gặp Trúc Cơ Đỉnh Phong

Thanh Đỗ phong.

Lý Thanh Hồng đáp xuống Thanh Đỗ phong, Lý Ô Sao đã sớm chờ sẵn ở đó, thanh niên áo đen dứt khoát quỳ xuống hành lễ, đáp:

“Bẩm đại nhân, thuộc hạ đã đi phương bắc điều tra, xác nhận có một đám ma tu đang ẩn náu bên trong ngôi miếu kia, hình như đang bố trí trận pháp, hơn nữa đã tu luyện ở đó một khoảng thời gian.”

“Trong đó có hai tên Luyện Khí hậu kỳ, sáu tên Luyện Khí trung kỳ, ba tên Luyện Khí sơ kỳ, xem ra quan hệ rất hòa hợp.”

Lý Ô Sao dừng một chút, tiếp tục nói:

“Thuộc hạ lo lắng đánh rắn động cỏ, cho nên không dám tới gần điều tra, chỉ thấy chỗ đó mây đen dày đặc, hình như có gì đó khác thường.”

Lý Thanh Hồng gật đầu, suy nghĩ một chút rồi nói:

“Chúng ta đến đó quan sát từ xa.”

Lý Ô Sao vội vàng đuổi theo, hai người cùng cưỡi gió bay lên, Lý Ô Sao dẫn đường phía trước.

Nào ngờ, bọn họ vừa mới rời khỏi địa phận Thanh Đỗ phong, đã có một gã trung niên cưỡi gió bay tới, tốc độ cực nhanh, trực tiếp chắn trước mặt hai người.

Lý Thanh Hồng rút Đỗ Nhược thương ra, cảnh giác nhìn đối phương, nhíu mày hỏi:

“Vị tiền bối này… Không biết chặn đường chúng ta là có chuyện gì?”

Gã trung niên trước mặt có tướng mạo rất bình thường, mặc áo bào màu vàng kim, thêu hoa văn mây trắng, bên hông đeo một thanh trường đao, pháp y trên người có phẩm cấp không thấp, vậy mà trong lúc nhất thời Lý Thanh Hồng không nhìn ra tu vi của hắn.

Hắn ta nhìn lướt qua Lý Ô Sao, khiến Lý Ô Sao cảm thấy như bị nhìn thấu, toàn thân lạnh lẽo.

Lý Thanh Hồng cũng cảnh giác hơn, lặng lẽ lui về phía sau, lại thấy đối phương không nói một lời, cũng không rút đao, cứ như vậy trực tiếp đưa tay chụp về phía nàng.

Bàn tay trắng nõn như ngọc kia trong nháy mắt phóng đại trước mắt hai người, mơ hồ truyền đến một luồng hấp lực mê hoặc thần thức, khiến người ta không muốn dời mắt.

“Oanh!”

Lý Thanh Hồng đã sớm đề phòng, ngưng tụ lôi điện trong tay, lập tức một tia sét màu tím từ trên trời giáng xuống, dưới lớp áo bào đen của Lý Ô Sao cũng âm thầm hiện lên hai bóng đen, lặng yên không một tiếng động lan tràn về phía đối phương.

“Là Lôi tu.”

Gã trung niên thản nhiên nói một câu, hai ngón tay kẹp lại, lập tức đánh tan tia sét màu tím kia, tu vi toàn thân cũng theo đó bại lộ, vậy mà lại là tu vi Trúc Cơ đỉnh phong, thậm chí còn chưa sử dụng tới Tiên cơ, đã khiến hai người Lý Thanh Hồng kinh hãi không thôi.

Hai chiếc móc câu của Lý Ô Sao tuy rằng âm hiểm, nhưng trong mắt gã trung niên này lại lóe lên kim quang, hiển nhiên là đã tu luyện đồng thuật, liếc mắt một cái đã nhìn thấu hai chiếc móc câu ẩn nấp trong bóng tối kia, tay áo vàng khẽ vung lên, đánh cho Lý Ô Sao sắc mặt trắng bệch.

“Kết!”

Lý Thanh Hồng thừa dịp Lý Ô Sao tranh thủ được chút thời gian này, trong mắt tràn ngập tử quang, ngọc giáp trên người cũng sáng lên điện quang màu tím, đôi môi đỏ mọng khẽ mở, phun ra một điểm sáng màu tím nhỏ xíu, điểm sáng này rất nhanh chóng biến lớn, trong nháy mắt đã to bằng nắm tay, tỏa ra bạch quang chói mắt.

“Ầm!”

Trong không trung lập tức hiện lên vô số đường vân màu tím phức tạp, một luồng khí tức hủy diệt đáng sợ khuếch tán, lúc này, biểu cảm của gã trung niên kia mới hơi dao động một chút, có chút thưởng thức nói:

“Lý Thông Nhai đúng là hậu sinh khả úy.”

Lý Thanh Hồng hơi nghi ngờ, nhưng lúc này cũng không kịp nghĩ nhiều như vậy, chỉ có thể điều khiển huyền lôi đánh về phía đối phương, sau đó cùng Lý Ô Sao nhanh chóng kéo dài khoảng cách, cưỡi điện quang màu tím lùi về phía sau mấy dặm.

Người trung niên áo vàng không tránh né, cũng không đuổi theo, chỉ có chút tò mò nhìn lôi phù trước mặt, cuối cùng rốt cuộc cũng đặt tay lên chuôi đao, quát khẽ một tiếng, rút trường đao ra khỏi vỏ.

“Oanh!!!”

Trên bầu trời nổ tung một luồng sáng trắng hình tròn, tiếng sấm sét này giống như muốn phá tan cả đất trời, khiến nước hồ cuồn cuộn sóng lớn, núi đá sụp đổ lăn xuống, lôi đình màu trắng rơi xuống, hóa thành vô số tia chớp màu tím như thác nước, trấn áp xuống.

“Keng!”

Một đạo đao quang màu trắng bạc lóe lên, thác nước lôi đình kia vậy mà lại bị chém thành hai nửa, gã trung niên ung dung bước ra, cười nói:

“Định.”

Lôi đình trên trời, nước hồ cuồn cuộn, tất cả đều giống như ảo ảnh biến mất, lúc này, hai người Lý Thanh Hồng đã đến trước cổng núi, gã trung niên kia biến đổi pháp quyết, thản nhiên nói:

“Tới.”

Hai người Lý Thanh Hồng lập tức cảm thấy thân hình cứng đờ, pháp lực trong cơ thể đều không nghe theo sự điều khiển, Lý Thanh Hồng sớm đã thi triển Huyết độn thuật, miễn cưỡng dừng lại trước cổng núi, chỉ còn kém một bước nữa thôi là có thể tiến vào trong.

Nhưng gã trung niên áo vàng kia lại thi triển độn pháp, chỉ hai bước đã đi tới trước mặt bọn họ, đánh giá Lý Thanh Hồng.

“Đây không phải là tu sĩ Trúc Cơ đỉnh phong bình thường! Người này chỉ sợ cũng sắp đột phá Tử Phủ rồi! Hơn nữa, hắn ta là người của tam đại tông Môn … Những pháp thuật mà hắn thi triển tuyệt đối không phải là tam, tứ phẩm… Người này… Lai lịch thật lớn!”

Chương 740: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 740: Trương Doãn

Trong đầu Lý Thanh Hồng hiện lên hình ảnh Phí Vọng Bạch bị chém chết chỉ trong vòng hai mươi chiêu, trong lòng nàng nhanh chóng bình tĩnh trở lại, dịu dàng nói:

“Không biết là vị tiền bối nào của tam đại tông Môn? Vãn bối là Thanh Đỗ Lý Thanh Hồng, bái kiến tiền bối.”

Hắn nhướn mày cười một tiếng, thản nhiên nói:

“Lý Thông Nhai dạy dỗ hậu bối rất tốt! Một đạo lôi phù rất khá! Nếu như ta vừa mới đột phá Trúc Cơ, không kịp đề phòng trúng chiêu này, chỉ sợ cũng phải chịu chút vết thương nhỏ.”

Ánh mắt gã trung niên đầy hứng thú nhìn chằm chằm Lý Thanh Hồng, thản nhiên nói:

“Còn ta? Tại hạ họ Trương tên Doãn! Chỉ là một gã đao khách Giang Nam mà thôi… Hôm nay ta đến đây để trông chừng một vị vãn bối, tiện đường ghé qua thăm Lý gia một chút.”

“Thì ra là người của Kim Vũ tiên tông…”

Lý Thanh Hồng vừa nghe hắn nói họ Trương, lại nhìn trang phục trên người, lập tức hiểu ra, Trương Doãn không muốn bại lộ thân phận, cho nên mới tự xưng là đao khách Giang Nam, nàng tự nhiên cũng sẽ không vạch trần.

“Trương Doãn…”

Tên này nghe rất quen tai, kết hợp với những lời hắn nói lúc nãy, Lý Thanh Hồng lập tức liên tưởng đến một người.

Năm đó, khi Lý Thông Nhai xông vào động phủ của Xà yêu, chính là cùng với một gã đao khách tên Trương Doãn chia đều chiến lợi phẩm, Trương Doãn lấy được Xà yêu bảo châu và một bộ công pháp tên là 《 Huyết Ma Pháp Thư 》, còn Lý Thông Nhai lấy được Đỗ Nhược thương và 《 Giang Hà Đại Lăng Kinh 》, cây thương này hiện tại vẫn nằm trong tay Lý Thanh Hồng.

Lý Thanh Hồng đoán, người này hẳn chính là Trương Doãn năm đó, thời gian qua đi bảy, tám mươi năm, xem ra hắn ta cũng sắp đột phá Tử Phủ rồi.

“Hóa ra là người của tam đại tông Môn!”

Lý Thanh Hồng chắp tay thi lễ, đáp:

“Bái kiến tiền bối, vãn bối là Lý Thanh Hồng, Lý Thông Nhai chính là gia gia của vãn bối.”

“Hóa ra là hậu nhân của cố nhân.”

Trương Doãn nhìn nàng, áo bào màu vàng kim bay phấp phới, thản nhiên nói:

“Tư chất của ngươi rất tốt, đạo lôi phù kia cũng có chút Môn đạo, chỉ là thương pháp quá bình thường, còn về phần độn thuật, độn pháp, pháp thuật, bí thuật, không có cái nào đáng xem, cũng chỉ có thể đi ức hiếp những gia tộc nhỏ yếu, thực lực cũng tương đương với thất đại thế gia mà thôi, nếu như đối đầu với người của Thanh Trì tiên tông hoặc Kim Vũ tông ta, chỉ sợ là bại nhiều thắng ít.”

Lý Thanh Hồng gật đầu đáp lại, Trương Doãn nhìn lướt qua hai người, chắp tay sau lưng, hỏi:

“Ngươi đã biết ta và trưởng bối nhà ngươi có quen biết, sao không mời ta vào trong?”

Lời đã nói đến mức này, Lý Thanh Hồng chỉ có thể mời hắn ta vào, hơn nữa, uy lực của trận pháp [Thanh Ngưu Ôi Hà Trận 】trên Thanh Đỗ phong này chỉ sợ cũng không có tác dụng gì với hắn, nếu như hắn ta muốn ra tay, thì đã sớm động thủ rồi.

Trương Doãn dường như không nhìn ra sự kiêng dè của Lý Thanh Hồng, hoặc là căn bản không để ý, hắn ta đặt chân lên núi, nhìn hoa đỗ nhược khắp núi, thản nhiên nói:

“Lý Thông Nhai… Đáng tiếc, năm đó sau khi nghe nói hắn đột phá Trúc Cơ, ta vẫn luôn muốn được cùng hắn chính thức phân cao thấp một trận! Không ngờ lại không có cơ hội này.”

Đi được hai bước, thấy Lý Thanh Hồng vẫn luôn cẩn thận, dè dặt, không dám nhiều lời, Trương Doãn bèn tự nói với chính mình:

“Lý Thông Nhai dạy dỗ hậu bối rất tốt, mạnh hơn ta nhiều, ta có ba đứa con trai, tuy rằng thiên phú đều rất tốt, nhưng bởi vì ta bế quan quanh năm, không có thời gian dạy dỗ… Kết quả là nuôi dạy chúng trở nên ngang ngược, không hiểu chuyện.”

Nói đến đây, Trương Doãn dường như đột nhiên ý thức được bản thân đã lạc đề, bèn nói:

“Thôi được rồi… Ta đến đây chỉ muốn dặn dò các ngươi một chuyện:

“Chuyện của Trương Hoài Đức, còn có tất cả những chuyện lớn nhỏ xảy ra ở vùng duyên hải, các ngươi tốt nhất đừng nhúng tay vào, ta được phái đến đây để tự mình xử lý chuyện này, nể tình năm đó có chút giao tình với Lý Thông Nhai, cho nên mới cố ý đến đây nhắc nhở các ngươi một tiếng, các ngươi tự lo liệu cho tốt.”

Lý Thanh Hồng dịu dàng nói lời cảm ơn, Trương Doãn đột nhiên dừng bước, chắp tay sau lưng, thản nhiên nói:

“《 Giang Hà Đại Lăng Kinh 》 hiện tại đang ở trong tay ngươi?”

Lời vừa nói ra, Lý Thanh Hồng khựng lại một chút, đáp:

“Bẩm tiền bối, đúng vậy.”

Tuy rằng tuổi tác không nhỏ, nhưng Trương Doãn vẫn có chút tùy ý, phóng khoáng, chỉ cười nói:

“Tốt, tốt lắm.”

Trương Doãn nhìn nàng một cái, đột nhiên lộ ra vẻ mặt nghi hoặc, thấp giọng nói:

“【Uyển Lăng Hoa】 là do Lý gia các ngươi sản xuất?”

Lý Thanh Hồng không ngờ hắn sẽ đột nhiên hỏi chuyện này, nhưng nàng tâm niệm vừa chuyển, lập tức hiểu được:

“Nghe nói 【Uyển Lăng Hoa 】 đã bị Giang Nam diệt sạch mấy trăm năm, đột nhiên lại bị nhà ta đoạt được, động tĩnh của Giang Nam đều nắm giữ trong tay tam tông, chắc hẳn đã truyền tới tai bọn họ…”

Chương 741: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 741: Trương Doãn Từ Bỏ Ý Định

“Vâng!”

Lý Thanh Hồng cung kính đáp một câu, Trương Doãn rốt cuộc nghiêm mặt, trầm giọng nói:

“Từ đâu tới!”

Trong đầu Lý Thanh Hồng lướt qua một lần như tia chớp, Trương Doãn rõ ràng biết rõ Uyển Lăng Hoa đại biểu cho điều gì, mới có thể đặc biệt hỏi một câu về linh vật này, nhà mình lại không hề biết…

“Hơn phân nửa có liên quan đến Vương thị!”

Tin tức nhà mình thua một bậc, địa vị lại không ngang nhau, nếu chơi chiêu trò thì chín phần sẽ biến khéo thành vụng, Lý Thanh Hồng chỉ có thể tận lực hàm hồ nói:

“Là một vị đạo nhân phương bắc lưu lại, nhà ta giúp hắn một việc, cho nên hắn ban xuống linh căn.”

Trên mặt Trương Doãn mang theo nụ cười có thêm chút khinh bạc, giờ phút này nghiêm mặt đứng lên rất là uy nghiêm, trầm giọng nói:

“Tu vi gì? Họ gì!”

Lý Thanh Hồng mặt lộ vẻ chần chờ, thấp giọng nói:

“Vị tiền bối kia rất quái dị, khí thế bàng bạc, lại nhìn không ra tu vi của hắn, họ… Họ Vương!”

Tâm tư nàng cơ linh, nói chuyện rất có chừng mực, Vương Tầm rõ ràng lấy thân phận đồng bối để xưng hô, nàng lại rất cung kính gọi là tiền bối, phù hợp với miêu tả của nàng, hình tượng một vị đại năng phương bắc đã hiện ra rõ ràng, nghe Trương Doãn nhíu mày.

“Quả nhiên họ Vương!”

Trương Doãn thở ra một hơi thật sâu, thầm nghĩ:

“Ngọc Hoa Vương thị! Thế gia Kim Đan!”

Trong lòng hắn chấn động, lập tức nghi hoặc nói:

“Đó là tiên gia phương bắc, một thế gia nhỏ bé như các ngươi, có chuyện gì có thể giúp được hắn?”

Lý Thanh Hồng thấp giọng nói:

“Trưởng bối nhà ta từng lưu lại một thanh kiếm, tên là [Thanh Xích 】, trong đó phong ấn một đạo kiếm ý của hắn, vị tiền bối kia chỉ muốn xem qua một chút.”

Trương Doãn lúc này mới hiểu được, nói khẽ:

“Đúng rồi, trên dưới Lý gia các ngươi cũng chỉ có thứ này có chút ý tứ… Kiếm đâu?”

“Đã bị huynh trưởng nhà ta mang đi, ra ngoài đến phương nam rồi.”

Trương Doãn đành phải thôi, hắn gật gật đầu, đột nhiên bật cười, nói khẽ:

“Đây là cơ duyên của nhà ngươi, nhưng đừng nghĩ quá tốt đẹp. … Điều mà Ngọc Hoa Vương thị kiêng kỵ nhất chính là dính líu tới nhân quả chốn hồng trần, cho nhà ngươi linh căn này, đã tính toán duyên phận xong xuôi rồi!”

Lý Thanh Hồng khẽ nhíu mày, trong mắt Trương Doãn thanh minh, rõ ràng là đủ loại tính toán đều bị nhìn thấu, dù cho có một chút da hổ cũng không lừa gạt được, trong lòng thở dài:

“Dòng chính Kim Vũ, quả nhiên khó chơi.”

Ai ngờ Trương Doãn trước mặt cũng rất đáng tiếc trong lòng, thầm nghĩ:

“Vậy mà là do Ngọc Hoa Vương thị ban tặng! Đáng tiếc đáng tiếc, vốn còn nghĩ [Uyển Lăng Hoa 】 này có tác dụng cực lớn, thuận tay đến Lý gia một chuyến liền mang linh căn Trúc Cơ này đi, đặt ở trong tông Môn tự mình dùng… Bây giờ xem ra, quả thực không lấy được.”

Dù sao cũng là Ngọc Hoa Vương thị ban tặng, đại biểu cho việc chấm dứt nhân quả, nhưng chưa trông được bao nhiêu năm mà Trương Doãn đã cướp đoạt thứ này, khó tránh khỏi Ngọc Hoa Vương thị sẽ có chút bất mãn, linh căn Trúc Cơ tuy quý giá, nhưng đối với Trương Doãn thì cũng thật sự không phải là không thể không có, không đến mức phải đắc tội với Ngọc Hoa Vương thị.

Hắn nhìn Lý Thanh Hồng một chút, đột nhiên hỏi:

“Huynh trưởng của ngươi cũng là Trúc Cơ?”

Lý Thanh Hồng không dám lừa gạt hắn ở trên vấn đề hiển nhiên này, chỉ gật đầu, Trương Doãn thì cười cười, trầm giọng nói:

“Thú vị… Thú vị… Một nhà ba đời năm Trúc Cơ, nhất định có kỳ quặc.”

Hắn hồi tưởng một trận, mở miệng nói:

“Lại là Ninh Điều Tiêu tự mình định ra hôn ước, nhất định là phát hiện ra điều gì… Ừm… Lý gia.”

Trương Doãn nói:

“Lý Thanh Hồng… Huynh trưởng của ngươi cũng tu luyện [Hạo Hãn Hải 】?”

“Đúng vậy.”

Lý Thanh Hồng nhẹ giọng trả lời, Trương Doãn thì cười khà khà, gật đầu nói:

“Tốt, tốt lắm.”

Vừa dứt lời, vậy mà cũng không để ý người Lý gia trước mặt, cuốn lên một luồng ánh sáng vàng rực rỡ, xuyên qua đại trận Lý gia, tự mình đi về phía bắc.

Lý Thanh Hồng cúi đầu cung tiễn, cho đến khi hắn cười lớn đi xa, lúc này mới thở phào một hơi, sau lưng thấm đẫm mồ hôi, thấy Lý Hi Tuyền vội vàng chạy vào trong sân, nàng trầm giọng nói:

“Lập tức phong tỏa tin tức, tuyệt đối không thể để lộ chuyện Trương Doãn đã đến đây!”

Lý Hi Tuyền gật đầu đáp:

“Cô cô yên tâm, vừa rồi đánh nhau quá nhanh, chỉ biết là có người dùng Lôi pháp mà thôi, ta lập tức truyền tin tức xuống, nói là cô cô đang tu luyện pháp thuật.”

Chương 742: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Quận Hành Đông.

“Đạo hữu đưa đến đây là được rồi… Không cần phải khách khí như vậy.”

Mấy người Lý Hi Tuấn bay thẳng đến biên giới quận Hành Chúc, chắp tay về phía Tất Thành Quân ở bên cạnh, nhẹ giọng nói:

“Chúng ta xin cáo từ!”

Tất Thành Quân nghe vậy gật đầu, đáp:

“Nếu ngày sau đạo hữu đi qua Hành Chúc, cứ việc báo danh hiệu của ta, ta nhất định tự mình ra khỏi tông Môn nghênh đón.”

Lý Hi Tuấn cười rời đi, Lý Huyền Tuyên ở một bên mặc dù vẫn là một bộ dáng tuổi già sức yếu, nhưng thần sắc lại phấn chấn hơn rất nhiều, trong mắt cũng sáng ngời lên, trên mặt mang theo nụ cười.

“【Ninh Thanh Tẩy Ma Thuật】 của Hành Chúc này cũng có chút không tầm thường! Nút thắt trong lòng ta đã tiêu tan rất nhiều, vận chuyển chân nguyên cũng không còn bế tắc nữa.”

Lý Hi Tuấn chỉ cười nói:

“Đây là chuyện tốt, thúc công cần phải cẩn thận làm theo lời dặn dò, mấy năm nay không được động thủ, nếu như đánh nhau… E là sẽ ảnh hưởng tới tiên pháp.”

Hắn chỉ sợ Lý Huyền Tuyên nghe không vào, vội vàng nói:

“Nếu như đánh nhau, vậy mấy chục linh thạch kia chẳng phải là uổng phí sao.”

“Ta hiểu… Ta đương nhiên là hiểu… .”

Lý Huyền Tuyên hừ hừ hai tiếng, lẩm bẩm vài câu vụn vặt, bầu không khí tốt lên rất nhiều, Không Hành thì một đường niệm kinh văn, nhìn một già một trẻ đấu võ mồm.

Bay đến dãy núi Hợp Lâm, hai người dừng chân, lúc này mới xem như phân tán ra tìm kiếm linh vật, hai người ở vùng ngoài dãy núi Hợp Lâm tìm kiếm hai tháng, tìm được một hai loại linh vật, cũng không có thu hoạch gì lớn.

Lý Hi Tuấn dựa theo thời gian đã hẹn gặp mặt Lý Huyền Tuyên, lão nhân gia hai tháng nay thần sắc càng ngày càng thoải mái, có chút cảm giác tự tại, trong ngực cất mấy quả mận, chia cho hắn ăn.

Lý Hi Tuấn có chút buồn cười nhận lấy, tiếc nuối nói:

“Không ngờ linh khí của dãy núi Hợp Lâm này lại nghèo nàn đến mức độ này, khó trách nhiều năm như vậy cũng chưa từng xuất hiện linh vật nào tốt.”

Lý Huyền Tuyên lại lấy ra mấy quả mận đưa cho Không Hành, Không Hành cười nhận lấy, lúc này Lý Huyền Tuyên mới nói:

“Dãy núi Hợp Lâm này ngay cả yêu vật cũng không có mấy con, tự nhiên là không thể so sánh với Đại Lê sơn.”

Lý Hi Tuấn lấy bản đồ ra xem xét, đề nghị:

“Thời gian còn sớm, không bằng chúng DEcIẔ vượt qua quận này, đến hai dãy núi Tuyền Ốc, Đông Ly xem thử?”

Lý Huyền Tuyên tự nhiên là không có dị nghị, ba người quyết định xong hành trình, lập tức cưỡi gió mà lên, hướng về phía đông, chuẩn bị men theo con đường này đi về phía đông bắc, trước tiên đến dãy núi Tuyền Ốc xem thử một chút.

“Dãy núi Tuyền Ốc thật rộng lớn.”

Không Hành nhìn dãy núi ẩn hiện trong tầng mây ở phía xa, tán thưởng nói:

“Lúc chúng ta đi xuống phía nam đã đi qua sườn núi phía tây của nó, bây giờ đi một vòng lớn trở về, cũng chỉ mới đến sườn núi phía đông của nó mà thôi.”

Lý Hi Tuấn nghe vậy, lập tức nắm lấy cơ hội, thuận thế hỏi:

“So với Lạc Hà sơn thì như thế nào?”

Không Hành suy nghĩ một chút, đáp:

“Rất khó so sánh, phương bắc cũng có rất nhiều núi non hùng vĩ, phần lớn đều nổi tiếng là cao và hiểm trở, linh khí sung túc, nhưng lại khác với dãy núi này kéo dài không dứt, trải dài vạn dặm…”

“Nếu như chỉ so sánh về linh khí, tự nhiên là Lạc Hà sơn đứng đầu, không nơi nào sánh bằng.”

Không Hành khó có được lúc nói chuyện rất chắc chắn, nói:

“Nơi có linh khí sung túc nhất thiên hạ, hẳn là Lạc Hà sơn không thể nghi ngờ, mấy nơi còn lại mới có thể kể đến phiên động thiên phúc địa của các tông Môn … Còn những dãy núi khác, đều chỉ có thể xếp sau.”

“Lạc Hà sơn này… Rốt cuộc là đạo thống gì?”

Lý Hi Tuấn tò mò hỏi một câu, Không Hành có vẻ hơi thất thần, khen ngợi:

“Tên Lạc Hà, bắt nguồn từ một vị Chân Quân trong núi, ngài ấy dùng hào quang để thành đạo, nghe nói hào quang của thiên hạ đều phải nghe theo sự quản thúc của ngài ấy… Lúc nhật nguyệt luân phiên, tia hào quang đầu tiên sẽ xuất hiện từ Lạc Hà sơn.”

“Chỉ có tia hào quang này rơi xuống núi, thì đủ loại hào quang khác mới dám sinh ra, nghe nói thiên địa có bảy mươi hai loại hào quang, trong đó bốn mươi tám loại đều là do thần thông của vị Chân Quân này tạo hóa mà thành.”

Lý Hi Tuấn hỏi:

“Nếu Lạc Hà sơn là đạo thống đứng đầu phương bắc… Chắc hẳn là không chỉ có một vị Chân Quân?”

Không Hành nhẹ giọng nói:

“Về phần Lạc Hà sơn có bao nhiêu vị Chân Quân? Mấy vị ở trong biển? Mấy vị ở hải ngoại? Lại có bao nhiêu vị đã rời khỏi phiến thiên địa này… Luôn là chúng thuyết phân vân, không có số lượng cụ thể.”

“Chỉ có điều mấy trăm năm nay có ba vị Chân Quân đã hiện thân ra tay, đó đều là Kim Đan Chân Quân chân chính!”

Không Hành thấy hai người Lý gia, một già một trẻ, đều đang chăm chú lắng nghe, bèn nói thêm một câu:

“Chỉ là, ta còn nghe nói một số lời đồn, nói là vị Chân Quân dùng hào quang thành đạo kia… Thật ra đã thành tiên rồi.”

“Thành tiên?!”

Chương 743: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Trong miệng tu sĩ Giang Nam lúc nào cũng “Tiên tử”, “Thượng tiên”, còn đám Thích tu phương bắc thì luôn miệng “Ngộ rồi”, “Đắc đạo”, nhưng Lý Hi Tuấn hiểu rõ ý nghĩa của hai chữ “thành tiên” trong miệng Không Hành còn sâu sắc hơn rất nhiều, bèn thấp giọng hỏi:

“Là… Là Đạo Thai?”

“Không sai.”

Không Hành gật đầu, trên mặt lộ ra vẻ hâm mộ, nói khẽ:

“Nghe nói kỳ thật ngài ấy đã sớm tu thành Tiên thể Đạo Thai, bất hủ bất diệt, cùng thọ với trời đất, cùng tỏa sáng với nhật nguyệt… Không biết vì sao vẫn còn ở trên Lạc Hà sơn.”

“Thật sự là nhân vật có đại thần thông.”

Lý Hi Tuấn tán thưởng một câu, Không Hành khẽ lắc đầu, nói:

“Chẳng phải phương nam các ngươi cũng có một vị Tiên Nhân sao?”

“Cái này…”

Thấy hai người Lý Hi Tuấn lộ vẻ nghi hoặc, Không Hành kỳ quái nói:

“Nghe nói Tử Phủ phương nam các ngươi, phàm là người đột phá đến Kim Đan, vị kia sẽ phái người đến thu nạp Kim hành, chẳng lẽ chuyện này là giả sao?”

“Hóa ra là chuyện này!”

Lý Hi Tuấn bừng tỉnh đại ngộ, đáp:

“Quả thật có chuyện này! Quả thật có chuyện này! Thì ra là do vị Tiên Nhân kia phái đến!”

“Vậy thì đúng rồi!”

Không Hành vội vàng hỏi:

“Không biết tu vi của vị Tiên Nhân kia là gì? Dùng con đường nào để thành tiên? Tiên phủ của ngài ấy ở nơi nào?”

Đối mặt với một tràng câu hỏi của vị hòa thượng này, Lý Hi Tuấn chỉ có thể bất đắc dĩ lắc đầu đáp, nói:

“Thực không dám giấu diếm, Giang Nam chúng ta từ trước đến nay đều bị tam tông phong tỏa tin tức, nghe nói bọn họ đã từng tập trung tiêu hủy điển tịch, khiến cho rất nhiều tin tức về việc tu thành Trúc Cơ và Tử Phủ trở nên mơ hồ.”

“Gia tộc chúng ta lại có nền tảng nông cạn, ngay cả tin tức của Giang Nam mà còn phải dựa vào tu sĩ hải ngoại đến dò hỏi, càng không cần phải nói đến chuyện của Tiên Nhân…”

Không Hành như có điều suy nghĩ gật đầu, chắp tay tạ lỗi.

Mấy người họ ngày đêm lên đường, bay gần nửa tháng, rốt cuộc cũng đến một bên khác của dãy núi Tuyền Ốc, nơi này giáp ranh với quận Ly Phụ ở phía bắc, tiếp giáp với Đông Ly sơn ở phía đông, là khu vực tương đối ít yêu vật, an toàn hơn rất nhiều.

Mấy người phân tán ra, tìm kiếm thủy mạch, tìm kiếm linh vật.

…

Lý Hi Trị sau khi rời khỏi tông Môn , lập tức cưỡi gió bay về phương bắc, trên đường vụng về dỗ dành Hoài Nhi trong lòng ngủ, sau đó dừng chân ở một thị trấn nhỏ.

Tuy Hoài Nhi rất ngoan ngoãn, nhưng nằm trong lòng hắn suốt hai ngày, rốt cuộc cũng không nhịn được nữa, bắt đầu giãy giụa muốn xuống dưới đi dạo, Lý Hi Trị lấy trái cây cho nó ăn cũng không chịu.

“Nghỉ ngơi một chút đã… Quận Ly Phụ còn xa lắm.”

Lý Hi Trị đáp xuống, lúc này trời đã tối đen, nhưng trong thị trấn ở phía dưới vẫn còn ánh lửa le lói, hắn dừng chân nhìn kỹ, lại phát hiện là dân chúng trong trấn đang cầm đuốc, vây thành một vòng tròn lớn.

Lý Hi Trị chợt cảm thấy kỳ quái, bèn che giấu thân hình lặng lẽ đến gần, liền thấy đám người kia đang vây quanh một tòa tế đàn bằng đá thấp bé, trên tế đàn có một lão giả mặc áo đen, tướng mạo âm hiểm, trong tay cầm một thanh bảo kiếm, không ngừng lẩm bẩm gì đó.

Người dân phía dưới cũng lẩm bẩm theo, thanh âm to lớn, trong nháy mắt trên tế đàn tràn ngập hắc khí, Lý Hi Trị nhìn mà nhíu mày.

“Chỉ là một tên tạp tu mà thôi, vậy mà lại phô trương đến mức này!”

Lão giả mặc áo đen kia chân nguyên hỗn tạp, khí tức thấp kém, vừa nhìn đã biết là xuất thân tán tu, ở Việt quốc loại tu sĩ như hắn chỉ có thể làm nền, Lý Hi Trị xuất thân từ đại tông Môn , liếc mắt một cái là có thể nhìn thấu.

‘Âm khí tràn ngập… Có lẽ là có được truyền thừa của Ma đạo, mê hoặc dân chúng, làm chuyện huyết tế.’

Quả nhiên, dân chúng phía dưới đã dẫn một đứa bé trai lên tế đàn, lão giả mặc áo đen giơ bảo kiếm lên, làm phép muốn đâm vào người đứa bé.

Lý Hi Trị lặng lẽ quan sát, bảo kiếm của lão giả đâm tới trước người đứa bé, lại giống như đâm vào vách sắt, phát ra tiếng leng keng, sau đó không nhúc nhích được nữa.

Trên mặt lão giả mặc áo đen hiện lên vẻ kinh ngạc, thần thức không ngừng dò xét xung quanh, nhưng với loại thuật che giấu thân hình của Lý Hi Trị thì làm sao có thể là thứ mà một tên tán tu xuất thân dã lộ như hắn có thể nhìn thấu? Lão giả tìm kiếm không có kết quả, run giọng nói:

“Vị tiền bối nào… đang đùa giỡn với lão phu?”

Lý Hi Trị lập tức để lộ thân hình, ánh sáng bảy màu hiện lên, hắn đáp xuống tế đàn, nhìn chằm chằm lão giả, lão giả chỉ liếc mắt nhìn một cái, đã sợ đến mức quỳ rạp xuống đất, run rẩy nói:

“Lão phu Viên Hộ Trung… bái kiến thượng tiên.”

Hào quang trong tay Lý Hi Trị suýt chút nữa đánh trúng lão giả, nhưng lại bị câu nói này của hắn ngăn cản, Lý Hi Trị nhíu mày nói:

“Ngươi nhận ra trang phục của ta sao… Cũng có chút nhãn lực đấy, ngươi là Viên gia nào?”

Chương 744: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Viên Hộ Trung run rẩy nói:

“Xuất thân từ Viên gia ở Khuẩn Lâm, đã nhiều năm không trở về.”

‘Thì ra là Viên gia ở Khuẩn Lâm!’

Tên Ma tu này lại có liên quan đến sư tôn Viên Thoan, khiến Lý Hi Trị có chút khó xử, trầm giọng nói:

“Xuất thân từ đại gia tộc, sao lại làm ra loại chuyện bẩn thỉu này! Mặt mũi Viên gia đều bị ngươi vứt hết rồi!”

Hắn bấm pháp quyết, một đạo hào quang bay ra, mơ hồ chìm nổi, nhanh như tia chớp, trong nháy mắt đã lấy bảo kiếm và túi càn khôn bên hông Viên Hộ Trung đi.

Chiêu thức ấy chính là 【Phù Quang Thuái Vật】 được ghi lại trong 《Triêu Hà Thải Lộ Quyết》, tứ phẩm pháp thuật, giỏi nhất là đoạt pháp khí, cướp bảo vật của người khác, thải quang khẽ động đã cuốn sạch sẽ, dọa Viên Hộ Trung lạnh toát cả người.

Thôn dân ở phía dưới thò đầu ra nhìn, tưởng rằng hắn đã động thủ, lập tức kêu khóc đầy trời, đau khổ cầu xin tha thứ, Lý Hi Trị nghe vậy nghi hoặc không thôi.

Lý Hi Trị kiểm tra một phen, người này đúng là người Viên gia, lúc này mới nhẫn nại nói:

“Nói thử xem!”

Viên Hộ Trung đang chuẩn bị mở miệng, liền thấy trong thiên địa hắc phong nổi lên bốn phía, một vật khổng lồ to bằng căn phòng, lông vũ đầy người rơi xuống, trong miệng cười ha ha, kêu lên:

“Viên đạo hữu! Năm nay huyết thực thế nào rồi!”

Dưới chân Lý Hi Trị đã sớm dâng lên hào quang sặc sỡ, linh thức đảo qua, yêu vật này cũng chỉ có tu vi Luyện Khí tầng bốn, so với tu vi Luyện Khí tầng sáu của hắn còn kém hơn không ít, lúc này mới dám ngừng chân, đánh giá yêu vật này.

Viên Hộ Trung nào dám nói tiếp, chỉ cúi đầu nháy mắt, thấp giọng nói:

“Cái này… Đây là đại nhân Thanh Trì thượng tông… Ô đạo nhân… Mau chóng bái kiến.”

“Người của Thanh Trì Ma Môn!”

Ô đạo nhân hoảng hốt, “bịch” một tiếng ngã xuống, chấn động mặt đất lay động, trầm giọng nói:

“Tiểu yêu bái kiến thượng tiên!”

Lý Hi Trị là người không muốn gây chuyện, thấy chuyện này càng nói càng rộng, trong lúc nhất thời rất đau đầu, khoát tay nói:

“Ta có chuyện quan trọng trong người, mau chóng nói rõ ràng, bớt phiền toái cho ta!”

Viên Hộ Trung vội vàng nói:

“Đại nhân, ta thật sự xuất thân từ dòng chính Viên gia, chỉ là tiểu nhân thiên phú thấp kém, chỉ miễn cưỡng có linh khiếu… Tu luyện ba mươi năm, phục dụng rất nhiều linh vật, cũng chỉ là Thai Tức tầng ba…”

Viên Hộ Trung này lúc còn trẻ cần cù cố gắng, nhưng thiên phú quá kém, chỉ có thể dùng nhân tình bậc cha chú đổi lấy tài nguyên tu luyện, đợi đến về sau, dần dần hao hết nhân tình, Viên gia cũng không nguyện ý đem tài nguyên ném vào trong cái động không đáy này, Viên Hộ Trung đành phải bất đắc dĩ bỏ đi, du lịch thiên hạ.

“Về sau tiểu nhân tìm được một nhà miếu quan vắng vẻ… Có được chút truyền thừa… Tu vi này cuối cùng lại thành ra thế này, không tiến bộ nữa, nản lòng thoái chí, đi ngang qua nơi đây, thấy một yêu vật Thai Tức quấy phá, liền trừ yêu.”

“Thôn dân đau khổ cầu khẩn, ta mềm lòng, đành phải lưu lại trông chừng.”

Viên Hộ Trung cười nói:

“Nơi đây gần Tuyền Ốc Sơn, rất nhiều yêu vật qua lại, luôn phải dừng chân ăn thịt người. Ta bèn đầu quân vào dưới trướng một yêu tướng, hàng năm chỉ cần cung cấp huyết thực đặc thù, sẽ không còn yêu vật nào đến quấy rối!”

Hắn rất tự hào chỉ chỉ thôn dân phía dưới, cười nói:

“Lúc ta mới tới nơi này, nơi này chỉ có hơn một ngàn người, bây giờ năm mươi năm trôi qua, đã có hơn năm ngàn người!”

Lý Hi Trị im lặng không nói, nhìn cậu bé quỳ trên mặt đất không nói một lời, hơi thở của cậu bé kia lưu động, hiển nhiên là từ nhỏ đã uống thuốc, chính là huyết thực đặc thù trong miệng hắn, không khóc không nháo, rất ngoan ngoãn.

Yêu vật bên cạnh nghe hắn là đệ tử Ma Môn , đã sợ đến run lẩy bẩy, không dám ngẩng đầu, Viên Hộ Trung nói xong cũng dè dặt nhìn hắn một cái, do dự nói:

“Linh vật cung phụng Tiên Tông… Cũng là mỗi năm đều cung phụng đầy đủ…”

Lý Hi Trị liếc mắt nhìn thôn dân phía dưới, hiểu được Viên Hộ Trung nói đại khái không sai, hồng quang trong tay lóe lên, miễn cưỡng nói:

“Thì ra là thế.”

Hắn đứng chắp tay, im lặng không nói, không có hứng thú nói chuyện, tự mình cưỡi gió đi xa, dưới chân thải quang cuồn cuộn, như là tiên nhân, phiêu diêu mà đi.

Còn lại Viên Hộ Trung lau mồ hôi lạnh, thở phào nhẹ nhõm, mềm nhũn ngã xuống đất, thở dài với yêu vật bên cạnh, yêu vật này cũng sợ hãi không thôi, run rẩy nói:

“May quá! May mà tới là đệ tử Thanh Trì tông, nếu là người của Tu Việt Môn , trong mắt không dung được ô uế, làm sao cho phép ngươi giải thích, một kiếm liền giết chết, không chỉ có ngươi ta mất mạng, e là Đại vương nhà ta cũng bị chém!”

“Haiz.”

Viên Hộ Trung may mắn thở dài một câu, nói:

“Nếu như vận khí thật sự không tốt, còn có biện pháp nào? Môn nhân trừ yêu trừ hại rời đi, đáng thương năm ngàn dân chúng này, ngươi và ta bỏ mạng, chỉ có thể bị bầy yêu chia cắt!”

Chương 745: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Trị cưỡi gió bay lên, tâm tình có chút sa sút, tuy rằng hắn hiểu được chuyện này rất phổ biến ở Giang Nam, nhưng cũng là lần đầu tiên tận mắt nhìn thấy, một phen giải thích của Viên Hộ Trung, hắn thật sự bất lực.

‘Tốt xấu gì cũng tốt hơn hải ngoại… Dù sao cũng là vùng đất Tiên Phủ từng cai trị, hiện giờ Tiên Tông kiêng kị cũng được, còn tồn tại chút đạo nghĩa cũng được, không dám trắng trợn, Ma Môn cũng phải khoác lên một lớp da… Càng không cần nói có một số đạo thống cũng coi như không tệ.’

Lý Hi Trị tự giễu cười một tiếng, nếu như đặt hắn vào hoàn cảnh của Viên Hộ Trung, hơn phân nửa cũng chỉ có những cách xử lý như vậy, lúc đầu mình còn động sát tâm, ngược lại có vẻ buồn cười.

Áp lực của Lý Hi Trị và Lý gia còn lớn, không có tâm trạng thương xót người khác, rất nhanh đã vứt chuyện này ra sau đầu, cưỡi gió bay lượn trong khu vực Tuyền Ốc, ngọc bội bên hông bỗng nhiên nóng lên, tỏa ra ánh sáng trắng ấm áp.

“Hả?”

Lý Hi Trị lập tức mừng rỡ, thầm nghĩ:

“Không ngờ lại có huynh đệ trưởng bối nhà mình ở gần đây!”

…

Bọn người Lý Hi Tuấn đi lại trong Tuyền Ốc Sơn Mạch một khoảng thời gian, lấy được vài món linh vật, có Không Hành mang theo, cũng không gặp phải yêu vật Trúc Cơ nào, chỉ đi loanh quanh trong núi rừng.

Lý Huyền Tuyên và Lý Hi Tuấn bấm pháp quyết, dò xét địa mạch, dần dần mò được chút manh mối, tìm hiểu một hồi bên cạnh một đầm nước sâu, Lý Hi Tuấn nói:

“Thúc công, dựa theo miêu tả của 《Hàn Tuyết Tập》 và pháp quyết dò xét, trong đầm nước này hẳn là có một loại linh thủy.”

Lý Huyền Tuyên còn đang ôm một đống sơn quả, lựa lựa chọn chọn, vẫn đưa qua một quả mận, nhẹ nhàng gật đầu, bấm pháp quyết tính toán, thấp giọng nói:

“E là còn phải chờ thêm một thời gian nữa, thủy mạch này rất sâu, không phải trong chốc lát có thể lấy ra được.”

Lý Hi Tuấn thuận tay cất vào trong ngực, hai người bấm pháp quyết thi pháp, hợp lực dẫn dắt, lúc thì một người nghỉ ngơi, người kia duy trì, thay phiên nhau năm sáu ngày, trên bầu trời xa xa bỗng nhiên rơi xuống một luồng kim quang.

Kim quang này vừa rơi xuống đất, liền hóa thành một nam tử, người mặc vũ y tràn ngập kim quang, tay cầm một chiếc nhẫn vàng, tu vi Trúc Cơ, uy thế rất lớn, vừa đáp xuống, khiến sắc mặt ba người trắng bệch.

Nam tử này nhìn mặt đầm nước, không có biểu cảm gì, dường như là vì linh thủy này mà đến.

Hắn tay cầm nhẫn vàng, dung mạo coi như tuấn tú, quần áo trên người rất đặc thù, đeo móc vàng, nhẫn vàng, trên vũ y cũng là hoa văn hình thoi, liếc mắt một cái là nhận ra người của Thang Kim Môn .

“Bái kiến tiền bối…”

Tu sĩ Thang Kim Môn này thần sắc kiêu ngạo, có chút kích động, liếc nhìn ba người, ra vẻ lười biếng nói:

“Ba vị từ đâu tới? Linh thủy nơi này thuộc về Thang Kim Môn ta.”

Lý Huyền Tuyên và Lý Hi Tuấn liếc nhìn nhau, Không Hành lại nhíu mày, trầm giọng nói:

“Chúng ta tới trước…”

Lý Hi Tuấn vội vàng kéo Không Hành lại, khách khí nói:

“Chúng ta đến từ Thanh Đỗ Lý gia, nếu tiền bối muốn, vậy cứ để lại cho tiền bối, chúng ta tự đi là được.”

“Không được.”

Nam tử này cười như không cười, rất cay độc nói:

“Ta muốn các ngươi lấy linh thủy ra cho ta, sau đó mới có thể rời đi.”

Lý Huyền Tuyên nhìn dung mạo của hắn, chỉ cảm thấy có chút quen thuộc, lúc này mới nhớ tới nhiều năm trước đã từng gặp người này một lần, khi đó mời Khổng Ngọc dời núi, trên đường đã gặp công tử bột nhà Thang Kim Môn này.

“Tư Đồ Mạt!”

Tư Đồ Mạt này tính tình rất xấu, túm lấy Khổng Ngọc chế nhạo một trận, mắng hắn một trận về chuyện nực cười của nhất hương thế gia, Lý Huyền Tuyên lúc này mới biết được nguyên do trong đó, khi đó hắn vẫn là Luyện Khí đỉnh phong, bây giờ đã là Trúc Cơ sơ kỳ.

‘Tên tiểu tử này… Cũng chỉ biết dựa vào gia thế mà thôi!’

Lý Huyền Tuyên thầm mắng trong lòng, Tư Đồ Mạt này cũng cười trên nỗi đau của người khác, nhìn chằm chằm Lý Huyền Tuyên, không che giấu sự chán ghét, Lý Huyền Tuyên lập tức phản ứng lại:

“Hỏng rồi! Hắn nhận ra ta… Thì ra là bị Huyền Nhạc Khổng thị liên lụy… Rốt cuộc Tư Đồ Mạt này có thù hận gì với Khổng thị, mà lại hận đến mức độ này!”

Quả nhiên, Lý Hi Tuấn ôn tồn đáp lại một câu, Tư Đồ Mạt lại cười lạnh hai tiếng, thấp giọng nói:

“Ta lại nhận ra quý tộc… Năm đó trưởng bối nhà ta cũng từng đến địa phận của quý tộc lấy khí! Dẫn tới một con yêu tước, náo loạn một hồi, trưởng bối nhà các ngươi khi đó vẫn là phàm nhân, có lẽ còn từng quỳ lạy.”

Ban đầu Lý Hi Tuấn chỉ coi hắn là một tên công tử bột, nghe hắn nói câu này, lập tức hiểu được người tới là kẻ xấu, nói không chừng là kẻ thù, nụ cười khách sáo trên mặt biến mất không còn một mảnh, sắc mặt lạnh lùng.

Lý Huyền Tuyên vừa phẫn nộ vừa nghi ngờ:

“Tên tiểu tử này… Từ đâu mà có thù hận lớn như vậy, e là không phải bởi vì Huyền Nhạc Môn …”

Hắn thật sự không hiểu nổi Tư Đồ Mạt này tại sao lại có thù hận lớn như vậy, hơn nữa người này nói chuyện ác độc, khó nghe, khiến tâm hỏa của hắn bốc lên, sắc mặt lão nhân cũng không tốt.

Chương 746: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Tư Đồ Mạt lạnh lùng đánh giá Lý Huyền Tuyên, thấp giọng nói:

“Ngày đó gặp nhau nơi hoang dã, nếu sớm biết lão già mặt mày đáng ghét ngươi là người của Lý gia, ta đã đánh chết ngươi rồi… Ngươi…”

Hắn nghiến răng nghiến lợi, hung ác nói:

“Lư gia cấu kết với yêu thú, cuối cùng bị Lý thị các ngươi tiêu diệt, thật là hả hê lòng người, năm đó chuyện tốt các ngươi làm đã hại chết mẫu thân ta… Cuối cùng cũng đợi được đến ngày này, để cho nhà các ngươi cũng nếm thử nỗi đau của mẫu tộc ta!!”

Lý Hi Tuấn nghe xong ngẩn người, Không Hành trợn tròn mắt, trong đầu Lý Huyền Tuyên như có tiếng sấm nổ vang, từng hình ảnh hiện lên, cuối cùng dừng lại ở một khuôn mặt nào đó đã từng khiến Lý Hạng Bình và Lý Thông Nhai lo lắng không thôi…

“Cấp Đăng Tề!”

Lý Huyền Tuyên thất thanh nói:

“Ngươi… Ngươi là con của nữ nhân Cấp gia kia sao!”

“Ha ha! Không sai…”

Hắn nói được một nửa, Lý Hi Tuấn đã kịp phản ứng, sớm có chuẩn bị, kéo mạnh tay áo Không Hành, bay lên hai bước, kéo theo một đạo huyết quang nhanh chóng bỏ chạy, ngay cả Tư Đồ Mạt cũng ngẩn người, tức giận nói:

“Quả nhiên đều là giống nhau! Gian trá như nhau!”

Tâm thần Không Hành và Lý Huyền Tuyên chấn động, đều sững sờ tại chỗ, lúc này mới phản ứng lại, Không Hành đang định kéo Lý Huyền Tuyên bay lên, thì thấy đầm nước bên cạnh đã dâng lên một luồng kim quang, ngăn cách thiên địa, bao phủ hai người vào trong.

Tư Đồ Mạt cười lạnh nhìn bóng lưng Lý Hi Tuấn, nói:

“Ngươi cho rằng ta nói nhảm với các ngươi sao?”

Lý Hi Tuấn cưỡi huyết quang khó khăn lắm mới xuyên qua trận pháp, nhưng phía trước lại bay tới một thanh kim kiếm đã mai phục từ trước, hung hăng xuyên qua ngực, ghim hắn trên mặt đất.

Huyết quang lóe lên, thiếu niên ngã xuống đất”bịch” một tiếng, Lý Huyền Tuyên nhìn thấy mà lạnh toát cả người, pháp lực của hắn nhìn thấu hư ảo, thấy trong ngực thiếu niên rơi ra một quả mận dính máu, lăn long lóc hai cái.

“Tên nhóc này chạy trốn cũng nhanh thật, trúng Định Lẫm Phong của ta, xem như chết sớm một bước!”

Trên mặt Tư Đồ Mạt hiện lên vẻ vui sướng, lúc này mới nhìn về phía hai người, âm lãnh nói:

“Lão già ngươi ngược lại có chút kiến thức, mẫu thân của ta là Cấp Đăng Ngọc! Gia chủ Cấp gia năm đó là Cấp Đăng Tề chính là cậu ruột của ta! Lư Tư Tự, An Chá Ngôn đồ sát Cấp gia ta, tưởng rằng phụ thân ta đã chết, nào ngờ mẫu thân ta đã mang thai ta…”

“Vốn tưởng rằng các ngươi sẽ quay về theo đường cũ, không ngờ lại đi lòng vòng, còn đến Tuyền Ốc Sơn Mạch này, ta tìm kiếm vất vả lắm mới tìm được các ngươi, may là không để các ngươi chạy thoát!”

Vẻ mặt hắn dữ tợn, hung ác, lại mang theo vài phần khoái ý khi báo thù, cười ha ha, lạnh lùng nói:

“Ta biết rõ Lý gia các ngươi tàn nhẫn nhất, Lý Thông Nhai lại là kiếm tu Trúc Cơ, cho nên mẫu thân ta chưa bao giờ dám nhắc đến chuyện này với ta, gửi nuôi ta ở nhà người khác… Bây giờ ta đã Trúc Cơ, thù hận nhiều năm như vậy, cũng nên tính toán rõ ràng!”

Lý Huyền Tuyên chấn động trong lòng, suy nghĩ thật nhanh, hai mắt đỏ ngầu, nghiến răng nói:

“Năm đó Cấp gia bị diệt, hai ngọn núi kia lần lượt do An gia và Lư gia chiếm giữ, không liên quan gì đến Lý gia chúng ta!”

“Không liên quan?”

Tư Đồ Mạt cười lạnh một tiếng, nắm chắc phần thắng trong tay, không vội, nhịn không được phản bác, căm hận nói:

“Năm đó Cấp gia chúng ta cài người bên cạnh Lư Viễn Lục, hắn là kẻ lắm lời, lại âm thầm ghen ghét Lý Thông Nhai, đã sớm khai hết mọi chuyện rồi! Ngươi cho rằng có thể lừa gạt ai chứ?”

‘Thì ra là tên ngu xuẩn kia! Thì ra là tên ngu xuẩn kia!’

Trong lòng Lý Huyền Tuyên lạnh lẽo, có chút khó thở, trong lồng ngực như có một ngọn lửa đang thiêu đốt, trong đầu đều là hình ảnh Lý Hi Tuấn, vết thương trên mặt nứt toác, lộ ra đan hoàn màu vàng.

Lão nhân trong nháy mắt thất khiếu chảy máu, sáu vết thương cũng phun ra máu tươi, trừng mắt, nói không ra lời.

Một bàn tay đặt lên vai hắn, tỏa ra kim quang ấm áp, nhanh chóng khống chế cảm xúc của hắn, vết thương cũng chậm rãi khép lại, Không Hành cúi đầu, ôn hòa nói:

“Trưởng lão đừng kích động, nơi đây có tiểu tăng… Không cần lo lắng.”

“Ầm ầm!”

Đại trận màu vàng rung chuyển, chấn động đến mức lá cây trong rừng rơi như mưa, thiếu niên áo trắng nằm ngửa trên mặt đất.

“Ầm ầm!”

Lý Hi Tuấn yên lặng lắng nghe, xác định Tư Đồ Mạt đang giao đấu với Không Hành, không rảnh bận tâm hắn, lúc này mới chống tay xuống đất, đứng dậy.

Trong mắt Lý Hi Tuấn ánh sáng màu trắng chảy xuôi, không có chút đau đớn nào, hai tay vận chuyển pháp lực, nắm lấy Định Lẫm Phong đang tỏa ra kim quang chói mắt, chậm rãi rút ra.

Hắn được ban cho Minh Sương Tùng Linh, luôn luôn bình tĩnh, lúc ấy tình huống nguy cấp, Định Lẫm Phong lại đến quá nhanh, nhưng phản ứng của Lý Hi Tuấn cũng không chậm.

Lý Hi Tuấn có thể nhìn thấu hư ảo, tính toán được quỹ tích của Định Lẫm Phong, thi triển Việt Hà Lưu Bộ, di chuyển né tránh, tránh được chỗ hiểm, tuy rằng Định Lẫm Phong xuyên qua người, nhưng cũng không tính là trọng thương.

Hắn vận chuyển linh khí, vô cùng bình tĩnh, trên mặt không chút thay đổi, rút cây gai này ra, nghi ngờ:

“Cho dù là vậy, Định Lẫm Phong là pháp khí Trúc Cơ, uy lực sao có thể nhỏ như vậy… Cho dù tránh được chỗ hiểm, cũng phải khiến ta trọng thương mới đúng, chẳng lẽ là Không Hành ra tay?”

Hắn vừa suy nghĩ vừa rút Định Lẫm Phong ra, lau đi máu tươi, Định Lẫm Phong trong tay dài khoảng bảy thước, có nhiều hoa văn hình thoi, kim quang lấp lánh, không ngừng giãy giụa trong tay Lý Hi Tuấn, muốn phá không bay đi, hắn phải dùng rất nhiều sức lực mới có thể nắm chặt.

Chương 747: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Thi triển vài đạo phong linh thuật lên Định Lẫm Phong, Lý Hi Tuấn lúc này mới có thời gian chữa thương, dùng thuốc đắp ngoài da, sau đó nuốt một viên đan dược, thở phào nhẹ nhõm, thực lực khôi phục sáu phần.

Định Lẫm Phong bay lượn trên không trung hai vòng, rơi xuống đất, run nhè nhẹ, Lý Hi Tuấn thầm nghĩ:

“Lần này phiền toái rồi… Tư Đồ Mạt là người của dòng chính Thang Kim Môn , không biết Không Hành có thể đối phó được không.”

Tuyền Ốc Sơn Mạch nằm ở trung tâm Việt quốc, cho dù là khoảng cách đến Vọng Nguyệt Hồ, Tiêu gia hay Huyền Nhạc Môn đều phải mất vài ngày đi đường, cầu cứu đã không còn kịp nữa rồi.

Lý Hi Tuấn quay đầu nhìn về phía đại trận kim quang, bạch khí trong mắt hiện lên, đại trận màu vàng kim chậm rãi trở nên mờ ảo, cảnh tượng bên trong dần dần hiện ra.

“Oanh!”

Không Hành đang cầm thiền trượng bằng đồng, tỏa ra kim quang chống đỡ pháp khí của Tư Đồ Mạt, pháp quang của Không Hành thiên về màu trắng, ôn hòa, hùng hậu, pháp quang của Tư Đồ Mạt sắc bén, nồng đậm, kim quang va chạm, phát ra tiếng nổ ầm ầm.

Khi hắn thúc giục linh lực thần diệu đến mức tận cùng, một bóng người bị linh vụ màu xanh bao phủ cũng hiện ra.

“Cái này…”

Trung niên áo đen này sắc mặt trầm xuống, cẩn thận đứng ở một góc trong đại trận, kiếm quang màu xanh trắng trong tay đã tích tụ đến cực hạn, lúc sáng lúc tối, chỉ chờ sơ hở của Tư Đồ Mạt.

“Nhị bá?!”

Lý Hi Tuấn lập tức thở phào nhẹ nhõm, lúc này mới hiểu được tại sao uy lực của Định Lẫm Phong lại nhỏ như vậy, trong lòng buông lỏng, giẫm lên pháp khí kỳ lạ kia, tiếp tục thi triển phong ấn.

‘Thì ra nhị bá đã sớm âm thầm ra tay bảo vệ!’

…

Bên trong Kim Quang đại trận.

Không Hành trấn an Lý Huyền Tuyên, cũng không hề lo lắng, vừa rồi khi đại trận vừa mới xuất hiện, hắn đã nghe thấy giọng nói của Lý Uyên Giao, Không Hành kinh ngạc.

Có Lý Uyên Giao âm thầm ra tay, Không Hành tự nhiên không sợ Lý Hi Tuấn xảy ra chuyện, một kích kia tuy nhìn qua rất nghiêm trọng, nhưng với nhãn lực của Không Hành, cũng không phải là chuyện gì lớn.

Kim quang sắc bén ập tới, hắn dùng thiền trượng đánh lui một kích thăm dò của Tư Đồ Mạt, thầm nghĩ:

‘Thật cẩn thận, vậy mà lại âm thầm đi theo bảo vệ…’

Mặc dù Không Hành có chút bản lĩnh, giết địch tuy khó, nhưng tự bảo vệ mình thì không có vấn đề gì, không sợ Tư Đồ Mạt này, tự tin có thể bảo vệ hai người, nhưng vẫn thở dài vì sự cẩn thận của Lý Uyên Giao, thầm nghĩ:

‘Hắn sợ dọa Tư Đồ Mạt bỏ chạy, vậy mà ngay cả người nhà cũng lừa gạt… Huyền Tuyên trưởng lão có bộ dạng này, hiển nhiên là không biết gì cả, Tư Đồ Mạt chắc chắn sẽ không nhìn ra.’

Tư Đồ Mạt ra tay thăm dò hai chiêu, hòa thượng trước mặt vẫn bình tĩnh như nước, bất động như núi, chỉ thủ không công, hắn cười lạnh nói:

“Ngươi lại đi tìm một tên đầu trọc làm chó à.”

Tư Đồ Mạt biết rõ thủ đoạn của hòa thượng rất quỷ dị, không dám lơ là, bên cạnh có ba tấm kim thuẫn bay lượn, bảo vệ hắn cực kỳ nghiêm mật, tay cầm đao quan sát, suy nghĩ một chút, bấm pháp quyết, thấp giọng nói:

“Tới!”

Định Lẫm Phong ở ngoài trận lập tức điên cuồng giãy dụa, kịch liệt lật qua lật lại trên mặt đất, Lý Hi Tuấn đã sớm đề phòng, phía trên dán đầy Phong Linh Phù, dùng chân giẫm lên, hai ngón tay hợp lại, thả ra hàn quang.

Pháp thuật tứ phẩm 【Đồ Quân Quỳ Quang】!

Đồ Quân Quỳ Quang không hổ là pháp thuật phẩm cấp cao nhất của Lý gia, lập tức phóng ra hào quang màu trắng, khí âm hàn chảy xuôi, cứng rắn đông cứng Định Lẫm Phong, khí âm hàn chặt đứt pháp lực điều khiển, gắt gao ngăn chặn.

Tư Đồ Mạt trong trận biến sắc, Lý Hi Tuấn cũng chỉ là Luyện Khí, tuyệt đối không thể ngăn cản pháp khí của hắn, sớm đã chết dưới Định Lẫm Phong, bây giờ ngay cả Định Lẫm Phong cũng không có phản ứng, trong lòng hơi hồi hộp một chút, tự giác sự tình có chút thoát ly khống chế.

Nhưng vừa rồi nhất cử nhất động của Lý Huyền Tuyên thật sự không giống giả bộ, Không Hành kinh ngạc cũng là thật, Tư Đồ Mạt từ nhỏ ăn nhờ ở đậu, tâm cơ thâm trầm, tự nhiên thấy rõ là thật hay giả, nhất thời có chút do dự.

Ngược lại là Lý Huyền Tuyên thấy bộ dáng của hắn, kết hợp thái độ của Không Hành, có chút phản ứng, toát ra sắc mặt vui mừng, trong mắt Tư Đồ Mạt càng thêm chói mắt.

Ánh mắt Tư Đồ Mạt chớp động, có phán đoán, từ trong ngực lấy ra một tấm phù triện, cùng ở trong hai chưởng, thi pháp.

Đương nhiên Không Hành không thể đứng nhìn, vội vàng giơ thiền trượng bằng đồng lên, hắn muốn che chở Lý Huyền Tuyên, không thể tiến lên công kích, chỉ dùng kim quang quấy nhiễu từ xa, nhưng hắn thiện thủ bất thiện công, căn bản không đột phá được kim thuẫn.

Tư Đồ Mạt hơi có chút cười nhạo nhìn chằm chằm vào hắn một cái, cổ tay run lên, thả ra sáu đạo lưu quang, ngược lại rơi vào trên mặt mình, lốm đa lốm đốm, lưu động trên các huyệt Toán Trúc, Đồng Tử Liêu, Thừa Khấp, trong mắt cũng chầm chậm hiện ra kim quang.

Trong lúc sinh tử tranh đấu, Tư Đồ Mạt đương nhiên sẽ không ngu ngốc đến mức đọc ra chiêu

Chương 748: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

‘Đáng tiếc! Người này pháp khí cường hãn, thủy chung không lộ ra sơ hở!”

Nếu tiếp tục ẩn núp sợ rằng sẽ bị khám phá, hắn đành phải nắm lấy cơ hội trong chớp mắt này, đem kiếm ra khỏi vỏ, kiếm quang quét ngang, Nguyệt Khuyết Kiếm Hồ đè lên mặt hắn.

“Keng!”

Kiếm quang màu xanh trắng bỗng nhiên sáng lên, pháp thuật trong tay Tư Đồ Mạt đột ngột ngừng lại, không kinh sợ mà còn lấy làm mừng, kim đao trên eo vậy mà cũng tích súc đã lâu, vậy mà đột nhiên nhảy ra, hắn cười nói:

“Ta biết ngay mà!”

Kiếm quang của Lý Uyên Giao lệch hướng, phá tan kim thuẫn của Tư Đồ Mạt, nhưng lại chắn ở đao khí mà hắn chuẩn bị đã lâu, trong lòng tán thưởng:

‘Thật giảo hoạt!’

Pháp thuật của Tư Đồ Mạt nói dừng là dừng, lại âm thầm tích tụ đao khí, hiển nhiên là đoán chắc Lý Uyên Giao tất nhiên ra tay, nói không chừng người này căn bản không tu hành đồng thuật, chỉ là làm bộ một chút, bức bách kẻ địch có thể tồn tại ra tay mà thôi.

“Quả nhiên là ngươi! Lý Uyên Giao!”

Tuy Tư Đồ Mạt bức bách hắn ra tay, nhưng uy lực của Nguyệt Khuyết Kiếm Hồ vẫn vượt quá dự liệu của hắn, đao khí trong tay chỉ ngăn cản được trong chớp mắt, dễ như trở bàn tay vỡ vụn không thấy đâu nữa, Tư Đồ Mạt quát:

“Sắc!”

Lời còn chưa dứt, ba mặt kim thuẫn kia đã hiện ra trước mặt hắn, mà hắn trong nháy mắt lướt ngang mấy trượng, ho ra một viên hồng hoàn tròn vo, viên đan dược này xoay tròn một vòng, hóa thành sương khói biến mất.

“Pháp thuật của Thang Kim Môn!”

Lý Uyên Giao thở dài một tiếng, Tư Đồ Mạt còn chưa kịp lộ ra nụ cười may mắn, chỉ cảm thấy phía sau mát lạnh, hiện ra một con giao xà màu nâu xanh, cắn về phía cổ hắn.

“Keng!”

Lý Uyên Giao đánh bay ba tấm kim thuẫn, giao xà kia cũng bị pháp y hiện ra hào quang trên người Tư Đồ Mạt ngăn cản, Tư Đồ Mạt bấm niệm pháp quyết, trong tay thả ra kim quang, một chưởng đánh nát giao xà này, hung ác nói:

“Hay cho một chiêu Nguyệt Khuyết Kiếm Hồ.”

Hắn còn chưa dứt lời, trước mặt lại thoát ra ba đạo lưu quang, sáng tỏ như trăng, xoay tròn bay lượn, linh động mà qua lại, ở bên trong ba mặt kim thuẫn của hắn xoay quanh qua lại, lướt qua khe hở, công kích ba đường thượng trung hạ của hắn.

Tư Đồ Mạt bị dọa cho giật mình, hai cánh tay hiện ra đường vân màu vàng, trên dưới chộp lấy, lại đều chộp vào khoảng không.

Ba đạo lưu quang này nhanh nhẹn, hết lần này tới lần khác lượn vòng sát người, như ba con rắn rơi vào trong quần áo, căn bản không kịp bấm niệm pháp quyết thi pháp, chỉ có thể mặc cho ba đạo kiếm quang này đâm vào trên người.

Đạo bào màu vàng trên người Tư Đồ Mạt lại lần nữa phát ra ánh sáng, phun ra một trận bạch khí, chống đỡ tiêu trừ ba đạo kiếm quang này, quả thực lại khiến Lý Uyên Giao tay trắng trở về, lúc này Tư Đồ Mạt mới thở phào nhẹ nhõm, đầu đầy mồ hôi, giọng căm hận nói:

“Hay… Hay… Thật sự là kiếm pháp tốt!”

Lòng bàn chân Lý Uyên Giao lại bốc lên giao xà màu xanh đậm, kiếm khí trong tay cuồn cuộn, âm thầm bất đắc dĩ:

“E là không bắt được hắn… Tam Phân Nguyệt Lưu Quang ta học không tinh, chỉ có linh động, uy lực không đủ… Đáng tiếc.”

Tư Đồ Mạt bấm niệm pháp quyết tiến lên, cùng hắn thăm dò mà đánh thành một khối, trong lúc nhất thời đao khí kiếm khí, tung hoành va chạm, phát ra trận trận oanh minh.

Không Hành thật sự không giỏi tấn công, thiền trượng kia chỉ phóng ra pháp quang một trượng ở bên người, dùng pháp quang màu vàng đánh, ngoại trừ khiến Tư Đồ Mạt thoáng phân tâm, cái gì cũng không làm được.

‘Thang Kim Môn ở Từ quốc nhiều năm, đã từng là thế lực lớn giao thủ thường ngày với Thanh Trì… Chung quy là gốc gác dày, tuy rằng bây giờ suy sụp xuống, nhưng đến cùng khó có thể đối phó.’

Thứ nhất là Thang Kim Môn gốc gác vững chắc, thứ hai là Tư Đồ Mạt này cũng không đơn giản, Lý Uyên Giao đã mất tiên cơ, một kiếm xuất ra chính là đánh ra uy lực lớn nhất, đã không làm gì được hắn.

Quả nhiên, Tư Đồ Mạt phất tay đánh tan hai đạo kiếm khí của hắn, cười lạnh nói:

“Chỉ một kiếm này, nhà ngươi còn có cái gì để xuất thủ! Chẳng qua là may mắn có được một vị tiền bối Kiếm Tiên, miễn cưỡng leo lên vị trí thế gia trong vòng trăm năm, kẻ may mắn tiến cử…”

Miệng hắn nói, động tác trong tay lại không chậm chút nào, chỉ vận khởi pháp khí Trúc Cơ ngăn cản Lý Uyên Giao, liên tiếp thi triển sáu đạo pháp quyết, cuối cùng hai tay hợp lại, ngón áp út từ trong ngón tay áp vào nhau, ngón trỏ câu định, ba ngón còn lại dán vào nhau:

Lập tức lòng bàn tay Tư Đồ Mạt phịch một tiếng, toát ra một đạo kim quang, hóa thành đao nhọn lớn chừng đầu ngón tay, ở trên bầu trời du chuyển một vòng, nhanh chóng như lôi đình xẹt qua, phát ra tiếng rít phá không.

Tư Đồ Mạt hiểu đối với nhà hắn rõ, Lý Uyên Giao lại hoàn toàn không biết gì cả đối với hắn, chỉ cảm thấy báo động nổi lên, sau lưng lạnh toát, vỗ túi gấm, gọi ra một đạo màu nâu đại thuẫn.

Chương 749: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

【Lục Thạch Vân Bàn】!

Kim đao kia đến quá nhanh, Lý Uyên Giao ngay cả phù lục cũng không lấy ra, chỉ có thể dồn pháp lực toàn thân quán chú vào trong đó, giao xà màu xanh đậm cũng chiếm cứ trên đó.

“Ầm!”

Hắn chỉ cảm thấy một cỗ đại lực truyền đến, Lục Thạch Vân Bàn bỗng nhiên rung động, kim mang trong nháy mắt xuyên qua, trên cổ tay đau nhức kịch liệt, nghiến răng thối lui.

“Vù…”

Lục Thạch Vân Bàn phát ra một tiếng kêu rên, trên cổ tay Lý Uyên Giao đã hiện ra một lỗ máu, không kịp xem xét thương thế, kim đao kia đã từ sau lưng du chuyển một vòng, lại hướng hậu tâm hắn đâm tới.

Mà Tư Đồ Mạt trước mặt thả ra kim đao, chỉ hít thở một hơi, lập tức cầm đao về phía trước, vung kim quang bổ xuống, Lục Thạch Vân Bàn trong tay Lý Uyên Giao đã có thêm một lỗ nhỏ, kim đao kia đâm tới mức hậu tâm lạnh buốt, nguy hiểm đến cực điểm.

Lý Uyên Giao lập tức rút kiếm xoay người, dùng Thanh Xích Kiếm miễn cưỡng ngăn cách Tư Đồ Mạt, Lục Thạch Vân Bàn giương lên, ngăn cản kim đao.

“Keng…”

Kim đao này đã không đáng sợ như lúc ban đầu, nhưng vẫn khiến hắn loạng choạng, Lý Uyên Giao lui ra mấy bước, trên người tràn ngập [Huyền Văn Linh Vụ 】, kéo dài khoảng cách, kim đao kia giống như độc xà, uốn lượn lưu chuyển, lại muốn lao tới.

“Ẩm hồng!”

Lý Uyên Giao nắm chặt phù lục, rút kiếm ngăn cản, lại nghe Không Hành ở phía sau hét lớn một tiếng, đạo kim đao kia bị mạnh mẽ ngăn chặn lại giữa không trung, Tư Đồ Mạt cực kỳ kinh ngạc, quát:

“Tên hòa thượng nhà ngươi! Nhất định phải đối nghịch với ta sao?”

Bị Không Hành ngăn cản như vậy, [Huyền Văn Bình 】của Lý Uyên Giao đã phát động, ẩn giấu thân hình, biến mất không thấy gì nữa.

Tư Đồ Mạt lập tức cẩn thận, Lý Uyên Giao không giống tu sĩ Trúc Cơ bình thường, sơ suất một chút sẽ rất nguy hiểm, hắn âm trầm nhìn lướt qua bốn phía, trong tay lại bấm niệm pháp quyết, kim đao rất nhu thuận rơi trở lại trong lòng bàn tay hắn rồi biến mất không thấy gì nữa.

‘Sớm nên tu luyện một loại đồng thuật… Đáng tiếc ta một lòng tu luyện Kim Chiếu Đao này nên chậm trễ thời gian, bằng không hôm nay ba người này đều có thể giết!’

Hắn thở ra một hơi thật sâu, nếu đã không thể giết, Tư Đồ Mạt tuyệt đối không muốn mạo hiểm, uổng phí trạng thái của mình, trong lòng đột nhiên dâng lên một trận bối rối, có dự cảm đại họa sắp ập tới:

“Không ổn…”

Hắn không nói lời hung ác, mà là vung tay lên, trong rừng bốn phía bay lên trận kỳ, lần lượt bay trở về tay hắn, đại trận màu vàng biến mất không thấy gì nữa.

Dưới chân Tư Đồ Mạt hiện lên kim quang, mấy tấm kim thuẫn bảo vệ hắn, thân hình hắn cao lớn, nhưng lời nói ra lại có chút âm trầm:

“Ngươi chờ ta!”

Lời còn chưa dứt, trong nháy mắt đã hóa thành kim quang bay đi, tốc độ cực nhanh, rất nhanh đã biến mất ở chân trời.

“Thúc công!”

Lúc này Lý Hi Tuấn mới có thể đi vào, liên tục gọi hai tiếng, Lý Huyền Tuyên giữ chặt vai hắn, ôm hắn vào lòng, cẩn thận nhìn hai lần, lúc này mới thở phào nhẹ nhõm:

“Làm ta sợ muốn chết!”

sắc mặt Lý Uyên Giao có chút tái nhợt, Thanh Xích Kiếm trong tay tản đi hào quang, kiếm ý được cất giấu, cái lỗ lớn trên cổ tay to bằng mắt, để lộ xương trắng.

Hắn không nói một lời, phất tay, gọi một dòng nước từ trong đầm, đưa vào vết thương trên tay, tay kia khẽ vuốt, nhìn qua đã lành lặn như lúc ban đầu.

Không Hành biết hắn chỉ che giấu bề ngoài, ôn hòa khuyên nhủ:

“Những vết thương này không thể trì hoãn, thí chủ nên dùng linh đan diệu dược, mau chóng chữa lành vết thương, nếu để lâu, e là sẽ ảnh hưởng đến tu hành.”

Không Hành vừa mới giúp đỡ, sắc mặt Lý Uyên Giao cũng coi như dễ nhìn, đáp:

“Đa tạ đại sư ra tay tương trợ.”

Lý Huyền Tuyên ở bên cạnh kiểm tra vết thương của Lý Hi Tuấn, lúc này mới vội vàng đi tới bên cạnh con trai thứ, cẩn thận quan sát, nhưng Lý Uyên Giao là tu vi Trúc Cơ, thủ đoạn che giấu khiến ông không thể nhìn ra vết thương nặng nhẹ, lão nhân chỉ có thể lẩm bẩm:

“Ai u… Ai u…”

Lý Uyên Giao kinh ngạc nhìn ông, khóe miệng khẽ nhếch lên, vội vàng quay đầu lại, tiếc nuối nói:

“Đáng tiếc… Người này thật sự có chút bản lĩnh, không chiếm được chút tiện nghi nào…”

“Trọng phụ!”

Hắn nhìn Lý Hi Tuấn cười, từ trong túi trữ vật lấy ra một pháp khí vàng rực, hai tay dâng lên, cung kính nói:

“Chưa chắc.”

Lý Uyên Giao nhận lấy Định Lẫm Phong trong tay hắn, Thang Kim Môn ưa thích các loại pháp thuật như gai, chủy thủ, đao, Định Lẫm Phong này hình dạng kỳ quái, dài khoảng sáu tấc, giống như hai đầu gậy mài nhọn, sở trường lấy điểm phá diện.

Nhìn Lý Hi Tuấn trước mặt, Lý Uyên Giao nhíu mày, trầm giọng nói:

“Lúc nãy chúng ta đấu pháp trong trận, ngươi nên sớm rời đi, không nên ở lại đây, vạn nhất ta không địch lại Tư Đồ Mạt, cũng có thể bảo vệ ngươi.”

Không Hành ở đây, Lý Hi Tuấn không dám nói mình có thể nhìn thấu cục diện trong trận, chỉ gật đầu, vẻ mặt Lý Uyên Giao âm trầm, bảo hai người dẫn linh thủy còn thiếu một bước ra, thấp giọng nói với Không Hành:

“Ta đã đi theo một đường, Tư Đồ Mạt không phải đi theo chúng ta, mà là trực tiếp cưỡi gió bay tới đầm nước này… Hắn biết rõ chúng ta đang ở đây!”

Chương 750: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Không Hành niệm chú giải chú, đáp:

“Ý của thí chủ là… Sau lưng người này là Tử Phủ?”

Vẻ mặt Lý Uyên Giao âm tình bất định, kỳ thật hắn đã đoán được sáu phần, hắn vừa mới động ý niệm dùng kiếm ý Thanh Xích Kiếm diệt cỏ tận gốc, thì người này đã vội vàng bỏ chạy, càng khiến hắn khẳng định suy đoán của mình.

“Cũng chưa chắc là Tử Phủ.”

Lý Uyên Giao trầm giọng nói:

“Tử Phủ của Thang Kim Môn đã lâu không xuất hiện, phần lớn địa bàn đều rơi vào tay Tu Việt Tông, có lẽ là thế lực nào đó có thù oán với Lý gia chúng ta, âm thầm giúp đỡ hắn.”

Không Hành im lặng, lẩm bẩm:

“Có lẽ… Có lẽ là Nộ Đạo Thống…”

Hai người đang nói chuyện, thì mặt nước trước mặt sôi trào, chậm rãi tách ra, một đạo linh thủy bay lên, trắng tinh khiết, xoay tròn một vòng, rơi vào bình ngọc trong tay Lý Hi Tuấn.

Sắc mặt Lý Hi Tuấn có chút tái nhợt, vui mừng nói:

“Thúc công! Là [Thanh Nguyên Linh Thủy 】!”

Lý Huyền Tuyên vội vàng tiến tới, cẩn thận nhìn, gật đầu khen:

“Quả nhiên là Thanh Nguyên Linh Thủy! Có thứ này, tam phẩm đồng thuật 《 Thanh Mục Linh Đồng 》 trong nhà sẽ có thêm người tu luyện thành công!”

Linh thủy này rất có ích cho việc tu luyện 《 Thanh Mục Linh Đồng 》, sau khi tu luyện thành công, có thể dùng nó để che giấu dị tượng trong mắt, Lý Hi Tuấn cất kỹ, Lý Uyên Giao trầm giọng nói:

“Chúng ta đi thôi, đừng ở lại nữa.”

Mấy người cưỡi gió bay lên, Lý Uyên Giao lo lắng không thôi, trong lòng bất an, ngọc bội bên hông mọi người đột nhiên sáng lên, phát ra ánh sáng ấm áp.

“Hả?”

Mọi người đều ngạc nhiên, Lý Hi Tuấn kinh ngạc nói:

“Chẳng lẽ là Cô Cô lo lắng, nên đi theo?”

“Không phải…”

Lý Uyên Giao lắc đầu, hắn đã dặn dò Lý Thanh Hồng ở nhà, không đến mức đi xa như vậy, đang suy nghĩ, thì trên người hắn đã hiện lên Huyền Văn Linh Vụ, ẩn mình trên không trung, biến mất không thấy.

Chỉ thấy từ xa bay tới một luồng sáng, một vị công tử áo gấm cưỡi cầu vồng bay tới, người mặc áo choàng lông vũ Huyền Văn, đầu đội ngọc quan, tóc đen như mực, trong ngực ôm một đứa bé được quấn trong tã, cười lớn nói:

“Vị huynh đệ nào ở đây? Hi Trị xin bái kiến!”

Lý Huyền Tuyên gần như nhảy dựng lên, mừng rỡ nói:

“Là Hi Trị nhà ta!”

Lý Hi Tuấn ở bên cạnh sửng sốt một chút, vận chuyển bạch khí trong mắt, nhìn kỹ ba lần, không phát hiện ra dấu vết huyễn thuật trên người người này, lúc này mới kinh hỷ nói:

“Thật sự là Tam ca!”

Lý Hi Trị nhìn thấy Lý Huyền Tuyên, kinh ngạc nói:

“Là… Là gia gia?”

Hắn vội vàng tiến lên, nắm lấy tay Lý Huyền Tuyên, thất thanh nói:

“Chẳng phải chỉ mới hai mươi năm, sao người… Sao người lại già như vậy! Này… Này…”

Lý Huyền Tuyên năm nay đã hơn tám mươi tuổi, nhưng nhìn ông bây giờ, cho dù nói hơn một trăm tuổi Lý Hi Trị cũng tin, hắn ngây người nhìn Lý Huyền Tuyên xua tay, vẻ mặt lão nhân hiền từ nhìn hắn:

“Tốt! Tốt!”

Lý Hi Tuấn đứng sau cười thầm, bước lên một bước, chắp tay nói:

“Hi Tuấn bái kiến Tam ca!”

“Ngươi… Ngươi… Ngươi!”

Lý Hi Trị kích động, mắt hơi ươn ướt, cười nói:

“Hi Tuấn, hai mươi năm không gặp, quả nhiên là đã tu luyện tới cảnh giới thoát tục!”

Hai huynh đệ nhìn nhau, ngàn vạn lời muốn nói lại không biết bắt đầu từ đâu, Lý Huyền Tuyên vội vàng kéo hắn lại, chỉ đứa bé trong ngực hắn, hỏi:

“Đây… Đây là…”

Lý Hi Trị cười hắc hắc, ôn hòa nói:

“Lý Thừa Hoài.”

“Tốt! Tốt!”

Lý Huyền Tuyên vui mừng khôn xiết, còn chưa kịp nói gì, thì Huyền Văn Linh Vụ bên cạnh đã biến mất, Lý Uyên Giao mặc hắc bào rốt cuộc cũng không nhịn được nữa, bước ra, mặt đỏ bừng, mắng:

“Tiểu tử này! Chuyện lớn như vậy mà cũng không báo cho gia tộc một tiếng!”

Lý Hi Trị ngẩn người, để mặc Lý Huyền Tuyên ôm lấy Lý Thừa Hoài, bị phụ thân mắng như vậy, hắn vui mừng rơi nước mắt, nghẹn ngào nói:

“Phụ thân!”

Lý Uyên Giao nhìn hắn, nhìn thật lâu, ánh sáng cầu vồng và áo choàng lông vũ chiếu rọi trên mặt hắn, sau một lúc lâu, rốt cuộc cũng thốt ra hai chữ, giọng khàn khàn:

“Tốt lắm.”

Lý Hi Trị mười tuổi rời nhà, một mình đến Thanh Trì, đến nay đã hai mươi năm chưa gặp phụ thân, thư từ Lý Uyên Giao viết đều nghiêm túc, chưa từng có nửa lời ôn nhu, giờ phút này nghe được hai chữ này của phụ thân, hắn nhịn không được rơi lệ, đáp:

“Con ở Thanh Trì… hai mươi năm qua như đi trên băng mỏng, may mắn là không phụ lòng gia tộc!”

Mọi người đều im lặng, Lý Uyên Giao vỗ vai con trai, không nói gì, Lý Hi Trị vội vàng lau nước mắt, cười nói:

“Con nhận nhiệm vụ của tông Môn , đến quận Ly Phụ trấn thủ, ở ngay phía trước! Mời mọi người đi cùng con, nghỉ ngơi một chút.”

Ánh mắt hắn nhìn về phía Lý Hi Tuấn, lúc này mới phát hiện sắc mặt Lý Hi Tuấn hơi tái nhợt, nghi ngờ hỏi:

“Hi Tuấn, đệ…”

“Bị thương nhẹ.”

Lý Hi Trị nhíu mày, từ trong túi trữ vật lấy ra mấy bình ngọc, nhìn qua đều là dược vật tốt nhất, nhẹ giọng nói:

“Mau chóng phục dụng, cùng ta tới chỗ ở, bế quan chữa thương, không thể trì hoãn!”

Chương 751: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Mấy người liếc nhìn nhau, đồng loạt đáp lời, cùng cưỡi gió đi về hướng bắc. Lý Hi Trị hỏi về thương thế, Lý Hi Tuấn kể lại chuyện vừa rồi của Tư Đồ Mạt, Lý Hi Trị nghe vậy liên tục cau mày, thấp giọng nói:

“Ta biết người này! Tư Đồ Mạt có thể xếp vào ba đệ tử hàng đầu thế hệ này của Thang Kim Môn , tính tình bá đạo, thanh danh cũng không tốt.”

“Chỉ là…”

Hắn toát ra vẻ quả quyết, đáp:

“Nhưng theo Bát đệ miêu tả… Người này tuyệt không phải hạng người tầm thường, tính tình tuy bá đạo, nhưng không phải dễ đối phó, nên tìm cơ hội, trừ bỏ hắn!”

Lý Uyên Giao ở một bên ôm Lý Thừa Hoài nhìn kỹ, trong miệng thản nhiên nói:

“Tên này chạy thẳng đến chỗ chúng ta, phía sau hoặc là có Tử Phủ, hoặc là nhận được tin tức gì đó, nếu như hắn bỏ mạng, Thang Kim Môn tất nhiên sẽ biết được, rất là khó giải quyết.”

Hắn nói phỏng đoán của mình ra, nghi ngờ nói:

“Năm đó… Tư Đồ nhất mạch trong lúc tranh đoạt bại trận… Nghe đồn toàn bộ nhất mạch đều mất mạng, trưởng bối mới dám liên thủ hủy diệt Cấp gia, có thể thấy được bộ dạng này của Tư Đồ Mạt, e rằng tin đồn không thật.”

Lý Hi Tuấn gật đầu, ho khan một tiếng, suy đoán nói:

“Trên người tên này có rất nhiều bảo vật, pháp thuật cao thâm, hẳn là có chỗ dựa vững chắc ở Thang Kim Môn , không giống như là một thân một mình…”

Lý Hi Trị nhớ lại một hồi những quyển lục từng xem qua trong tông, nhẹ giọng nói:

“Chuyện về Thang Kim Môn , ta đã đọc rất kỹ, có rất nhiều bí mật, năm đó hủy diệt nhất mạch, đầu nhập vào Thanh Trì, e rằng cũng là bất đắc dĩ lập lời thề độc, vụng trộm nuôi dưỡng con riêng, bảo tồn huyết mạch cũng là chuyện thường tình.”

“Tư Đồ Mạt hẳn là con trai của Tư Đồ Dực năm đó, là dòng dõi sót lại của nhất mạch, được coi trọng cũng là bình thường.”

Lý Huyền Tuyên thấp giọng nói:

“Nếu là như vậy, người này càng khó đối phó… Đường đường chính chính giết hắn, e rằng sẽ phải nhận lấy sự trả thù điên cuồng của Thang Kim Môn , tốt nhất có thể thiết kế…”

Ngụ ý của Lý Huyền Tuyên rất rõ ràng, trong lòng Lý Uyên Giao cũng có suy nghĩ, người một nhà tuy rằng điệu thấp, nhưng đều không phải kẻ do dự, đột nhiên xuất hiện một kẻ thù Trúc Cơ, bọn họ không sợ hãi, bực bội, mà chỉ nghĩ cách lặng lẽ trừ bỏ hắn.

Lý Huyền Tuyên lo lắng, lẩm bẩm:

“Có thể đánh cũng đánh không lại tên này, Pháp sư cộng thêm Cô Cô ngươi mới có cơ hội hợp lực trừ bỏ hắn. Huống chi hắn không biết có bao nhiêu át chủ bài, thân là dòng chính của Thang Kim, chẳng lẽ bảo vật giữ mạng lại ít ỏi?”

Mấy thúc cháu ai nấy đều suy nghĩ, không ai lên tiếng, bọn họ đã bay đến Ly Phụ quận, nơi này có rất nhiều thôn xóm rải rác như rừng, Lý Hi Trị trong tay loé sáng, lấy ra một đạo ngọc phù, rót vào pháp lực, nói với người nhà:

“Chờ ta một lát.”

Mấy người chờ giây lát, liền thấy phía trước có hai người cưỡi gió bay nhanh đến, đều là tu vi Luyện Khí đỉnh phong, tuổi tác không nhỏ, khí độ ung dung, một bộ dáng được nuôi dưỡng ưu tú, dừng ở trước mặt mọi người, một người cung kính nói:

“Không biết vị nào là thượng sứ tiên tông…”

Lý Hi Trị ném ngọc lệnh ra, nhẹ giọng nói:

“Thanh Tuệ Phong, Thanh Đỗ Lý Hi Trị, gia sư Viên Thoan, xuất thân từ Viên gia Khuẩn Lâm!”

Lời này vừa nói ra, hai người lập tức hiểu rõ lai lịch của hắn, cung kính cúi đầu, vâng dạ nói:

“Bái kiến đại nhân! Bái kiến đại nhân! Mời đại nhân đi lối này… Rất nhiều nhân thủ trong phường thị đều đã chuẩn bị thỏa đáng! Chỉ chờ đại nhân xem xét…”

Lý Hi Trị xua tay, đáp:

“Chuyện đó không vội, cứ để bọn họ chờ… Mấy vị này là người nhà của ta, trên đường gặp phải bọn đạo tặc tập kích, bị chút vết thương nhỏ, ngươi hãy dẫn bọn họ đi chữa trị, linh dược tốt nhất cứ việc dùng, chi phí cứ ghi vào sổ sách của ta.”

Hai người vội vàng nói:

“Đại nhân nói đùa rồi… Còn ghi chép gì chứ, tiểu nhân lập tức đi làm ngay.”

Lý Hi Trị híp mắt, cười nói:

“Phải ghi.”

Hai người liếc nhìn nhau, chỉ biết vâng dạ:

“Vâng… Vâng…”

Lý Hi Trị đến đây không phải để người ta bắt thóp, hắn không phải dòng chính Trì gia, ở trong tông Môn cũng không leo lên phe phái nào, nào dám vơ vét của cải không kiêng dè.

“Thật là ngại quá!”

Lý Hi Tuấn và Lý Huyền Tuyên liếc nhìn nhau, đi theo một người xuống, lão nhân kia quay đầu lại, nghi hoặc nhìn Lý Huyền Tuyên, hỏi:

“Lão hủ từng gặp qua tiền bối ở đâu chăng?”

Lý Huyền Tuyên cười nói:

“Lão phu từng mở một tiểu điếm ở phường thị Quan Vân Phong.”

“A! Năm đó lão hủ cũng từng làm chưởng sự ở đó!”

Lão nhân này vui vẻ đáp lại vài câu, hình như nhớ ra chuyện gì đó, có chút ngại ngùng ngậm miệng, Lý Huyền Tuyên dùng bí pháp truyền âm nói:

“Hai tên này ta từng gặp qua… Năm đó nhà chúng ta còn chưa phải thế gia, ta ra ngoài bán bùa chú, hai tên này từng đến xem qua… vênh váo tự đắc, uy phong lẫm liệt! Hiện giờ…”

Lý Huyền Tuyên thầm cười trong lòng, lão đầu đã bưng ra mấy món linh vật, Lý Uyên Giao chọn đại khái vài món tiện nghi dùng tạm, trầm giọng nói:

“Ta muốn ở đây bế quan nghỉ ngơi, mấy ngày nữa sẽ khởi hành.”

Lý Hi Tuấn đáp lời, cùng hắn đi xuống bế quan, Lý Huyền Tuyên thì ở trong đình ứng phó với những lời nịnh hót, thầm nghĩ:

“Đệ tử Thanh Trì… Quả nhiên uy phong!”

Chương 752: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý gia, Ô Đồ Phong.

Lý Hi Minh nhẹ nhàng dẫn dắt, hỏa diễm trong lò đan bay vụt ra, rơi vào trong tay hắn, hóa thành Trường Hành Nguyên Hỏa, hắn há miệng, nuốt ngọn lửa này vào trong bụng.

“Luyện Khí tầng bảy… Cũng đã một khoảng thời gian rồi!”

Những ngày này hắn cố gắng ổn định tu vi, tìm kiếm thời cơ đột phá đến Luyện Khí tầng bảy, bước vào hậu kỳ Luyện Khí, trở thành một trong những chiến lực vững chắc của Lý gia, lại gần thêm một bước đến Trúc Cơ.

Mạnh Chước Vân ở bên cạnh y phục nửa kín nửa hở, lộ ra làn da trắng như tuyết, vẻ mặt lười biếng nằm sấp trên mặt đất, khuỷu tay chống đất, tay trái trắng nõn giơ lên, cầm một cây bút lông dài nhỏ, tay kia ấn lên một bức tranh.

Nàng ta rất nhàn nhã, thỉnh thoảng lại thêm một nét bút, hai chân vắt chéo lên nhau, nửa thân dưới sáng bóng dưới ánh mặt trời, làn da mịn màng, vòng eo thon gọn.

Lý Hi Minh cởi áo, vén tay áo của nàng ta lên, để lộ ra làn da trắng nõn, lúc này mới ôm lấy nàng.

Mạnh Chước Vân kêu lên một tiếng, bị hắn xoay người thành tư thế ngửa mặt lên trời, bút trong tay hơi loạn, dịu dàng nói:

“Ngươi lại đột phá… Thiên phú này của ngươi, khó trách Lý gia lại coi trọng ngươi như vậy.”

Lúc Lý Hi Minh làm việc thì mím môi rất yên tĩnh, Mạnh Chước Vân lại thao thao bất tuyệt, lẩm bẩm hai câu, môi hồng răng trắng, dưới ánh mặt trời không ngừng đóng mở, giống như một khối linh ngọc đỏ máu, khiến cho Lý Hi Minh không thể rời mắt, hắn nhẹ giọng nói:

“Đừng báo thù gì nữa, chết cũng đã chết rồi, cứ ở lại Lý gia, sống an ổn cả đời.”

“Hả?”

Mạnh Chước Vân hừ hừ hai tiếng, sắc mặt ửng đỏ, mị nhãn như tơ, giọng điệu lại có chút châm chọc:

“Hả? Cả đời làm lô đỉnh cho ngươi?”

“Nàng đang nói cái gì vậy! Ưm…”

Lý Hi Minh vén mái tóc ướt át của nàng ta lên, từng sợi từng sợi vén ra sau tai, lộ ra vầng trán sáng bóng, hắn khó có được lúc khuyên nhủ:

“Chuyện này đối với nàng cũng không có gì là xấu… Chồng trước của nàng cũng chỉ ở cùng nàng có nửa năm, chẳng qua là lời mai mối, chẳng lẽ hắn ta còn tốt hơn ta sao?”

Trên mặt Mạnh Chước Vân hiện lên một tia bi thương, nàng ta nói khẽ:

“Ngươi là thiên tài, hắn không bằng ngươi.”

“Vậy là được rồi… Nàng cùng hắn cũng không có bao nhiêu tình cảm, chấp nhất báo thù thì có ý nghĩa gì…”

Lý Hi Minh còn muốn khuyên nữa, trong lòng lại tính toán:

“Nữ nhân này có tu vi Luyện Khí, lại khó có được là người biết luyện đan, chỉ cần nàng ta đầu nhập vào cửa Lý gia, ta không những có thể duy trì tốc độ tu luyện như vậy, mà còn không cần lãng phí thời gian luyện chế đan dược! Thật là vẹn cả đôi đường!”

“Đúng vậy, ta và hắn thật ra cũng không tiếp xúc nhiều… Chẳng qua là lời của bà mối, hứa gả cho hắn mà thôi.”

Mạnh Chước Vân thở dốc hai tiếng, sau đó đổi giọng lẩm bẩm:

“Nhưng hắn ta coi ta là người…”

Đôi mắt linh động của nàng ta bỗng nhiên nhìn chằm chằm hắn, dịu dàng nói:

“Tên kia tuy thông minh, nhưng lại không có thế lực, không có bối cảnh, không có gì tốt đẹp, lại không có hy vọng Trúc Cơ, tự nhiên không thể so sánh với ngươi… Nhưng hắn ta coi ta là người… Còn ngươi thì không có nửa phần chân tâm.”

Lý Hi Minh hơi sững sờ, nhìn chằm chằm vào ánh mắt đột nhiên trở nên kiên định từ trong men rượu và sự mê loạn của nàng ta, Mạnh Chước Vân nói:

“Ngươi coi ta là chó, là công cụ, hoặc là thứ gì khác, coi ta như một món đồ vậy.”

“Ta kêu, ta đau, ngươi chỉ dỗ dành vài câu, ngươi thỏa mãn rồi, liền vứt bỏ ta sang một bên, ngươi vui vẻ, ta cũng phải tỏ vẻ biết điều.”

Giọng nói của nàng ta mang theo chút chua xót.

Lý Hi Minh không đáp lại, mà đột nhiên bóp chặt lấy nàng, Mạnh Chước Vân cùng hắn đồng thời thở dài một tiếng, nam nhân đợi hai hơi thở, thi triển một cái Tịnh Y thuật, nhẹ giọng nói:

“Hôm nay có ba loại đan dược, lần lượt là Tĩnh Tâm đan, Phụ Khí đan, Định Thần đan, đừng quên luyện chế.”

Nói xong, hắn mặc y phục xoay người rời đi, không nhìn vẻ mặt của nàng ta nữa, Mạnh Chước Vân cũng lười dọn dẹp, cứ nằm ngửa mặt lên trời như vậy, thật lâu sau mới xoay người, cầm lấy bức tranh bị ướt một nửa trên mặt đất, lại cầm bút lông lên, thêm vài nét bút.

Mực nước màu đen hóa開, in trên giấy thành một chấm đen nhỏ bằng đầu ngón tay, Mạnh Chước Vân ưỡn ngực, không mảnh vải che thân ngồi trên mặt đất, trên làn da trắng nõn lấm tấm mồ hôi, lăn xuống theo đùi, tạo thành những đường cong tinh tế.

Mạnh Chước Vân treo bức tranh lên, cẩn thận đánh giá, Lý Hi Minh trong tranh ngồi trên ghế, nàng ta nghiêng người đứng bên cạnh, hai người đều cười rạng rỡ, rất là ngọt ngào.

“Hừ…”

Từ trong cổ họng nàng ta phát ra một tiếng cười lạnh, giống như đang rên rỉ, bông hoa lan màu lam nhạt trên tóc phát sáng dưới ánh mặt trời.

…

Lý Hi Trị tùy ý ứng phó với đám người trong phường thị, tranh thủ lúc rảnh rỗi đi vào trong sân, đại phụ Lý Huyền Tuyên đang cầm bút vẽ bùa, chấm một chút mực linh, tỉ mỉ vẽ.

Lão nhân gia vẽ bùa chú hơn bảy mươi năm, nhắm mắt cũng có thể vẽ không sai một ly, lông mày hoa râm nhướng lên, nhìn về phía Lý Hi Trị, tay vẽ rất vững, cười nói:

“Trị nhi đến rồi.”

Lý Hi Trị cung kính đáp lại, Lý Huyền Tuyên phất tay, một lá bùa chú đã hiện ra, chính là lá bùa Quy Nguyên Thuẫn của hậu kỳ Luyện Khí, trắng như tuyết, Lý Huyền Tuyên nhìn bộ dạng tò mò của hắn, cười nói:

“Chẳng qua là vật tầm thường, không thể so với bùa chú trong tông Môn được.”

Lý Hi Trị nhìn hai lần, nói khẽ:

“Quả thật kém hơn rất nhiều, thuật vẽ bùa của đại phụ đã đạt đến cảnh giới rất cao, chỉ tiếc là không có công pháp truyền thừa thượng thừa, uổng phí trên loại bùa chú này.”

“Ngưỡng cửa của thuật vẽ bùa vốn rất thấp, tán tu như ta rất nhiều, càng không cần phải nói đến những gia tộc tu tiên đã thất truyền.”

Lý Huyền Tuyên mỉm cười xua tay, từ trong túi trữ vật lấy ra Định Lẫm Phong, đưa pháp khí kim quang lóng lánh này cho hắn, dặn dò:

“Trên Định Lẫm Phong này có khắc tên của Tư Đồ Mạt, còn có ấn ký của Thang Kim Môn , chúng ta không dám dùng, muốn tìm một luyện khí sư trong phường thị, thay chúng ta luyện chế lại, sửa chữa một chút, miễn cưỡng có thể sử dụng.”

Lão vuốt râu, thở dài nói:

“Ta nhân lúc rảnh rỗi đi dạo một vòng, không ngờ rằng trong phường thị này, những Luyện khí sư có thể sửa chữa pháp khí đều sợ đắc tội với Thang Kim Môn , đuổi ta ra ngoài, duy nhất có một người nguyện ý nhận nhưng lại hét giá trên trời! Ngươi xem… Haizz!”

Lý Hi Trị hiểu ý, nhận lấy pháp khí, cười nói:

“Chuyện này cứ giao cho tôn nhi, tuy rằng ta không thể tuỳ ý làm bậy trong phường thị này, nhưng lợi dụng chút quyền lực cũng có thể mở một cánh cửa, chuyện này trong nhà khó giải quyết, nhưng đối với ta mà nói lại rất đơn giản.”

Lý Huyền Tuyên liên tục gật đầu, cảm khái nói:

“Mấy năm trước, ta và Quý phụ ngươi còn tính toán, nếu ngươi bằng lòng ở lại trong nhà, quản lý gia tộc là thích hợp nhất… Đáng tiếc ngươi lại muốn vào tông Môn , khi đó cũng chỉ có mình ngươi thích hợp đi, nếu như muộn thêm vài năm…”

Lý Hi Trị lắc đầu, Lý Huyền Tuyên lại đổi giọng:

“Nhưng nói đi cũng phải nói lại, ngươi là người thích hợp nhất để tiến vào tông Môn , Hi Minh là một đứa nhỏ vô tình, nếu như tính tình của nó mà vào tông Môn , e rằng sẽ gây ra đại họa! Hi Tuấn quá sắc bén, Hi Tuyền quá cứng nhắc, người có thể chịu nhún nhường, nhẫn nhịn lấy lòng chỉ có mình ngươi…”

“Nghe nói ngươi thành thân với nữ tử Dương gia, là người biết điều biết lẽ? Rảnh rỗi thì dẫn về cho ta xem thử…”

Lý Huyền Tuyên tuổi đã cao, nói chuyện lẩm bẩm, Lý Hi Trị cười nghe xong, lúc này mới nhẹ giọng nói:

“Đại phụ chờ một lát, ta đi tìm người luyện chế lại pháp khí.”

Lý Huyền Tuyên xua tay bảo hắn đi ra ngoài, hậu viện vang lên tiếng bước chân, Lý Hi Tuấn đi vào, sắc mặt tốt hơn rất nhiều, có chút nghi ngờ nói:

“Thúc công… Hay là chúng ta mau chóng về nhà, chúng ta ở trong phường thị này tự nhiên không có gì phải lo lắng, nhưng ta sợ Tư Đồ Mạt kia sẽ ra tay với chúng ta, đi đến Thanh Đỗ Sơn, chỉ có mình cô cô ở đó, e rằng nàng ấy không phải là đối thủ của hắn.”

“Đúng vậy.”

Lý Huyền Tuyên chợt cảm thấy có lý, bút vẽ bùa trong tay dừng lại, đáp:

“Chờ Giao nhi xuất quan, chúng ta sẽ cùng nhau trở về, pháp khí kia để Hi Trị đưa đến sau.”

…

Lý Hi Trị ra khỏi sân, hai lão giả kia lập tức ân cần đi tới, hắn nhẹ giọng hỏi:

“Trong phường thị này, ai là người giỏi về luyện khí nhất?”

Một lão giả tiến lên, cười nói:

“Nơi này có một tu sĩ của Vạn Cương Kiếm Môn … Hắn rất giỏi chế tạo pháp khí, chỉ là… Hắn cũng là đệ tử tiên Môn , đã đóng cửa từ lâu, không gặp bất kỳ ai, tính tình không được tốt lắm, chúng ta không dám mời, e rằng phải để đại nhân tự mình đến bái phỏng…”

“Vạn Cương Kiếm Môn … Không sao, dẫn ta đi.”

Lý Hi Trị bừng tỉnh gật đầu, đi theo hai người, cưỡi cầu vồng bay lên, hai người đi theo phía sau, nhìn cầu vồng dưới chân hắn vừa ngưỡng mộ vừa sợ hãi, một người dùng pháp lực truyền âm nói:

“Vị đại nhân này thật là tốt số, sinh ra đã là dòng chính Thanh Đỗ, lại trở thành đệ tử Thanh Trì, sư tôn là cường giả Trúc Cơ của Viên gia Kỳ Lâm, phụ thân lại là lão tổ của Lý gia, ba đời liên tiếp đều là Trúc Cơ… Vừa sinh ra đã đứng trên vạn người rồi…”

Lão giả khác âm thầm gật đầu, dùng pháp lực đáp:

“Ai nói không phải… Chắc hẳn bối cảnh của vị đại nhân này trong tông Môn cũng không phải tầm thường… Còn chướng mắt với chút lợi ích của phường thị… Có lẽ căn bản là không coi vào đâu!”

Lý Hi Trị không nghe thấy hai người nói chuyện, cất bước vào trong sân, liền thấy một thanh niên ngồi xếp bằng trên mặt đất, cầm một tấm bản vẽ, l抬 mắt liếc nhìn hắn một cái.

“Tại hạ là Trình Kim Chú của Vạn Cương Kiếm Môn , không biết đạo hữu đến từ ngọn núi nào của Thanh Trì?”

Quan hệ giữa Vạn Cương Kiếm Môn và Thanh Trì tông không được tốt lắm, nhưng hành động ngồi nhìn đối phương như vậy cũng coi như là bất kính, thấy hắn kiêu ngạo như thế, Lý Hi Trị thầm nghĩ chuyện này khó thành, nhẹ giọng nói:

“Lý Hi Trị, Thanh Tuệ Phong.”

“Thanh Tuệ Phong là cái gì? Chưa từng nghe nói qua…!”

Trình Kim Chú thản nhiên đáp, đột nhiên nhíu mày, chỉnh lại tư thế, nghi ngờ nói:

“Ngươi là Lý thị, chẳng lẽ không phải là Lý thị của Phủ Thần Phong? Thanh Tuệ… Chẳng phải là Thanh Tuệ của Kiếm Tiên sao?”

“Là Thanh Đỗ Lý thị, Vọng Nguyệt Hồ.”

Lý Hi Trị vừa dứt lời, sắc mặt Trình Kim Chú lập tức thay đổi, hắn ta vội vàng đứng dậy, nụ cười cũng trở nên nhiệt tình, áy náy nói:

“Thất lễ thất lễ… Tại hạ thấy đạo hữu trẻ tuổi như vậy, còn tưởng rằng là vị nào đó của Ma Môn … Không ngờ lại là đệ tử của kiếm tiên thế gia! Thật sự xin lỗi!”

Trình Kim Chú dám gọi Thanh Trì tông là Ma Môn , nhưng Lý Hi Trị lại không dám thừa nhận, trong lòng thở phào nhẹ nhõm, chỉ có thể cúi đầu coi như không nghe thấy, khiêm tốn nói:

“Chỉ là nhờ phúc của tổ tiên, không đáng nhắc tới.”

Thái độ của Trình Kim Chú đã hoàn toàn thay đổi, kéo tay Lý Hi Trị, cười nói:

“Sao lại không đáng nhắc tới! Năm đó Nguyệt Thiền kiếm ý xuất hiện, Vạn Cương Kiếm Thư trong tông Môn của tại hạ cũng từng rung động, trên đó ghi lại tên kiếm là Thanh Xích, kiếm ý là Nguyệt Thiền, hư ảo khó lường, vừa nhìn đã biết là chính đạo!”

“Chúng ta không thích dùng tiên phong của Ma Môn để xưng hô, phàm là nhắc tới Kiếm Tiên, đều dùng tên kiếm.”

Vẻ mặt hắn ta có chút đau buồn:

“Chỉ tiếc là vị kia lại gặp chuyện ở Nam Cương! Thật sự đáng tiếc.”

Trình Kim Chú kéo tay Lý Hi Trị, nhỏ giọng nói:

“Nếu nhà ngươi không phải sinh ra ở Thanh Trì, thì Kiếm Môn của tại hạ và nhà ngươi mới là người thân cận nhất, những năm gần đây, Kiếm Môn chúng ta phải đối mặt với kẻ địch bốn phương, chỉ miễn cưỡng tự bảo vệ mình, nếu không, nhất định sẽ nghênh đón các đệ tử thiên tài của nhà ngươi gia nhập…”

Hắn ta nhỏ giọng nói:

“Chuyện của Phẫn Nộ Ma Ha, tuy rằng trưởng bối trong Môn không muốn tham dự vào chuyện của Phật tu, nhưng cũng âm thầm ra tay cứu giúp, có chút hiệu quả, đáng tiếc là cuối cùng vẫn không thành…”

Trình Kim Chú dường như có rất nhiều lời muốn nói, tuôn ra một tràng, Lý Hi Trị nghe xong, trong lòng cũng có chút cảm xúc, lúc này Trình Kim Chú mới sực tỉnh, cười nói:

“Tới tới tới, đạo hữu gia học uyên thâm, mau mau so một kiếm với ta!”

Lý Hi Trị biết rõ hắn sợ mình giả mạo thành người Lý gia để kiếm lời hắn, tay phải đặt trên chuôi kiếm tụ lực, rất thản nhiên nói:

“Được, ta chỉ xuất một kiếm.”

“Dù sao 《Nguyệt Khuyết Kiếm Điển》 ta cũng chỉ biết một kiếm này…”

Lý Hi Trị lẩm bẩm một câu trong lòng, Trình Kim Chú trước mặt lập tức nghiêm túc, rút kiếm ra, kiếm khí sáng ngời, chảy xuôi không thôi, nghiêm trận以đãi.

Kiếm pháp của Vạn gia truyền thừa đã lâu, Trình Kim Chú vận kiếm lên, quan sát động tĩnh của Lý Hi Trị, thấy kiếm bên hông hắn nhảy lên, kéo theo một đường kiếm thật lớn, ập vào mặt.

“Đương…”

Kiếm trong tay hắn vừa thu lại, kiếm quang trước mặt đã biến mất không thấy đâu nữa, Trình Kim Chú lùi lại mấy bước, như có điều suy nghĩ, Lý Hi Trị thì trong lòng trống rỗng:

“Kiếm nhanh thật! Tuy rằng hắn là tu vi Luyện Khí hậu kỳ, có thể dễ dàng hóa giải kiếm pháp nhà ta như vậy, đủ thấy thực lực.”

Trình Kim Chú thì sờ lên cằm, nhẹ giọng nói:

“Chiêu kiếm pháp này của quý tộc đi đường ngang ngõ tắt, ngược lại rất thú vị.”

Trong lòng hắn ngứa ngáy, muốn để Lý Hi Trị thêm vài kiếm, nhưng Lý Hi Trị lại không muốn dây dưa nữa, chỉ hỏi:

“Ta từ trong tay Thang Kim Môn có được một pháp khí, xin đạo hữu thay ta đúc lại, cho người nhà dùng.”

“Thang Kim Môn à.”

Trình Kim Chú đáp một tiếng, rất tự nhiên nói:

“Tự nhiên không thành vấn đề, chẳng lẽ là Trúc Cơ pháp khí?”

Lý Hi Trị đưa Định Lẫm Phong qua, Trình Kim Chú nhận lấy xem, tán thưởng:

“Độc đáo, bảo bối tốt.”

Hắn thoạt nhìn là người quen tay, chỉ hỏi:

“Muốn đúc kiếm? Chân nguyên gì để khống chế?”

Lý Hi Trị nói:

“Tùng Phong Sương Tuyết.”

Trình Kim Chú liếc mắt đánh giá, gật đầu đáp:

“Chỗ ngươi có hàn ngọc hàn thạch gì, cứ việc lấy ra, ta thay ngươi đúc lại một lần, ước chừng… Ước chừng hai ba năm! Kim mang này chất liệu vô cùng tốt, chế tạo thành bộ dạng này là đại tài tiểu dụng, đổi thành kiếm cũng là nhẹ nhàng đạt Trúc Cơ cấp bậc.”

Lý Hi Trị vui vẻ nói cảm ơn, vội vàng hỏi:

“Không biết bao nhiêu linh thạch?”

Trình Kim Chú tiện tay vuốt ve Định Lẫm Phong trong tay, rất tùy ý nói:

“Nhìn mà cho, ta không chiếm tiện nghi của ngươi, chỉ có một yêu cầu —— sau khi pháp khí này đúc thành, nhất định phải để ta đặt tên.”

Lý Hi Trị không quan tâm chuyện này, chỉ gật đầu đồng ý, hai người nói hai câu, cáo biệt rời đi.

Đợi đến khi hắn quay đầu lại trong sân, người nhà đã chuẩn bị rời đi, Lý Hi Trị mới gặp người nhà được nửa tháng, chợt cảm thấy không nỡ, vội vàng tiến lên, nói với Lý Uyên Giao:

“Vết thương của phụ thân đã lành chưa? Sao lại vội vã muốn đi như vậy?”

Lý Uyên Giao nói khẽ:

“Thương thế đã ổn định, thương gân động cốt không phải một hai ngày có thể chữa khỏi, vẫn là phải về nhà bế quan ba, năm năm.”

Hắn vỗ nhẹ áo đen, trầm giọng nói:

“Nhưng có mấy chuyện, muốn hỏi ngươi.”

Lý Hi Trị đáp, nào ngờ Lý Uyên Giao nói:

“Đấu một trận với đệ đệ ngươi.”

“A?”

Lý Hi Trị nhìn Lý Hi Tuấn ôm kiếm trước mặt, hơi sửng sốt, lập tức hiểu được, quả nhiên Lý Uyên Giao nói:

“Để ta xem thử, đệ tử dòng chính nhà ta cùng đệ tử Thanh Trì tông rốt cuộc kém bao nhiêu!”

Lý Hi Trị có chút ngượng ngùng đặt chân xuống, Lý Hi Tuấn trước mặt một thân áo trắng, dừng lại ở Luyện Khí tầng sáu đã lâu, Lý Hi Trị thì vừa mới đột phá, một thân cẩm y.

Hắn suy nghĩ một chút, thu hồi vũ y trên người, lúc này mới gật gật đầu với Lý Hi Tuấn.

“Huynh trưởng, đắc tội!”

Lý Hi Tuấn đạp mạnh trong hư không, vận chuyển 《Việt Hà Thoán Lưu Bộ》, sải bước về phía trước, tay đặt trên chuôi kiếm, thần sắc ngưng trọng, bạch khí trong mắt khẽ động, bay về phía Lý Hi Trị.

Lý Hi Trị nắm vỏ kiếm, đứng giữa không trung, dưới chân thải quang lấp lánh, không chút gợn sóng, nghiêng người đã đến hơn mười trượng, Lý Hi Tuấn lập tức khựng lại, thầm nghĩ:

“Thân pháp này không khỏi cũng quá cao minh, không thể nghĩ kéo gần khoảng cách…”

Lập tức quyết đoán, rút kiếm ra, kéo theo một đường kiếm quang màu trắng hùng hồn. Lý Hi Trị cũng không bắt nạt hắn, cũng rút kiếm ra, dùng Nguyệt Khuyết kiếm hồ nghênh đón.

Kiếm của Lý Hi Tuấn bình thường, Lý Hi Trị thì pháp quang lưu chuyển, chói mắt, vừa nhìn đã biết không phải vật phàm, hai kiếm va chạm, phát ra tiếng nổ vang rền.

“Oanh…”

Hai người giằng co trên không trung, bụi mù nổi lên bốn phía, Lý Hi Trị vung tay áo đánh tan một luồng kiếm khí bay tới, rốt cục có một tia kinh ngạc, gật đầu nói:

“Tốt!”

Lý Hi Trị tuổi tác lớn hơn hắn, thời gian luyện kiếm dài hơn hắn, thiên phú kiếm đạo bản thân cũng tốt hơn hắn, nhưng ở tông Môn tu hành rất nhiều pháp quyết, thời gian tiêu phí trên kiếm đạo tự nhiên ít hơn Lý Hi Tuấn rất nhiều, tuy chiếm được lợi thế pháp khí, nhưng vẫn kém hơn một bậc.

Lý Hi Tuấn một chiêu chiếm thượng phong, còn muốn ép sát tới gần, dùng kiếm khí tấn công, Lý Hi Trị lại lắc đầu cười, bấm niệm pháp quyết, chảy ra một đạo thải quang.

【Phù Quang Kiểm Vật】

Thải quang này lơ lửng trong sương mù, tới lui như điện, Lý Hi Tuấn chỉ cảm thấy trong tay trống rỗng, kiếm trong tay đã đến trong tay Lý Hi Trị.

“Pháp thuật gì đây!”

Lý Uyên Giao ở bên cạnh vốn chỉ yên lặng quan sát, thấy Lý Hi Trị “xoẹt” một tiếng, đã lấy bảo kiếm trong tay Lý Hi Tuấn, lập tức biến sắc, trong lòng kinh hãi.

“Quả nhiên có pháp Môn khắc chế khí nghệ!”

Tán tu, tộc tu không thông pháp thuật, thứ duy nhất có thể chống lại tiên Môn chỉ có kiếm, thương, đao… Loại kỹ nghệ này, ngưỡng cửa thấp, giới hạn cao, Lý Uyên Giao vẫn luôn hoài nghi Thanh Trì tông có pháp Môn nhắm vào, nhất thời trong lòng “lộp bộp” một tiếng:

“Nếu như vậy thì làm sao còn phần thắng, một đạo pháp thuật đã bị người ta đoạt mất kiếm rồi!”

Lý Hi Tuấn cũng trở tay không kịp, may là phản ứng của hắn nhanh chóng, lập tức hai ngón tay hợp lại, phóng ra 【Đồ Quân Khuynh Quang】, bạch quang phun trào, đánh về phía Lý Hi Trị.

“Pháp thuật tốt.”

Lý Hi Trị khen một câu, trở tay cũng bấm niệm pháp quyết, ngón giữa, ngón áp út cong vào lòng bàn tay, những ngón còn lại dựng đứng tạo thành hình một cái đỉnh, chậm rãi nói:

“Vào, tâm, đỉnh, của, ta.”

Hắn vừa dứt lời, Khuynh Quang kia lập tức co lại thành một đường trắng, linh hoạt chạy một vòng, rơi vào lòng bàn tay hắn. Lý Hi Trị nhẹ nhàng xoay chuyển, đánh nó sang một bên, bạch khí lưu chuyển, đóng băng một mảng đá xanh.

Đánh đến nước này, Lý Hi Tuấn cũng chỉ có thể bất đắc dĩ thở dài, Lý Uyên Giao và Lý Huyền Tuyên liếc mắt nhìn nhau, đều tràn đầy khiếp sợ:

“Trị nhi còn không phải dòng chính Thanh Trì, chẳng qua là 《Triêu Hà Thải Lộ Quyết》 là công pháp hoàn chỉnh, toàn diện có thể sánh ngang Thanh Trì… Đã mạnh mẽ như vậy! Nếu đổi thành người Trì gia…”

Lý Hi Trị chắp tay về phía Lý Hi Tuấn, nhìn bộ dạng im lặng của hai vị trưởng bối, nhỏ giọng nói:

“Trị nhi ở trong tông Môn cũng không yếu…”

Lý Uyên Giao thở dài, hỏi:

“Đệ tử bình thường Thanh Trì có thể tu hành mấy đạo pháp thuật?”

Lý Hi Trị cung kính nói:

“Ba, bốn đạo, nếu nhiều hơn, e rằng sẽ trì hoãn Trúc Cơ.”

Lý Hi Trị nhìn phụ thân, do dự một chút, đáp:

“Đệ tử trong tông Môn thường năm, sáu mươi tuổi mới Trúc Cơ, cũng không phải thiên phú có hạn, mà là vì phụ tu pháp thuật, chờ đợi thời cơ đột phá nên chậm trễ, có một số pháp thuật Luyện Khí kỳ không luyện, Trúc Cơ kỳ sẽ càng khó.”

“Vì sao lại như vậy?”

Lý Uyên Giao nhíu mày, Lý Hi Trị đáp:

“Một khi tu sĩ đúc thành tiên cơ, sẽ có rất nhiều thần thông tự nhiên, nếu muốn học pháp thuật không thể dung hòa với tiên cơ, sẽ rất khó tinh tiến…”

“Ngược lại, nếu như trước Trúc Cơ đã sớm học được pháp thuật, sau khi Trúc Cơ pháp thuật này sẽ bị ảnh hưởng bởi tiên cơ, nói không chừng còn có thể sinh ra rất nhiều biến hóa thần diệu hơn!”

“Cho nên đệ tử trong tông Môn đều tận lực trì hoãn Trúc Cơ, rất nhiều người tuổi tác lớn, cuối cùng lại sinh ra rất nhiều chuyện đáng tiếc.”

Chương 414: Về Thanh Đỗ

“Thì ra là vậy.”

Lý Uyên Giao thầm nghĩ:

“Năm đó… Khổng Đình Vân đối phó với Ô Điêu khi đó một đạo pháp thuật cũng không dùng, Huyền Nhạc Môn tuy không bằng Thanh Trì, nhưng thân là dòng chính, một hai đạo pháp thuật cũng nên có, chắc là đề phòng ta, không toàn lực ứng chiến.”

Lý Hi Trị giải thích xong, lúc này mới nhìn về phía Lý Hi Tuấn, nhẹ giọng nói:

“Đây hẳn là Khuynh Quang pháp thuật mà đệ lấy được trong nhà, rất thích hợp công pháp của đệ, đợi đến khi Trúc Cơ nhất định sẽ càng thêm thần diệu!”

Lý Hi Tuấn tuy bị hắn vài chiêu chế phục, nhưng cũng không lộ vẻ nhụt chí, mà là trong lòng khẽ động, hỏi:

“Huynh trưởng! Pháp thuật đoạt lấy này của huynh, giới hạn ở đâu?”

“Ta đang định nói đây.”

Lý Hi Trị gật đầu, giải thích:

“Hào quang trời sinh giỏi đánh rớt, đoạt lấy, trừ bỏ bí thuật dòng chính, 【Phù Quang Kiểm Vật】 ở Thanh Trì cũng có thể xếp hạng, loại pháp thuật này phải xem tu vi kiếm đạo của đối thủ thế nào, phẩm cấp kiếm khí trong tay ra sao.”

“Nếu đệ tu thành Kiếm Nguyên, hoặc là pháp khí trong tay đạt đến Trúc Cơ, ta sẽ rất khó cướp đi.”

Hắn dừng một chút, nói với Lý Uyên Giao:

“Nếu đổi thành 【Thanh Xích】, ta đừng nói đoạt, e rằng năm ngón tay sẽ bị cứa đứt, máu chảy không ngừng, lại thêm kiếm ý phong ấn trong kiếm, chỉ sợ ta sẽ phá công, rớt xuống hai miếng thịt.”

Lý Uyên Giao gật đầu, trong lòng thoải mái hơn nhiều, hỏi:

“Nếu là Thanh Trì Trúc Cơ thi triển pháp thuật này thì sao?”

“Dù sao cũng là bội kiếm của Kiếm Tiên, hẳn là không đoạt được.”

Lý Hi Trị do dự một chút:

“Nhưng mà thủ đoạn Trúc Cơ tu sĩ khó lường, cũng không biết là pháp thuật cấp bậc gì, khó tránh khỏi bị ảnh hưởng, dao động kiếm tâm.”

“Ừm.”

Lý Uyên Giao đáp, trầm ngâm một lát, thấp giọng nói:

“Úc Mộ Tiên có tu hành thuật này không?”

Lý Hi Trị trong lòng sáng tỏ, cung kính nói:

“Con không biết…”

Lý Uyên Giao trầm giọng nói:

“Ta chỉ hy vọng giữ lại kiếm ý trong kiếm, nhỡ đâu con cháu đời sau có người thiên phú dị bẩm, có thể lĩnh ngộ kiếm ý trong kiếm, thành tựu Kiếm Tiên, dù sao cũng phải dùng để đối phó Úc Mộ Tiên, mới không tính là lãng phí…”

Lý Hi Trị âm thầm thở dài, khom người với Lý Uyên Giao, đáp:

“Úc Mộ Tiên con cũng có để ý, năm nay hắn đến tông Môn chế tạo pháp khí, rất an phận, nhưng hắn dù sao cũng là thiên tài, hiện tại đã… đột phá Trúc Cơ trung kỳ!”

“Quả nhiên…”

Lý Uyên Giao cũng không bất ngờ, ấn kiếm không nói, Lý Hi Trị tiếp tục nói:

“Nữ đệ tử Phí gia bái nhập Nguyên Ô phong là Phí Thanh Y… đã đột phá Luyện Khí tầng bốn, tu hành 《Di Thủy Tinh Nghi Pháp》, rất được Úc Mộ Tiên yêu thích, nàng ta cũng rất nghe lời hắn, cứ tiếp tục như vậy, e rằng không phải chuyện tốt.”

“Hừ!”

Lý Huyền Tuyên nhíu mày, vẻ mặt giận dữ:

“Phí gia đã nhiều năm không phái người đến bái phỏng rồi! Chắc là đã quên lão phu năm đó một kiếm bảo vệ cả nhà bọn họ như thế nào rồi! Làm sao nới lỏng cho Hàn Vân Phong được!”

Lý Uyên Giao ngược lại không có vẻ gì là thất vọng, nhẹ giọng nói:

“Thế sự xoay vần, Phí gia vì Phí Thanh Y mà tránh hiềm nghi, chúng ta cũng không có gì để nói, mỗi người một đường là được.”

Lý Hi Trị hơi chắp tay, không đáp, chuyển chủ đề, đem chuyện Trình Kim Chú chế tạo pháp khí nói ra. Lý Uyên Giao suy nghĩ một chút, từ trong túi trữ vật lấy ra một khối khoáng thạch màu lam trắng, hỏi:

“Đây là 【Di Thủy Hàn Thiết】 của nhà ta, chế tạo pháp khí kia có thể dùng được không?”

“Đúng rồi, còn có 【Di Thủy Hàn Thiết】.”

Lý Hi Trị bừng tỉnh đại ngộ, gật đầu nói:

“Tự nhiên là dùng được, có thể giảm bớt một ít chi phí… Đợi đến khi chế tạo xong, con sẽ sai người đưa đến nhà.”

Lý Hi Trị nói gần nói xa ý tứ là chi phí chế tạo pháp khí này do hắn gánh vác, Lý Uyên Giao đánh giá hắn, đáp:

“Con có chừng mực là được, chờ ta về nhà, sẽ sai người vận chuyển hàn thiết tới.”

Lý Hi Trị gật đầu:

“Con ở trong phường thị thử dò hỏi tin tức của Tư Đồ Mạt, cũng sẽ báo cho người nhà, Hoài nhi… còn phải nhờ người nhà chăm sóc…”

Hắn nhìn Lý Thừa Hoài trong tay Lý Huyền Tuyên, lộ ra vẻ không nỡ, nắm lấy vạt áo vũ y, lục lọi trên người một lượt, vậy mà không lấy ra được thứ gì cho hài tử, chỉ có thể thấp giọng nói:

“Qua một thời gian nữa con sẽ chọn một hai món pháp khí, đưa về nhà, cho hài tử.”

“Được.”

Lý Huyền Tuyên vẫn ôm chặt chắt trai, một khắc cũng không buông tay, liên tục đáp ứng. Lý Uyên Giao nói:

“Mẫu thân con còn sinh cho con thêm một muội muội, đã ngưng tụ Huyền Cảnh, tên là Lý Nguyệt Tương, thiên phú cũng không tệ, chờ thêm một thời gian nữa, sẽ đưa đến cho con xem.”

“Cái gì!”

Lý Hi Trị sửng sốt một chút, có chút dở khóc dở cười, thầm nghĩ:

“Còn nói con có Hoài nhi mà không viết thư cho người, người lại thêm cho con một muội muội từ lúc nào, chắc phải bảy, tám tuổi rồi mới báo cho con biết!”

Tuy trong lòng oán thầm, nhưng hắn vẫn rất vui vẻ, ngoài miệng tự nhiên không dám nói gì, chỉ khách khí đáp ứng. Lý Huyền Tuyên ở bên cạnh thấy vậy thì vui vẻ, lẩm bẩm cái gì mà hổ phụ sinh hổ tử.

Ba người cáo biệt, gọi Không Hành ở Thiên viện, trong màn đêm cưỡi gió mà đi.

Lý Hi Trị tiễn bọn họ ra khỏi quận, quay đầu lại thấy hai lão giả kia nịnh nọt nghênh tiếp, hắn khôi phục lại bộ dáng khách khí xa cách, nhẹ giọng nói:

“Thang Kim Môn có sản nghiệp nào trong phường thị không?”

…

Lý Uyên Giao một đoàn người không dám dừng lại, vội vàng thúc giục gió rời đi, một đường Tây hành. Lý Uyên Giao lo lắng Tư Đồ Mạt ẩn núp trong bóng tối, nhà mình lại đang ở ngoài sáng, nhìn Không Hành một cái, hỏi:

“Pháp sư… Tư Đồ Mạt hơn phân nửa thật sự cấu kết với Triệu Thích, mượn sức mạnh của hắn để tính kế chúng ta, pháp sư là Thích tu chính thống, có pháp Môn nào che chở không? Không cần phải không tính ra được, chỉ cần khi Triệu Thích tính toán hành tung của chúng ta, có thể báo trước một chút là được.”

“Thí chủ…”

Không Hành có chút xấu hổ, đáp:

“Triệu Thích tu hành nay đã là Kim Đan, mượn nhờ Chân Tiên chi lực, bấm đốt ngón tay tính toán không phải là thứ mà tiểu tăng có thể so sánh, tiểu tăng chỉ có thể dựa vào đạo thống của bản thân để tự bảo vệ mình, không bị hắn tính ra… Còn lại không thể làm gì khác…”

“Pháp sư không cần tự trách.”

Tâm tính Không Hành vốn mềm yếu, Lý Uyên Giao chỉ thuận miệng hỏi một câu, hắn đã xấu hổ không thôi. Lý Uyên Giao như có điều suy nghĩ gật gật đầu, thầm nghĩ:

“Ít nhất không tính được Không Hành, cũng coi như là còn đường lui.”

Mấy người một đường cưỡi gió, vùi đầu đến Vọng Nguyệt hồ mới thở phào nhẹ nhõm, Thanh Đỗ sơn rất bình hòa, đại trận không có hư hao gì, trị hạ bình tĩnh tường hòa, trong ánh chiều tà một mảnh an bình.

Lý Uyên Giao nhẹ nhàng thở ra, xa xa bay tới một thanh niên áo đen, nguyên là Lý Ô Sao theo linh tính liên hệ giữa hai người sớm bay tới, ôm quyền đáp xuống, cung kính nói:

“Ô Sao bái kiến chủ nhân.”

Lý Uyên Giao nhẹ nhàng gật đầu, Không Hành bẩm báo một tiếng, đáp xuống, Lý Hi Tuấn và Lý Huyền Tuyên cũng cùng nhau đáp xuống núi.

Lý Thanh Hồng mặc áo giáp ngọc, đeo thương cưỡi lôi bay ra, huynh muội gặp mặt, muốn nói lại thôi, đều có đầy bụng lời muốn nói, thay phiên nhau kể lại chuyện đã xảy ra, Lý Uyên Giao nghi ngờ nói:

“Trương Doãn? Trương Hoài Đức?”

Trương Hoài Đức họ Trương, có chút bối cảnh thủ đoạn, Lý gia đã sớm hoài nghi hắn là đệ tử tiên Môn chuyển tu ma đạo, bây giờ có Trương Doãn tự mình ra tay che chở, xem như là đã xác định.

“Không sai, có thể thấy được chuyện ma tai Kim Vũ tông không những thả ra công pháp, Tử Phủ chú ý, còn phái dòng chính, tự mình dẫn dắt, ma tai trên địa giới Kim Vũ, nói vậy cũng là bị sai khiến.”

Lý Thanh Hồng suy đoán một câu, Lý Huyền Tuyên bên cạnh nói:

“Cũng là bình thường, Kim Vũ địa giới nhiều năm như vậy, bảo vật thế gia tích góp được cũng đủ để bọn chúng thèm thuồng… Huống chi thế gia ngồi đại đã chạm đến công pháp Kim Vũ, độc quyền trên bí pháp, đã sớm muốn trừ bỏ cho thống khoái rồi.”

“Trừ Kim Vũ, Thanh Trì hai tông, bảy Môn phái còn lại cũng có mấy Môn phái phái đệ tử vô vọng tấn thăng chuyển tu Ma đạo, như Trường Tiêu, Tử Yên… Mấy Môn phái này, bọn chúng tuy không thể nói là chủ đạo cục diện, nhưng cũng có thể chia chút lợi lộc.”

Lý Thanh Hồng nói:

“Từ khi Trương Doãn rời đi, đám ma tu kia càng thêm càn rỡ, ở bốn phía Hoang Sơn bắt tu sĩ, không chỉ nhà ta… Nghe nói Tu Việt tiên tộc Thẩm gia ở phía bắc giáp giới Hoang Sơn cũng phái người tới, hẳn là bị Trương Doãn bức lui.”

Lý Huyền Tuyên lắc đầu nói:

“Không quản được bọn chúng, không nên đi trêu chọc là được.”

Lý Thanh Hồng nhẹ nhàng gật đầu, lật tay, lấy ra một hộp ngọc, cười nói:

“Huynh trưởng xem thử!”

Lý Uyên Giao nhận lấy, linh thức đảo qua, quả này toàn thân đỏ đậm, nhảy lên như tim, làm nổi bật lên phiến lá màu xám đen, nhất thời sắc mặt lộ vẻ vui mừng:

“Huyết Đồn Quả… Lộ Khẩn làm việc ngược lại rất nhanh nhẹn! Hi Trị vừa vặn ở Ly Phụ quận, bảo hắn cầm đi đưa cho vị Trúc Cơ đan sư kia.”

Lý Uyên Giao thu hồi bảo vật này, xem như mọi chuyện đã được giải quyết, Lý Hi Tuấn còn ghi nhớ vết thương trên cổ tay hắn, thấp giọng khuyên nhủ, Lý Thanh Hồng nghe xong càng muốn đuổi hắn đi động phủ.

Lý Uyên Giao nhẹ giọng đáp ứng, lại đi vào trong viện của Lý Uyên Bình, vốn định ở cùng Lý Uyên Bình, đợi vết thương uống thuốc rồi hoãn thêm một hai năm, ai ngờ Lý Uyên Bình nghe hắn bị thương, nhất quyết đóng cửa không gặp.

Lý Uyên Giao cuối cùng không lay chuyển được những huynh muội này, đành phải bế quan chữa thương.

Lý Hi Tuấn đáp xuống trước núi, trước mặt là một bé gái tám chín tuổi, mặc áo trắng, híp mắt cười, nói khẽ:

“Huynh trưởng!”

“Tương Nhi.”

Lý Hi Tuấn cười đáp một câu, Lý Nguyệt Tương bộ dáng càng giống Tiêu Quy Loan, mày liễu mắt phượng, ung dung hào phóng, tuy rằng còn chưa nẩy nở, thoạt nhìn đã có tư thái hơn mười tuổi.

Lý Nguyệt Tương xoắn tay, đáp:

“Phụ thân mới gặp muội một lần, lại đi bế quan…”

Lý Nguyệt Tương là nữ hài duy nhất của thế hệ Hi Nguyệt, mấy huynh trưởng Lý gia đều rất sủng ái nàng, chỉ là Tiêu Quy Loan dạy dỗ tốt, không đến mức kiêu ngạo, ngược lại là bởi vì quanh năm không thấy được phụ thân, lộ ra có chút bất an.

“Haiz…”

Lý Hi Tuấn hiểu được đây là chuyện khó tránh khỏi, rất nhiều công tử bột của các thế gia tông Môn đều như vậy, thường thường lúc bọn họ sinh ra cha mẹ đã là tu sĩ Trúc Cơ, chỉ là hơi bế quan, bọn họ đã lớn hơn một nửa, lại bế quan tìm hiểu một ít đạo pháp, chỉ trong nháy mắt, bọn họ đã sắp trưởng thành.

“Kỳ thật Hi Trị và Uyên Giao cũng ít khi gặp mặt, hai đứa nhỏ đều là do Tiêu phu nhân nuôi lớn…”

Lý Hi Tuấn chỉ an ủi muội muội đang chực khóc, nhẹ giọng nói:

“Phụ thân phải lo cho gia tộc, muội muội phải hiểu chuyện một chút…”

Lý Nguyệt Tương đã là tu sĩ Thai Tức, Lý Hi Tuấn kéo tay nàng, dời đi lực chú ý của nàng, cười nói:

“Huynh trưởng mang một tiểu chất tử về cho muội muội, mẫu thân thấy được, có vui mừng hay không?”

Lý Nguyệt Tương bĩu môi, cúi đầu nói:

“Lại thêm một người không gặp được cha…”

Lý Hi Tuấn chỉ có thể xấu hổ cười một tiếng, lôi kéo nàng lên núi.

…

Hàm hồ nhập hải khẩu.

Tư Đồ Mạt mặc một thân kim y cưỡi gió bay đến, sắc mặt âm trầm khó coi, hắn men theo dòng sông đi về phía trước, chắp tay cưỡi kim quang, im lặng không nói.

Yêu vật trong sông lớn dưới chân thấy kim quang trên đỉnh đầu, nhao nhao ẩn núp, không dám động đậy. Hắn trầm mặt thầm nghĩ:

‘Đáng tiếc, bỏ lỡ cơ hội lần này, người Lý gia đã có phòng bị, càng khó đối phó… Khó khăn lắm mới nhân cơ hội làm nhiệm vụ bắt được mấy tên… Lần sau còn không biết phải chờ đến khi nào.’

Hắn đang nghĩ ngợi, trên Hàm Hồ đột nhiên có một đạo hoàng quang bay tới, là một đại hòa thượng cơ bắp cường tráng, đỉnh đầu nhẵn bóng, toàn thân đỏ bừng, trừng hai mắt to, há miệng nói:

“Tư Đồ Mạt! Ngươi làm việc gì vậy! Vô cùng buồn cười!”

Tư Đồ Mạt mặt âm trầm, nghiến răng nghiến lợi, mỉa mai nói:

“Tốt hơn ngươi, một lão già cả mặt mũi cũng không dám lộ! Tu luyện cái thứ đạo thống Phẫn Nộ gì đó, còn không bằng nói là đạo thống Nhát Gan!”

“Mẹ kiếp, lão tử là tu luyện đạo thống Phẫn Nộ, không phải đạo thống Chó Điên, lão tử đã tính toán ba năm, Lý gia có rất nhiều thủ đoạn ẩn giấu, hắn không dám giết ngươi, nhưng có thể tế ra phù kiếm pháp kiếm gì đó chém chết lão tử!”

Tư Đồ Mạt cười lạnh một tiếng, cũng không phủ nhận, ngay cả trên người hắn cũng mang theo không ít thủ đoạn ẩn giấu, chỉ cười nhạo nói:

“Ai bảo đạo thống Phẫn Nộ của các ngươi chia năm xẻ bảy, đánh cho đầu chó cũng phải lòi ra, có mấy ai nhớ rõ cái chết của Ma Ha? Có mấy ai muốn báo thù? Nếu không cũng sẽ không phải chỉ phái một tên tiểu pháp sư như ngươi đến đây.”

“Ngươi biết cái gì! Bảo vệ đạo thống mới là mấu chốt, chờ có người khác leo lên vị trí Ma Ha, muốn đối phó Lý gia chẳng phải dễ như trở bàn tay sao?”

Tư Đồ Mạt ngẩn người, cũng cảm thấy có lý, cảnh giác nhìn hắn một cái, quát:

“Nếu đã như vậy, ngươi đến phương nam làm cái gì!”

“Hắc hắc…”

Đại hòa thượng cười cười, hung ác nói:

Chương 754: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 754: Tỉ Thí

Lý Hi Trị không nghe thấy hai người nói chuyện, cất bước vào trong sân, liền thấy một thanh niên ngồi xếp bằng trên mặt đất, cầm một tấm bản vẽ, mắt liếc nhìn hắn một cái.

“Tại hạ là Trình Kim Chú của Vạn Cương Kiếm Môn , không biết đạo hữu đến từ ngọn núi nào của Thanh Trì?”

Quan hệ giữa Vạn Cương Kiếm Môn và Thanh Trì tông không được tốt lắm, nhưng hành động ngồi nhìn đối phương như vậy cũng coi như là bất kính, thấy hắn kiêu ngạo như thế, Lý Hi Trị thầm nghĩ chuyện này khó thành, nhẹ giọng nói:

“Lý Hi Trị, Thanh Tuệ Phong.”

“Thanh Tuệ Phong là cái gì? Chưa từng nghe nói qua…!”

Trình Kim Chú thản nhiên đáp, đột nhiên nhíu mày, chỉnh lại tư thế, nghi ngờ nói:

“Ngươi là Lý thị, chẳng lẽ không phải là Lý thị của Phủ Thần Phong? Thanh Tuệ… Chẳng phải là Thanh Tuệ Kiếm Tiên sao?”

“Là Thanh Đỗ Lý thị, Vọng Nguyệt Hồ.”

Lý Hi Trị vừa dứt lời, sắc mặt Trình Kim Chú lập tức thay đổi, hắn ta vội vàng đứng dậy, nụ cười cũng trở nên nhiệt tình, áy náy nói:

“Thất lễ thất lễ… Tại hạ thấy đạo hữu trẻ tuổi như vậy, còn tưởng rằng là vị nào đó của Ma Môn … Không ngờ lại là đệ tử của kiếm tiên thế gia! Thật sự xin lỗi!”

Trình Kim Chú dám gọi Thanh Trì tông là Ma Môn , nhưng Lý Hi Trị lại không dám thừa nhận, trong lòng thở phào nhẹ nhõm, chỉ có thể cúi đầu coi như không nghe thấy, khiêm tốn nói:

“Chỉ là nhờ phúc của tổ tiên, không đáng nhắc tới.”

Thái độ của Trình Kim Chú đã hoàn toàn thay đổi, kéo tay Lý Hi Trị, cười nói:

“Sao lại không đáng nhắc tới! Năm đó Nguyệt Thiền kiếm ý xuất hiện, Vạn Cương Kiếm Thư trong tông Môn của tại hạ cũng từng rung động, trên đó ghi lại tên kiếm là Thanh Xích, kiếm ý là Nguyệt Thiền, hư ảo khó lường, vừa nhìn đã biết là chính đạo!”

“Chúng ta không thích dùng tiên phong của Ma Môn để xưng hô, phàm là nhắc tới Kiếm Tiên, đều dùng tên kiếm.”

Vẻ mặt hắn ta có chút đau buồn:

“Chỉ tiếc là vị kia lại gặp chuyện ở Nam Cương! Thật sự đáng tiếc.”

Trình Kim Chú kéo tay Lý Hi Trị, nhỏ giọng nói:

“Nếu nhà ngươi không phải sinh ra ở Thanh Trì, thì Kiếm Môn của tại hạ và nhà ngươi mới là người thân cận nhất, những năm gần đây, Kiếm Môn chúng ta phải đối mặt với kẻ địch bốn phương, chỉ miễn cưỡng tự bảo vệ mình, nếu không, nhất định sẽ nghênh đón các đệ tử thiên tài của nhà ngươi gia nhập…”

Hắn ta nhỏ giọng nói:

“Chuyện của Nộ Ma Ha, tuy rằng trưởng bối trong Môn không muốn tham dự vào chuyện của Phật tu, nhưng cũng âm thầm ra tay cứu giúp, có chút hiệu quả, đáng tiếc là cuối cùng vẫn không thành…”

Trình Kim Chú dường như có rất nhiều lời muốn nói, tuôn ra một tràng, Lý Hi Trị nghe xong, trong lòng cũng có chút cảm xúc, lúc này Trình Kim Chú mới sực tỉnh, cười nói:

“Tới tới tới, đạo hữu gia học uyên thâm, mau mau so một kiếm với ta!”

Lý Hi Trị biết rõ hắn sợ mình giả mạo thành người Lý gia để kiếm lời hắn, tay phải đặt trên chuôi kiếm tụ lực, rất thản nhiên nói:

“Được, ta chỉ xuất một kiếm.”

“Dù sao 《Nguyệt Khuyết Kiếm Điển》 ta cũng chỉ biết một kiếm này…”

Lý Hi Trị lẩm bẩm một câu trong lòng, Trình Kim Chú trước mặt lập tức nghiêm túc, rút kiếm ra, kiếm khí sáng ngời, chảy xuôi không thôi, thận trọng đối đãi.

Kiếm pháp của Kiếm Môn truyền thừa đã lâu, Trình Kim Chú vận kiếm lên, quan sát động tĩnh của Lý Hi Trị, thấy kiếm bên hông hắn nhảy lên, kéo theo một đường kiếm thật lớn, ập vào mặt.

“Đương…”

Kiếm trong tay hắn vừa thu lại, kiếm quang trước mặt đã biến mất không thấy đâu nữa, Trình Kim Chú lùi lại mấy bước, như có điều suy nghĩ, Lý Hi Trị thì trong lòng trống rỗng:

“Kiếm nhanh thật! Tuy rằng hắn là tu vi Luyện Khí hậu kỳ, có thể dễ dàng hóa giải kiếm pháp nhà ta như vậy, đủ thấy thực lực.”

Trình Kim Chú thì sờ lên cằm, nhẹ giọng nói:

“Chiêu kiếm pháp này của quý tộc đi đường ngang ngõ tắt, ngược lại rất thú vị.”

Trong lòng hắn ngứa ngáy, muốn để Lý Hi Trị thêm vài kiếm, nhưng Lý Hi Trị lại không muốn dây dưa nữa, chỉ hỏi:

“Ta từ trong tay Thang Kim Môn có được một pháp khí, xin đạo hữu thay ta đúc lại, cho người nhà dùng.”

“Thang Kim Môn à.”

Trình Kim Chú đáp một tiếng, rất tự nhiên nói:

“Tự nhiên không thành vấn đề, chẳng lẽ là Trúc Cơ pháp khí?”

Lý Hi Trị đưa Định Lẫm Phong qua, Trình Kim Chú nhận lấy xem, tán thưởng:

“Độc đáo, bảo bối tốt.”

Hắn thoạt nhìn là người quen tay, chỉ hỏi:

“Muốn đúc kiếm? Chân nguyên gì để khống chế?”

Lý Hi Trị nói:

“Tùng Phong Sương Tuyết.”

Trình Kim Chú liếc mắt đánh giá, gật đầu đáp:

“Chỗ ngươi có hàn ngọc hàn thạch gì, cứ việc lấy ra, ta thay ngươi đúc lại một lần, ước chừng… Ước chừng hai ba năm! Kim mang này chất liệu vô cùng tốt, chế tạo thành bộ dạng này là đại tài tiểu dụng, đổi thành kiếm cũng là nhẹ nhàng đạt cấp bậc Trúc Cơ.”

Lý Hi Trị vui vẻ nói cảm ơn, vội vàng hỏi:

“Không biết bao nhiêu linh thạch?”

Trình Kim Chú tiện tay vuốt ve Định Lẫm Phong trong tay, rất tùy ý nói:

“Nhìn mà cho, ta không chiếm tiện nghi của ngươi, chỉ có một yêu cầu —— sau khi pháp khí này đúc thành, nhất định phải để ta đặt tên.”

Lý Hi Trị không quan tâm chuyện này, chỉ gật đầu đồng ý, hai người nói hai câu, cáo biệt rời đi.

Chương 755: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 755: Lý Do Đột Phá Muộn

Đợi đến khi hắn về nơi ở, người nhà đã chuẩn bị rời đi, Lý Hi Trị mới gặp người nhà được nửa tháng, chợt cảm thấy không nỡ, vội vàng tiến lên, nói với Lý Uyên Giao:

“Vết thương của phụ thân đã lành chưa? Sao lại vội vã muốn đi như vậy?”

Lý Uyên Giao nói khẽ:

“Thương thế đã ổn định, thương gân động cốt không phải một hai ngày có thể chữa khỏi, vẫn là phải về nhà bế quan ba, năm năm.”

Hắn vỗ nhẹ áo đen, trầm giọng nói:

“Nhưng có mấy chuyện, muốn hỏi ngươi.”

Lý Hi Trị đáp, nào ngờ Lý Uyên Giao nói:

“Đấu một trận với đệ đệ ngươi.”

“A?”

Lý Hi Trị nhìn Lý Hi Tuấn ôm kiếm trước mặt, hơi sửng sốt, lập tức hiểu được, quả nhiên Lý Uyên Giao nói:

“Để ta xem thử, đệ tử dòng chính nhà ta cùng đệ tử Thanh Trì tông rốt cuộc kém bao nhiêu!”

Lý Hi Trị có chút ngượng ngùng đặt chân xuống, Lý Hi Tuấn trước mặt một thân áo trắng, dừng lại ở Luyện Khí tầng sáu đã lâu, Lý Hi Trị thì vừa mới đột phá, một thân cẩm y.

Hắn suy nghĩ một chút, thu hồi vũ y trên người, lúc này mới gật gật đầu với Lý Hi Tuấn.

“Huynh trưởng, đắc tội!”

Lý Hi Tuấn đạp mạnh trong hư không, vận chuyển 《Việt Hà Lưu Bộ》, sải bước về phía trước, tay đặt trên chuôi kiếm, thần sắc ngưng trọng, bạch khí trong mắt khẽ động, bay về phía Lý Hi Trị.

Lý Hi Trị nắm vỏ kiếm, đứng giữa không trung, dưới chân thải quang lấp lánh, không chút gợn sóng, nghiêng người đã đến hơn mười trượng, Lý Hi Tuấn lập tức khựng lại, thầm nghĩ:

“Thân pháp này không khỏi cũng quá cao minh, không thể nghĩ kéo gần khoảng cách…”

Lập tức quyết đoán, rút kiếm ra, kéo theo một đường kiếm quang màu trắng hùng hồn. Lý Hi Trị cũng không bắt nạt hắn, cũng rút kiếm ra, dùng Nguyệt Khuyết kiếm hồ nghênh đón.

Kiếm của Lý Hi Tuấn bình thường, Lý Hi Trị thì pháp quang lưu chuyển, chói mắt, vừa nhìn đã biết không phải vật phàm, hai kiếm va chạm, phát ra tiếng nổ vang rền.

“Oanh…”

Hai người giằng co trên không trung, bụi mù nổi lên bốn phía, Lý Hi Trị vung tay áo đánh tan một luồng kiếm khí bay tới, rốt cục có một tia kinh ngạc, gật đầu nói:

“Tốt!”

Lý Hi Trị tuổi tác lớn hơn hắn, thời gian luyện kiếm dài hơn hắn, thiên phú kiếm đạo bản thân cũng tốt hơn hắn, nhưng ở tông Môn tu hành rất nhiều pháp quyết, thời gian tiêu phí trên kiếm đạo tự nhiên ít hơn Lý Hi Tuấn rất nhiều, tuy chiếm được lợi thế pháp khí, nhưng vẫn kém hơn một bậc.

Lý Hi Tuấn một chiêu chiếm thượng phong, còn muốn ép sát tới gần, dùng kiếm khí tấn công, Lý Hi Trị lại lắc đầu cười, bấm niệm pháp quyết, chảy ra một đạo thải quang.

【Phù Quang Kiểm Vật】

Thải quang này lơ lửng trong sương mù, tới lui như điện, Lý Hi Tuấn chỉ cảm thấy trong tay trống rỗng, kiếm trong tay đã đến trong tay Lý Hi Trị.

“Pháp thuật gì đây!”

Lý Uyên Giao ở bên cạnh vốn chỉ yên lặng quan sát, thấy Lý Hi Trị “xoẹt” một tiếng, đã lấy bảo kiếm trong tay Lý Hi Tuấn, lập tức biến sắc, trong lòng kinh hãi.

“Quả nhiên có pháp Môn khắc chế khí nghệ!”

Tán tu, tộc tu không thông pháp thuật, thứ duy nhất có thể chống lại tiên Môn chỉ có kiếm, thương, đao… Loại kỹ nghệ này, ngưỡng cửa thấp, giới hạn cao, Lý Uyên Giao vẫn luôn hoài nghi Thanh Trì tông có pháp Môn nhắm vào, nhất thời trong lòng “lộp bộp” một tiếng:

“Nếu như vậy thì làm sao còn phần thắng, một đạo pháp thuật đã bị người ta đoạt mất kiếm rồi!”

Lý Hi Tuấn cũng trở tay không kịp, may là phản ứng của hắn nhanh chóng, lập tức hai ngón tay hợp lại, phóng ra 【Đồ Quân Quỳ Quang】, bạch quang phun trào, đánh về phía Lý Hi Trị.

“Pháp thuật tốt.”

Lý Hi Trị khen một câu, trở tay cũng bấm niệm pháp quyết, ngón giữa, ngón áp út cong vào lòng bàn tay, những ngón còn lại dựng đứng tạo thành hình một cái đỉnh, chậm rãi nói:

“Nhập, tâm, đỉnh, ngã.”

Hắn vừa dứt lời, Quỳ Quang kia lập tức co lại thành một đường trắng, linh hoạt chạy một vòng, rơi vào lòng bàn tay hắn. Lý Hi Trị nhẹ nhàng xoay chuyển, đánh nó sang một bên, bạch khí lưu chuyển, đóng băng một mảng đá xanh.

Đánh đến nước này, Lý Hi Tuấn cũng chỉ có thể bất đắc dĩ thở dài, Lý Uyên Giao và Lý Huyền Tuyên liếc mắt nhìn nhau, đều tràn đầy khiếp sợ:

“Trị nhi còn không phải dòng chính Thanh Trì, chẳng qua là 《Triêu Hà Thải Lộ Quyết》 là công pháp hoàn chỉnh, toàn diện có thể sánh ngang Thanh Trì… Đã mạnh mẽ như vậy! Nếu đổi thành người Trì gia…”

Lý Hi Trị chắp tay về phía Lý Hi Tuấn, nhìn bộ dạng im lặng của hai vị trưởng bối, nhỏ giọng nói:

“Trị nhi ở trong tông Môn cũng không yếu…”

Lý Uyên Giao thở dài, hỏi:

“Đệ tử bình thường Thanh Trì có thể tu hành mấy đạo pháp thuật?”

Lý Hi Trị cung kính nói:

“Ba, bốn đạo, nếu nhiều hơn, e rằng sẽ trì hoãn Trúc Cơ.”

Lý Hi Trị nhìn phụ thân, do dự một chút, đáp:

“Đệ tử trong tông Môn thường năm, sáu mươi tuổi mới Trúc Cơ, cũng không phải thiên phú có hạn, mà là vì phụ tu pháp thuật, chờ đợi thời cơ đột phá nên chậm trễ, có một số pháp thuật Luyện Khí kỳ không luyện, Trúc Cơ kỳ sẽ càng khó.”

“Vì sao lại như vậy?”

Chương 757: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 757: Về Tới Nhà

Lý Huyền Tuyên vẫn ôm chặt chắt trai, một khắc cũng không buông tay, liên tục đáp ứng. Lý Uyên Giao nói:

“Mẫu thân con còn sinh cho con thêm một muội muội, đã ngưng tụ Huyền Cảnh, tên là Lý Nguyệt Tương, thiên phú cũng không tệ, chờ thêm một thời gian nữa, sẽ đưa đến cho con xem.”

“Cái gì!”

Lý Hi Trị sửng sốt một chút, có chút dở khóc dở cười, thầm nghĩ:

“Còn nói con có Hoài nhi mà không viết thư cho người, người lại thêm cho con một muội muội từ lúc nào, chắc phải bảy, tám tuổi rồi mới báo cho con biết!”

Tuy trong lòng oán thầm, nhưng hắn vẫn rất vui vẻ, ngoài miệng tự nhiên không dám nói gì, chỉ khách khí đáp ứng. Lý Huyền Tuyên ở bên cạnh thấy vậy thì vui vẻ, lẩm bẩm cái gì mà hổ phụ sinh hổ tử.

Ba người cáo biệt, gọi Không Hành ở Thiên viện, trong màn đêm cưỡi gió mà đi.

Lý Hi Trị tiễn bọn họ ra khỏi quận, quay đầu lại thấy hai lão giả kia nịnh nọt nghênh tiếp, hắn khôi phục lại bộ dáng khách khí xa cách, nhẹ giọng nói:

“Thang Kim Môn có sản nghiệp nào trong phường thị không?”

…

Một đoàn người Lý Uyên Giao không dám dừng lại, vội vàng thúc giục gió rời đi, một đường Tây hành. Lý Uyên Giao lo lắng Tư Đồ Mạt ẩn núp trong bóng tối, nhà mình lại đang ở ngoài sáng, nhìn Không Hành một cái, hỏi:

“Pháp sư… Tư Đồ Mạt hơn phân nửa thật sự cấu kết với Triệu Thích, mượn sức mạnh của hắn để tính kế chúng ta, pháp sư là Thích tu chính thống, có pháp Môn nào che chở không? Không cần phải không tính ra được, chỉ cần khi Triệu Thích tính toán hành tung của chúng ta, có thể báo trước một chút là được.”

“Thí chủ…”

Không Hành có chút xấu hổ, đáp:

“Triệu Thích tu hành nay đã là Kim Đan, mượn nhờ Chân Tiên chi lực, bấm đốt ngón tay tính toán không phải là thứ mà tiểu tăng có thể so sánh, tiểu tăng chỉ có thể dựa vào đạo thống của bản thân để tự bảo vệ mình, không bị hắn tính ra… Còn lại không thể làm gì khác…”

“Pháp sư không cần tự trách.”

Tâm tính Không Hành vốn mềm yếu, Lý Uyên Giao chỉ thuận miệng hỏi một câu, hắn đã xấu hổ không thôi. Lý Uyên Giao như có điều suy nghĩ gật gật đầu, thầm nghĩ:

“Ít nhất không tính được Không Hành, cũng coi như là còn đường lui.”

Mấy người một đường cưỡi gió, vùi đầu đến Vọng Nguyệt hồ mới thở phào nhẹ nhõm, Thanh Đỗ sơn rất bình hòa, đại trận không có hư hao gì, trị hạ bình tĩnh tường hòa, trong ánh chiều tà một mảnh an bình.

Lý Uyên Giao nhẹ nhàng thở ra, một thanh niên áo đen xa xa bay tới, là Lý Ô Sao theo linh tính liên hệ giữa hai người sớm bay tới, ôm quyền đáp xuống, cung kính nói:

“Ô Sao bái kiến chủ nhân.”

Lý Uyên Giao nhẹ nhàng gật đầu, Không Hành bẩm báo một tiếng, đáp xuống, Lý Hi Tuấn và Lý Huyền Tuyên cũng cùng nhau đáp xuống núi.

Lý Thanh Hồng mặc áo giáp ngọc, đeo thương cưỡi lôi bay ra, huynh muội gặp mặt, muốn nói lại thôi, đều có đầy bụng lời muốn nói, thay phiên nhau kể lại chuyện đã xảy ra, Lý Uyên Giao nghi ngờ nói:

“Trương Doãn? Trương Hoài Đức?”

Trương Hoài Đức họ Trương, có chút bối cảnh thủ đoạn, Lý gia đã sớm hoài nghi hắn là đệ tử tiên Môn chuyển tu ma đạo, bây giờ có Trương Doãn tự mình ra tay che chở, xem như là đã xác định.

“Không sai, có thể thấy được chuyện ma tai Kim Vũ tông không những thả ra công pháp, Tử Phủ chú ý, còn phái dòng chính, tự mình dẫn dắt, ma tai trên địa giới Kim Vũ, nói vậy cũng là bị sai khiến.”

Lý Thanh Hồng suy đoán một câu, Lý Huyền Tuyên bên cạnh nói:

“Cũng là bình thường, địa giới Kim Vũ yên bình nhiều năm như vậy, bảo vật mà các thế gia tích góp được cũng đủ để bọn chúng thèm thuồng… Huống chi thế gia phát triển đã chạm đến công pháp Kim Vũ, độc quyền trên bí pháp, đã sớm muốn trừ bỏ cho thống khoái rồi.”

“Trừ hai tông Kim Vũ, Thanh Trì, bảy Môn phái còn lại cũng có mấy Môn phái để đệ tử vô vọng tấn thăng chuyển tu Ma đạo, như Trường Tiêu, Tử Yên… Mấy Môn phái này, bọn chúng tuy không thể nói là chủ đạo cục diện, nhưng cũng có thể chia chút lợi lộc.”

Lý Thanh Hồng nói:

“Từ khi Trương Doãn rời đi, đám ma tu kia càng thêm càn rỡ, ở bốn phía Hoang Sơn bắt tu sĩ, không chỉ nhà ta… Nghe nói tiên tộc Thẩm gia ở phía bắc Tu Việt, giáp giới Hoang Sơn cũng phái người tới, hẳn là bị Trương Doãn bức lui.”

Lý Huyền Tuyên lắc đầu nói:

“Không quản được bọn chúng, không nên đi trêu chọc là được.”

Lý Thanh Hồng nhẹ nhàng gật đầu, lật tay, lấy ra một hộp ngọc, cười nói:

“Huynh trưởng xem thử!”

Lý Uyên Giao nhận lấy, linh thức đảo qua, quả này toàn thân đỏ đậm, nhảy lên như tim, làm nổi bật lên phiến lá màu xám đen, nhất thời sắc mặt lộ vẻ vui mừng:

“Huyết Ngô Quả… Lộ Khẩn làm việc ngược lại rất nhanh nhẹn! Hi Trị vừa vặn ở Ly Phụ quận, bảo hắn cầm đi đưa cho vị Trúc Cơ đan sư kia.”

Lý Uyên Giao thu hồi bảo vật này, xem như mọi chuyện đã được giải quyết, Lý Hi Tuấn còn ghi nhớ vết thương trên cổ tay hắn, thấp giọng khuyên nhủ, Lý Thanh Hồng nghe xong càng muốn đuổi hắn đi động phủ.

Lý Uyên Giao nhẹ giọng đáp ứng, lại đi vào trong viện của Lý Uyên Bình, vốn định ở cùng Lý Uyên Bình, đợi vết thương uống thuốc rồi hoãn thêm một hai năm, ai ngờ Lý Uyên Bình nghe hắn bị thương, nhất quyết đóng cửa không gặp.

Lý Uyên Giao cuối cùng không lay chuyển được những huynh muội này, đành phải bế quan chữa thương.

Chương 758: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 758: Cấu Kết Với Nộ Đạo Thống

Lý Hi Tuấn đáp xuống trước núi, trước mặt là một bé gái tám chín tuổi, mặc áo trắng, híp mắt cười, nói khẽ:

“Huynh trưởng!”

“Tương Nhi.”

Lý Hi Tuấn cười đáp một câu, bộ dáng Lý Nguyệt Tương càng giống Tiêu Quy Loan, mày liễu mắt phượng, ung dung hào phóng, tuy rằng còn chưa nẩy nở, thoạt nhìn đã có tư thái hơn mười tuổi.

Lý Nguyệt Tương xoắn tay, đáp:

“Phụ thân mới gặp muội một lần, lại đi bế quan…”

Lý Nguyệt Tương là nữ hài duy nhất của thế hệ Hi Nguyệt, mấy huynh trưởng Lý gia đều rất sủng ái nàng, chỉ là Tiêu Quy Loan dạy dỗ tốt, không đến mức kiêu ngạo, ngược lại là bởi vì quanh năm không thấy được phụ thân, lộ ra có chút bất an.

“Haiz…”

Lý Hi Tuấn hiểu được đây là chuyện khó tránh khỏi, rất nhiều công tử bột của các thế gia tông Môn đều như vậy, thường thường lúc bọn họ sinh ra cha mẹ đã là tu sĩ Trúc Cơ, chỉ là hơi bế quan, bọn họ đã lớn hơn một nửa, lại bế quan tìm hiểu một ít đạo pháp, chỉ trong nháy mắt, bọn họ đã sắp trưởng thành.

“Kỳ thật Hi Trị và Uyên Giao cũng ít khi gặp mặt, hai đứa nhỏ đều là do Tiêu phu nhân nuôi lớn…”

Lý Hi Tuấn chỉ an ủi muội muội đang chực khóc, nhẹ giọng nói:

“Phụ thân muội phải lo cho gia tộc, muội muội phải hiểu chuyện một chút…”

Lý Nguyệt Tương đã là tu sĩ Thai Tức, Lý Hi Tuấn kéo tay nàng, dời đi lực chú ý của nàng, cười nói:

“Huynh trưởng mang một tiểu chất tử về cho muội muội, muội nhìn xem, có vui mừng hay không?”

Lý Nguyệt Tương bĩu môi, cúi đầu nói:

“Lại thêm một người không gặp được cha…”

Lý Hi Tuấn chỉ có thể xấu hổ cười một tiếng, lôi kéo nàng lên núi.

…

Hàm Hồ.

Tư Đồ Mạt mặc một thân kim y cưỡi gió bay đến, sắc mặt âm trầm khó coi, hắn men theo dòng sông đi về phía trước, chắp tay cưỡi kim quang, im lặng không nói.

Yêu vật trong sông lớn dưới chân thấy kim quang trên đỉnh đầu, nhao nhao ẩn núp, không dám động đậy. Hắn trầm mặt thầm nghĩ:

‘Đáng tiếc, bỏ lỡ cơ hội lần này, người Lý gia đã có phòng bị, càng khó đối phó… Khó khăn lắm mới nhân cơ hội làm nhiệm vụ bắt được mấy tên… Lần sau còn không biết phải chờ đến khi nào.’

Hắn đang nghĩ ngợi, trên Hàm Hồ đột nhiên có một đạo hoàng quang bay tới, là một đại hòa thượng cơ bắp cường tráng, đỉnh đầu nhẵn bóng, toàn thân đỏ bừng, trừng hai mắt to, há miệng nói:

“Tư Đồ Mạt! Ngươi làm việc gì vậy! Vô cùng buồn cười!”

Tư Đồ Mạt mặt âm trầm, nghiến răng nghiến lợi, mỉa mai nói:

“Tốt hơn ngươi, một lão già cả mặt mũi cũng không dám lộ! Tu luyện cái thứ Nộ đạo thống gì đó, còn không bằng nói là Nhát Gan đạo thống!”

“Mẹ kiếp, lão tử là tu luyện Nộ đạo thống, không phải đạo Nhát Gan thống, lão tử đã tính toán ba năm, Lý gia có rất nhiều thủ đoạn ẩn giấu, hắn không dám giết ngươi, nhưng có thể tế ra phù kiếm pháp kiếm gì đó chém chết lão tử!”

Tư Đồ Mạt cười lạnh một tiếng, cũng không phủ nhận, ngay cả trên người hắn cũng mang theo không ít thủ đoạn ẩn giấu, chỉ cười nhạo nói:

“Ai bảo Nộ đạo thống của các ngươi chia năm xẻ bảy, đánh cho đầu chó cũng phải lòi ra, có mấy ai nhớ rõ cái chết của Ma Ha? Có mấy ai muốn báo thù? Nếu không cũng sẽ không phải chỉ phái một tên tiểu pháp sư như ngươi đến đây.”

“Ngươi biết cái gì! Bảo vệ đạo thống mới là mấu chốt, chờ có người khác leo lên vị trí Ma Ha, muốn đối phó Lý gia chẳng phải dễ như trở bàn tay sao?”

Tư Đồ Mạt ngẩn người, cũng cảm thấy có lý, cảnh giác nhìn hắn một cái, quát:

“Nếu đã như vậy, ngươi đến phương nam làm cái gì!”

“Hắc hắc…”

Đại hòa thượng cười cười, hung ác nói:

“Nếu đã là người Lý gia

Hắn biến sắc, biến trở về bộ dạng trợn mắt, quát lên:

“Ngươi đừng có hỏi lung tung, ta chỉ hỏi ngươi, rõ ràng ta bảo ngươi chỉ giết Lý Hi Tuấn là được, không nên dây dưa cùng lão hòa thượng kia, lấy thi thể rồi trở về, vì sao ngươi lại bày trận mai phục, ngược lại phá hỏng mọi chuyện!”

Tư Đồ Mạt lộ ra vẻ mặt âm trầm, đáp:

“Giết Lý Hi Tuấn thì có ích lợi gì, muốn giết phải giết Lý Uyên Giao và Lý Thanh Hồng…”

“Ngươi ngu xuẩn!”

Tên hòa thượng này mắng to:

“Ngươi biết cái gì! Thế gia sợ nhất chính là thanh niên tài tuấn chết yểu, cho dù ngươi bị thương mà liều mạng giết chết Lý Hi Tuấn, vậy còn khiến hắn đau lòng hơn so với việc Lý Uyên Giao bị trọng thương! Ngươi có thể phế bỏ Lý Hi Tuấn, cũng đủ để khiến Lý gia căm hận năm sáu mươi năm, nói không chừng còn có thể khiến bọn chúng sụp đổ!”

Tư Đồ Mạt ngậm miệng không nói, trong lòng âm thầm cười lạnh:

‘Ta lại không biết sao? Lão hòa thượng ngươi giỏi tính toán, nếu ta dễ dàng giết hắn như vậy, nhân quả chấm dứt, ngươi tính toán sẽ thấy không có lợi ích gì cho việc đột phá Ma Ha, làm sao còn có thể ở lại giúp ta! Ngươi sẽ bỏ đi, ta đi đâu tìm được kẻ đắc lực mà không sợ Lý gia như ngươi chứ.’

‘Muốn giết phải giết một trận lớn!’

Tên hòa thượng này mắng chửi một trận, cuối cùng mới không cam lòng nói:

“Lần này đi bao lâu mới trở về!”

“Khoảng mười năm…”

Chương 759: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 759: Vô Tình

Tư Đồ Mạt có vẻ hơi đau đầu:

“Huyền Nhạc Môn phái một tu sĩ Trúc Cơ trấn giữ hải ngoại… Rất có thủ đoạn… Hình như tên là Khổng Đình Vân, ta không thể không đi đối phó.”

Hắn mở to hai mắt, có chút âm lãnh nói:

“Tốt nhất là nhân cơ hội giết chết nàng ta, cũng bớt được việc phải lãng phí thời gian ở đó… Cũng nhân tiện gây chút phiền toái cho tên đường huynh kia, không thể để Huyền Nhạc Môn và Thang Kim Môn giao hảo với nhau…”

Đêm nay tăng ca làm việc xong, mấy ngày sau có thể thử tăng thêm chương.

Thanh Đỗ Phong.

Lý Uyên Giao bế quan chữa thương tu luyện, nhưng [Huyết Ngô Quả 】 còn phải đưa đến Ốc Phụ phường ở Ly Phụ quận giao cho Lý Hi Trị, người Lý gia không rõ ràng lắm hành tung của Tư Đồ Mạt, chỉ có thể phái Không Hành đưa qua.

Lý Hi Tuấn vừa nhắc tới, Không Hành lập tức gật đầu đồng ý, bỏ bảo vật vào trong ngực rất trịnh trọng, hắn là người trọng lời hứa, lúc đáp ứng có một cỗ khí thế quyết tuyệt, Lý Hi Tuấn nghe mà mí mắt giật giật, hỏi:

“Pháp sư… Bọn chúng không tính được hành tung của ngươi chứ?”

Nhìn Không Hành gật đầu, lúc này Lý Hi Tuấn mới phát giác ra là do hắn trọng lời hứa, cho nên mới thề son sắt như vậy, dở khóc dở cười đưa hắn ra khỏi địa giới, nhìn bóng lưng của hắn, cảm khái một tiếng:

“Cổ phong thuần phác mà nay người tu hành lại xảo trá…”

Nghĩ như vậy, Lý Hi Tuấn tự giễu cười cười:

“Nói đến xảo trá, nhà ta cũng rất có tiếng tăm!”

Vốn định cưỡi gió trở về Thanh Đỗ sơn, Lý Hi Tuấn nghĩ lại:

“Đã lâu không gặp Hi Minh, không biết hắn có phải lại ham chơi mà trì hoãn tu hành hay không, phải đi nhắc nhở hắn hai câu.”

Vì vậy trên không trung hắn xoay người, đáp xuống Ô Đồ sơn, cỏ cây sum suê, trong rừng có một tòa đại viện, bên ngoài Đan Các có một người đang đứng chờ, người này mặc một bộ váy trắng, đầu đội mũ sa, trên mũ có đính châu ngọc.

Thấy Lý Hi Tuấn đáp xuống, nữ tử này vội vàng vén mũ sa lên, nhẹ giọng nói:

“An thị bái kiến tiền bối.”

Lý Hi Tuấn hơi dừng lại, lập tức hiểu ra, đây là con gái của An Chá Ngôn, cũng là tân hôn thê tử của Lý Hi Minh, xem như là tẩu tẩu của hắn, vội vàng cúi đầu nói:

“Tẩu tẩu khách khí rồi.”

An thị gật đầu, thấp giọng nói:

“Nếu tiểu thúc đã đến tìm, vậy ta xin phép lui xuống trước.”

Lý Hi Tuấn gật đầu, sau đó mới cất bước đi vào động phủ ở hậu viện, Lý Hi Minh đang ngồi ngay ngắn ở bên trong luyện hỏa, nhìn về phía Lý Hi Tuấn, trên mặt lộ ra vẻ vui mừng, nói:

“Ngươi đến rồi!”

Lý Hi Tuấn dùng linh thức dò xét, lập tức hiểu ra, kinh ngạc nói:

“Ngươi… đột phá Luyện Khí tầng tám rồi?”

Lý Hi Minh cười ha ha, xua xua tay, thản nhiên nói:

“Tích lũy một thời gian, vừa vặn tâm huyết dâng trào liền đột phá.”

Lý Hi Minh nói rất ung dung đắc ý, nhưng Lý Hi Tuấn lại hiểu rõ hắn, biết rõ hắn nhất định đã cố gắng rất nhiều, chỉ là đang chờ người khác khen ngợi mà thôi, vì vậy hắn thuận theo lời hắn khen ngợi hai câu, khiến Lý Hi Minh cười ha hả, lúc này mới nói:

“Lại lấy thêm một viên Cương đan (lục đan), là có thể đột phá Luyện Khí tầng chín, Trúc Cơ chỉ là chuyện sớm muộn.”

“Đúng vậy.”

Lý Hi Minh thở phào nhẹ nhõm, vỗ ngực nói:

“Chờ Trọng phụ xuất quan, chúng ta có thể chọn một hòn đảo ở hải ngoại để đặt chân! Gia tộc liền giao cho ta, ta nhất định hoàn thành nhiệm vụ!”

‘Biết ngay là ngươi lười biếng, không muốn đi hải ngoại mà.’

Lý Hi Tuấn thầm oán một câu, nhắc nhở:

“Vừa rồi ta thấy An thị ở bên ngoài chờ, tuy tính tình nàng ấy rất tốt, nhưng ngươi cũng không nên tỏ vẻ bề trên, thiên phú người An gia rất cao, hơn nữa những năm qua An Chá Ngôn cũng coi như là có công lao, không thể để người ta thất vọng.”

“Ừm… ừm…”

Lý Hi Minh liên tục đáp ứng, giải thích:

“Ta đối xử với nàng ấy rất tốt! Luôn luôn rất khách khí, vừa rồi là bởi vì đang luyện đan nên không tiện gặp người khác.”

Lý Hi Tuấn gật đầu, do dự một chút, cuối cùng mở miệng nói:

“Mạnh Chước Vân… Ngươi định xử lý như thế nào?”

Lý Hi Minh dừng một chút, trên mặt lộ ra vẻ xấu hổ, thấp giọng nói:

“Ta đã khuyên nàng ấy rất nhiều lần, nàng ấy không chịu từ bỏ thù hận, cũng không chịu ở lại Lý gia, vậy thì qua một thời gian nữa, ta sẽ đưa nàng ấy đi…”

Thấy Lý Hi Tuấn nhíu mày, Lý Hi Minh vội vàng giải thích:

“Ta cũng không có bạc đãi nàng ấy! Tài nguyên nên cho, đan thuật nên dạy, ta đều cho nàng ấy đầy đủ, đến lúc đó xem như hai bên huề nhau, đoạn tuyệt quan hệ.”

Lý Hi Tuấn lắc đầu, nói:

“Ngươi a! Thật sự là vô tình… Ta thấy hiện tại nàng ấy cũng không phải là muốn những thứ này…”

“Cái này…”

Chuyện tình cảm của Lý Hi Minh bị Hi Tuấn vạch trần, rốt cuộc cũng có chút dao động, bực bội nói:

“Làm sao có thể… Nàng ấy là người như thế nào chứ… Chỉ là chút giao dịch da thịt mà thôi.”

Lý Hi Tuấn liếc hắn một cái, nhẹ giọng nhắc nhở:

“Nếu đã muốn nàng ấy đi, vậy thì phải xem kỹ, đừng để nàng ấy mang theo đồ vật có ấn ký của Lý gia, để tránh sau này gặp phiền phức.”

“Có lý.”

Lý Hi Minh không yên lòng đáp một câu, Lý Hi Tuấn bất đắc dĩ rời đi, lúc này Lý Hi Minh mới đứng dậy, trong viện có mấy bức tranh đang bay tán loạn, hắn tiện tay chụp lấy, cẩn thận đánh giá, sau đó tiện tay cất đi.

Hắn phun ra một ngụm [Trường Hành Nguyên Hỏa 】, Mạnh Chước Vân chỉ tạo ra chút xíu dao động nhỏ trong lòng hắn, rất nhanh đã bị hắn ném ra sau đầu, quên sạch sẽ.

Chương 760: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 760: Hai Bên Cẩn Thận

Ốc Phụ phường, Ly Phụ quận.

Lý Hi Trị chỉ dùng vẻn vẹn ba tháng, đã sắp xếp rõ ràng mọi chuyện lớn nhỏ trong Ốc Phụ phường, lôi kéo được mấy chủ tiệm xuất thân tán tu, lại cho cửa hàng của Tiêu gia, Viên gia, Dương gia chút lợi ích, toàn bộ Ốc Phụ phường đều nằm trong sự khống chế của hắn.

“Có Thanh Trì tông làm chỗ dựa, những chuyện này tự nhiên là dễ như trở bàn tay… Không ai dám cãi lời.”

Nếu sau lưng hắn không có Thanh Trì tông và ba gia tộc lớn làm chỗ dựa, muốn lôi kéo và chế ngự những người này, e rằng phải tốn thời gian gấp mười lần, hiện tại hắn chỉ cần hạ xuống mấy mệnh lệnh, là đã có thể rảnh tay tu luyện.

Theo quy củ bất thành văn của tông Môn , hiện tại hắn đã có thể nhận được rất nhiều lợi nhuận, tuy số lượng không nhiều, nhưng Lý Hi Trị sợ bị người ta nắm thóp, cho nên cũng không nhận.

Trong Ốc Phụ phường này chậm chạp không có ai đến, chính là vì nguyên nhân này, Ốc Phụ phường cũng không phải phường thị lớn gì, đệ tử trong tông Môn gặp phải cũng sẽ cảm thấy bất an, đệ tử dòng chính lại càng không thèm để vào mắt, chỉ có Lý Hi Trị là quan tâm đến gia tộc, cho nên mới cam tâm tình nguyện đến đây.

“Linh khí ở đây kém xa Thanh Trì tông, nhưng tốt ở chỗ tự do tự tại, không cần lo lắng đề phòng.”

Hắn đang suy nghĩ, thì có một người đi đến, cung kính bẩm báo:

“Bẩm đại nhân, tông tịch của Thang Kim Môn .”

Lý Hi Trị nhận lấy, lật xem, quả nhiên tìm được Tư Đồ Mạt, bề ngoài hắn ta là người của dòng chính Thang Kim Môn , nhưng thật ra là đứa con mồ côi của nhất mạch bị diệt Môn năm đó.

Ban đầu, Thang Kim Môn do nhất mạch của trưởng tử Tư Đồ Lễ nắm giữ, sau đó kết thông gia với Huyền Nhạc Môn , về sau lão tổ khai sơn Tư Đồ Dung chết đi, thứ tử là Tư Đồ Nỗ được Kim Vũ tông ủng hộ, giết huynh đoạt vị, thành tựu Tử Phủ.

Về sau Tư Đồ Nỗ chết đi, Thang Kim Môn chia làm mấy phe, cuối cùng lựa chọn đầu nhập vào Thanh Trì tông, một mạch của huynh trưởng được khôi phục, mạch của Tư Đồ Nỗ bị tàn sát, chỉ còn lại một mình Tư Đồ Mạt, đó chính là lai lịch của hắn ta.

‘Thật là hỗn loạn.’

Lý Hi Trị xem qua một lượt, rất rõ ràng nhận ra manh mối tranh đấu giữa Thanh Trì tông và Kim Vũ tông, Thang Kim Môn nhiều lần chém giết lẫn nhau, chẳng qua chỉ là biểu hiện của hai bên đang tranh đấu mà thôi.

‘Đều là hành động bất đắc dĩ, nếu không bọn họ cũng sẽ không âm thầm bảo vệ Tư Đồ Mạt.’

Lý Hi Trị nhìn mà trong lòng kinh hãi, hỏi:

“Hiện tại Tư Đồ Mạt đang ở đâu? Có tiếp nhận nhiệm vụ gì không?”

Người nọ cung kính đáp:

“Bẩm đại nhân, nghe nói hắn ta tiếp nhận nhiệm vụ, đi đến Đông Hải, mấy năm nay sẽ không trở về.”

“Tiếp tục nói.”

Lý Hi Trị hỏi một câu, người này giải thích:

“Theo lời của tu sĩ mấy nhà Hàn gia, Phú gia và Hà gia đến phường thị, Huyền Nhạc Khổng thị ở một phường thị hải ngoại phái hai vị tu sĩ Trúc Cơ, chiếm cứ hai hòn đảo, chặn đường biển, phường thị của Thang Kim Môn thiếu đi hơn phân nửa nhân khẩu.”

“Vốn dĩ quan hệ giữa Huyền Nhạc Thang Kim rất tốt, luôn luôn không có xung đột gì, kết quả mấy năm gần đây càng ngày càng chuyển biến xấu, liền có một màn này, Thang Kim Môn phái Tư Đồ Mạt đi.”

Trong lòng Lý Hi Trị đã có tính toán, rút một bức thư nhỏ ra viết về nhà gửi đi, lão nhân kia lại tới báo, nói là một hòa thượng cầu kiến.

“Hòa thượng.”

Lý Hi Trị rất cảnh giác, cẩn thận hỏi vẻ ngoài, xác định là Không Hành, trong tay nắm một tấm bùa chú, lúc này mới đi ra ngoài gặp hắn.

Hòa thượng này da trắng mắt nhỏ, mặt dài tai tròn, quả nhiên là Không Hành, hắn nghiêm giọng nói:

“Bái kiến

Lý Hi Trị vừa nghe là bảo dược, trong lòng đã có chừng mực, Không Hành lại không lấy ra, chỉ nhìn chằm chằm hắn một cái, nhẹ giọng nói:

“Mời đạo hữu cho xem ngọc bội.”

‘Quả là một kẻ ngoan cố.’

Lý Hi Trị cười cười, hai người tuy rằng trước đó mới gặp nhau, nhưng đều rất cẩn thận, đưa ra ngọc bội tượng trưng cho dòng chính Lý gia, lúc này Không Hành mới tạ lỗi, giao hộp ngọc vào trong tay hắn.

Lý Hi Trị dùng linh thức đảo qua, biết là Huyết Ngô Quả không sai, nói khẽ:

“Kính xin pháp sư dừng lại một chút, thanh kiếm kia sắp rèn xong, xin nhờ pháp sư mang về.”

Không Hành gật đầu lui ra, Lý Hi Trị thở phào một hơi, trong lòng thả lỏng:

‘Chuyện của Lý Ân Thành rốt cuộc cũng đã có thể kết thúc… Đi Tuyên Nguyên phường một chuyến, trước tiên phải tạo dựng mối quan hệ với Lý Ân Thành.’

Nếu Tư Đồ Mạt đã đi Đông Hải, Lý Hi Trị cũng yên tâm hơn rất nhiều, giao chuyện này cho hai vị lão nhân, thuận theo con đường mà bay đi 【Tuyên Nguyên phường】.

Tuyên Nguyên phường ở gần Đông Ly Sơn, cách Ly Phụ quận rất gần, Lý Hi Trị lấy bảo dược, trên mặt dâng lên sương mù, che giấu dung mạo, rơi xuống bên ngoài phường thị, liền có một tu sĩ Thai Tức tới đón, hỏi:

“Tiền bối là…?”

Lý Hi Trị chỉ nói:

“Là một tán tu trên Khuẩn Lâm Nguyên, nay du ngoạn đến đây.”

Chương 762: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hai người nói chuyện một hồi, định ra quy củ gặp mặt sau này, lúc này Lý Hi Trị mới xoay người rời đi, cưỡi gió mà đi, vuốt ve chuôi kiếm, thầm nghĩ:

“Thanh Trì… Hải ngoại… Vọng Nguyệt…”

“Phụ thân đã chuẩn bị ở hải ngoại, trong nhà thanh thế càng ngày càng lớn, Thất đệ, Bát đệ đều có khả năng Trúc Cơ, chỉ chờ một cơ hội…”

Hai mươi năm qua hắn vẫn luôn khiêm tốn ẩn nhẫn ở Thanh Trì, khúm núm nhún nhường, đây là lần đầu tiên thần sắc trở nên hùng tâm tráng chí, không chút che giấu dã tâm của mình:

“Chỉ cần có Lý Ân Thành, Viên gia, Tiêu gia, Ninh gia ủng hộ, thống nhất Vọng Nguyệt hồ sẽ trở thành chuyện danh chính ngôn thuận…”

“Úc Mộ Tiên… Úc Mộ Tiên! Chỉ cần loại bỏ người này, trong vòng ba khắc, ta có thể thâu tóm toàn bộ Vọng Nguyệt hồ.”

…

Thanh Đỗ Sơn.

Thời gian như nước chảy, Thanh Đỗ Sơn đã hoàn toàn vững chắc trở thành một ngọn núi trong hồ, hoàn toàn dung hợp với địa mạch thủy mạch trong hồ, không còn nhìn ra dấu vết của việc di chuyển.

Lý Hi Tuấn đang luyện tập kiếm pháp trên núi, thiên phú của hắn so với mấy huynh đệ không tính là cao, hai năm nay, Lý Hi Minh nhờ có đan dược đã đột phá Luyện Khí tầng chín, tu vi dần dần viên mãn, Lý Hi Trị cũng đột phá Luyện Khí tầng bảy, chỉ có hắn vẫn quanh quẩn ở Luyện Khí tầng sáu.

“Ba tầng sau của Luyện Khí quả thật gian nan, thiên phú của ta không bằng, lúc trước chỉ là chiếm chút tiện nghi, mới miễn cưỡng đuổi kịp bọn họ, bây giờ bị rớt lại phía sau cũng là lẽ thường.”

Hắn tâm tính ổn định, ngày đêm không ngừng luyện tập kiếm pháp, trường kiếm trong tay vung vẩy, dần dần có vài phần ý vị, viên mãn tự nhiên.

‘Tam Phân Nguyệt Lưu Quang thật sự rất khó, ta khổ tâm nghiên cứu nhiều năm như vậy, rốt cuộc cũng có chút tiến bộ.’

Lý Hi Tuấn đang tu luyện kiếm pháp, lại thấy một hòa thượng đáp xuống đỉnh núi, sau lưng cõng một hộp ngọc dài, ôn hòa nhìn hắn.

“Pháp sư rốt cuộc đã trở về!”

Không Hành đi hai năm, nếu không phải có thư của Lý Hi Trị gửi về giải thích, chỉ sợ hắn phải hoài nghi Không Hành xảy ra chuyện trên đường, Lý Hi Tuấn nhìn thoáng qua hộp ngọc sau lưng Không Hành, trong lòng chợt có linh cảm, vui mừng nói:

“Chẳng hay là pháp kiếm kia đã rèn xong rồi?”

Hiện tại trên người Lý Hi Tuấn không có một món pháp bảo nào đáng giá, vốn dĩ viên ngọc màu đỏ bằng sứ cùng pháp khí hộ thân 【Vãn Hồng Dụ】 mà Lý Uyên Giao tặng cho hắn cũng được coi như pháp khí Luyện Khí không tồi, nhưng hắn đã sớm đưa cho muội muội Lý Nguyệt Tương để phòng thân, bây giờ trên người hắn chỉ có một thanh kiếm này.

Hiện tại huynh trưởng đặc biệt rèn cho hắn một thanh pháp khí Trúc Cơ, làm sao mà Lý Hi Tuấn không vui cho được, cho dù trầm ổn như hắn cũng khó nén được vẻ vui mừng.

“Đúng vậy!”

Không Hành gật đầu, tháo hộp ngọc sau lưng xuống, hai tay nâng lên, từ trong hộp lấy ra một thanh trường kiếm, thân kiếm giống như tuyết trắng, hàn quang lưu chuyển, lưỡi kiếm khá mỏng, nhìn tổng thể có vẻ thon dài.

Không Hành hai tay nâng lên ngang mày, dâng kiếm lên:

“Kiếm này dài ba thước chín tấc ba phân, nặng chín mươi hai cân mười hai lạng, được rèn từ hàn thiết tinh kim, là pháp khí Trúc Cơ, sáng như dòng nước chảy, trắng như sương lạnh, tên là: 【Hàn Lẫm】.”

Lý Hi Tuấn sớm đã nhìn đến ngây người, run rẩy nhận lấy, gật đầu nói:

“Tốt… Tốt…”

Hàn Lẫm kiếm vừa vào tay, lập tức phát ra tiếng vang, hai chữ triện 【Hàn Lẫm】trên thân kiếm bỗng nhiên sáng lên, phát ra bạch quang, dường như đang vui mừng khôn xiết.

Lý Hi Tuấn lật ngược thanh kiếm, nắm ngược chuôi kiếm, mũi kiếm trắng như tuyết chỉ thẳng lên vai hắn, tỏa ra từng đợt hàn khí, hắn ước lượng một chút, sau đó lên tiếng:

“Tốt!”

Hắn nhướng mày, vung kiếm lên, bên cạnh lập tức nổi lên một trận gió lạnh, một tia hàn quang trong gió lay động, trong nháy mắt hóa thành ba đạo lưu quang, trắng như tuyết, bay múa trên không trung, xoay quanh người hắn.

“【Tam Phân Nguyệt Lưu Quang】!”

Lý Hi Tuấn thở phào một hơi, ba đạo lưu quang biến mất, kiếm pháp nhiều năm không thi triển được, rốt cuộc dưới sự gia trì của Hàn Lẫm cũng thi triển ra được, mặt đất dưới chân bị đông kết đến mức nứt ra.

“Tốt!”

Một giọng nói khàn khàn trầm thấp vang lên, Lý Hi Tuấn rất quen thuộc với giọng nói này, vội vàng thu kiếm vào vỏ, cung kính nói:

“Hi Tuấn bái kiến lão tổ!”

Lý Uyên Giao chậm rãi đi ra từ con đường lát đá, trên mặt đầy vẻ hài lòng, ông nhẹ giọng nói:

“Thiên phú kiếm đạo của ngươi không tệ, hơn nữa lại chăm chỉ, siêng năng, chung tình với kiếm, rốt cuộc cũng có thành tựu.”

Ông dừng một chút, nói:

“Năm đó Thông Nhai lão tổ cũng phải khổ luyện kiếm ba mươi năm mới luyện thành chiêu này, ngươi xem như đã đuổi kịp ông ấy rồi đấy.”

Lý Hi Tuấn vội vàng phủ nhận, cung kính nói:

“Làm sao có thể so sánh với lão tổ tông được! Hi Tuấn ngu dốt, kiếm pháp này con đã tu luyện hai mươi năm, tuy rằng lão tổ tông năm đó tu luyện kiếm ba mươi năm, nhưng sau khi ông ấy có được kiếm phổ này, chỉ mất mười năm đã luyện thành, con sao có thể so sánh với ông ấy được!”

Lý Uyên Giao thấy trên mặt hắn là vẻ kính sợ thật sự chứ không phải giả bộ khiêm tốn, không khỏi cười ha ha, ông hài lòng nói:

“Được rồi, dù sao thì cũng tốt hơn ta lúc trước rồi.”

Chương 765: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Uyên Giao bèn gọi Lý Hi Tuyền, Lý Hi Tuấn và Lý Ô Sao tới, dặn dò bọn họ cẩn thận trông nhà, đừng hành động thiếu suy nghĩ, lúc này mới cùng Lý Thanh Hồng gọi Không Hành, cùng nhau cưỡi gió bay lên.

Bởi vì sợ đám Thích Tu tính kế, mấy người bọn họ bay rất nhanh, gần một ngày sau, trời vừa hửng sáng, quận Sơn Kê của Huyền Nhạc Môn đã hiện ra trước mắt.

Một lão giả ra nghênh đón, dung mạo bình thường, có hai nốt ruồi, trên người đeo ngọc bội lớn nhỏ, leng keng rung động, vừa đến đã cười lớn nói:

“Huyền Nhạc Môn Khổng Ngọc, bái kiến các vị đạo hữu!”

Năm đó Khổng Ngọc được Lý Huyền Tuyên mời đến Lý gia dời núi, tiết lộ tin tức [Thế gia một nén nhang], có thể xem như là bằng hữu của Lý Huyền Tuyên, lúc ấy Lý Uyên Giao bế quan nên chưa từng gặp mặt, còn Lý Thanh Hồng đã từng gặp qua lão giả này, khách khí nói:

“Bái kiến tiền bối!”

“A! Không dám, không dám, ngươi cũng hơn lão phu rồi!”

Khổng Ngọc cười khổ, năm đó lúc đến Lý gia, Lý Thanh Hồng còn là tu sĩ Luyện Khí, lão ta lớn tuổi tự xưng là tiền bối cũng không có gì, bây giờ trong nháy mắt, Lý Thanh Hồng đã là tu sĩ Trúc Cơ, Khổng Ngọc nào dám tự đại, vội vàng từ chối, hỏi:

“Huyền Tuyên đạo hữu có khỏe không?”

“Gia phụ vẫn khỏe.”

Lý Uyên Giao đáp, mấy người hàn huyên một lát, phía dưới lại có mấy nam nữ thanh niên bay lên, đều là tu vi Luyện Khí, ánh mắt hâm mộ nhìn hai người, cung kính nói:

“Bái kiến hai vị tiền bối!”

Lý Thanh Hồng bây giờ vẫn là dáng vẻ thiếu nữ, ngọc giáp ngân ngoa, anh tư hơn người, khiến cho mấy nam đệ tử Huyền Nhạc Môn nhìn đến ngây người, rõ ràng sợ hãi nhưng lại nhịn không được nhìn thêm, khiến cho Khổng Ngọc rất lúng túng.

Lý Uyên Giao dung mạo thành thục hơn một chút, thoạt nhìn không giống người chính phái, tự nhiên không có ai dám nhìn hắn, Lý Uyên Giao đánh giá đám đệ tử này, thầm nghĩ:

“Tu vi còn kém hơn cả Hi Tuấn nhà ta, lại càng không có dáng vẻ tôn quý như đệ tử đại tông, chắc hẳn không phải là dòng chính.”

Mọi người tập hợp lại, rất nhanh liền xuất phát, xuôi dòng mà xuống, đi về phía Đông Hải.

……

Ô Đồ Phong.

Lý Hi Minh chậm rãi thở ra, trong hai mắt như có hai ngọn lửa sáng lên, nhảy lên, biến thành một mảnh màu vàng, chậm rãi tiêu tán trong vô hình, sau đó hít vào một hơi, nuốt Trường Hành Nguyên Hỏa trước mặt vào trong bụng.

Hai năm trước hắn đã dùng Lục Đan đột phá đến Luyện Khí tầng chín, sau đó bế quan, mài giũa tu vi, hiện tại đã tu luyện đến viên mãn.

Thế hệ của Lý Thông Nhai thiếu đan dược, mài giũa tu vi là công phu mài nước, thường thường phải mất ba đến năm năm, đến thế hệ của hắn, các loại đan dược đã dần dần đầy đủ, trong tay Lý Hi Minh lại càng không thiếu, tự nhiên là nhanh hơn rất nhiều.

Hắn lật tay, lấy ra một cái bình ngọc, chính là Toại Nguyên Đan, thầm nghĩ:

“Viên thuốc này… Ta cũng không cần lắm… Tốt nhất là để dành cho Hi Tuấn…”

Lý Hi Minh không dám nói việc khác, nhưng hắn rất tự tin về phương diện tu hành, hắn một lòng cầu đạo, trong bụng lại có một loại thiên địa linh hỏa, những năm gần đây nam nữ giao hợp, nuốt lửa, mơ hồ cảm thấy bản thân phù hợp với đạo này, hắn rất tự tin về việc Trúc Cơ.

Mặc dù như thế, Lý Hi Minh vẫn có chút do dự, một khi Trúc Cơ thất bại chính là kết cục hồn phi phách tán, nếu là người khác, cho dù có chín mươi chín phần trăm chắc chắn hắn cũng sẽ giấu diếm, không chịu đưa ra.

Nhưng Lý Hi Tuấn không giống, trong đời Lý Hi Minh có rất ít thứ để trong lòng, nhưng Lý Hi Tuấn tuyệt đối là một trong số đó, đệ đệ kém hắn mấy ngày tuổi này ngày nào cũng đến thăm hắn, quan tâm hắn, hắn không nỡ.

Lý Hi Minh cắn răng, đặt bình ngọc lên bàn, kiềm chế bản thân không được cầm lên, sau đó khóa cửa phòng, quay người đi ra ngoài.

Mạnh Chước Vân tóc đen xõa, được buộc bằng dây đỏ, trên đó có cài một đóa hoa lan nhỏ. Lý Hi Minh muốn quên đi bình Toại Nguyên Đan kia, liền ôm nàng vào lòng.

Mạnh Chước Vân bĩu môi, quen thuộc cởi y phục, mặc cho Lý Hi Minh muốn làm gì thì làm, trong lòng nàng đang do dự, không biết nên đưa ra quyết định như thế nào.

Nàng đột nhiên hỏi:

“Minh ca, huynh có giữ thiếp lại không?”

Lý Hi Minh nhíu mày, giống như trước kia lặp lại hàng trăm hàng ngàn lần:

“Tự ngươi quyết định.”

Lý Hi Minh cũng đang suy nghĩ gì đó, thân thể hai người đã sớm ma sát, rất ăn ý, nhưng trong lòng đều không yên, Mạnh Chước Vân đặt hai tay lên lồng ngực hắn, đột nhiên nói:

“Lý Hi Minh.”

Lý Hi Minh lần đầu tiên nghe thấy nàng gọi thẳng tên hắn như vậy, ngẩn người, Mạnh Chước Vân nhẹ giọng nói:

“Ngươi chỉ biết dựa vào Lý gia…”

“Ngươi cho rằng ngươi là thiên tài sao? Ngươi chỉ biết dựa vào cha anh, cướp đoạt tất cả những gì Lý gia cho ngươi, ngươi có bản lĩnh gì? Hả?”

Khuôn mặt xinh đẹp của Mạnh Chước Vân chảy xuống vài giọt mồ hôi, thở hổn hển, nhưng ánh mắt lại rất bình tĩnh, nàng nhẹ giọng nói:

“Cho dù không có bối cảnh thế gia, Lý Uyên Giao có thể làm tướng quân, Lý Hi Tuấn có thể làm kiếm khách, Lý Hi Tuyền cũng có thể làm chưởng quầy, còn ngươi? Ngươi chỉ là một kẻ hèn nhát.”

Chương 767: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Khổng Ngọc cười khẩy, thấp giọng nói:

“Năm trăm năm trước, Tiên Phủ phương nam còn muốn đoạt lại phía bắc, nhưng sau khi mấy Tiên Phủ lần lượt bị diệt, bây giờ bọn họ chỉ muốn giữ vững địa bàn của mình, lời Phật Tổ nói cũng không sai! Tiên Pháp đã bị lật đổ, những thứ còn sót lại ở phương nam đều là Ma Đạo!”

Mấy đệ tử Huyền Nhạc Môn nhìn nhau, một đệ tử nói:

“Sư tôn, người nói như vậy là sai rồi, chúng ta hàng yêu trừ ma, hành tẩu tự tại, sao lại có liên quan đến Ma Đạo?”

Khổng Ngọc cười khổ, nắm chặt cây gậy trong tay, liếc mắt nhìn Lý Uyên Giao, thở dài nói:

“Các ngươi còn trẻ… Không hiểu thế sự đâu… Đừng nói hàng yêu trừ ma, chỉ cần bước sai một bước, chính các ngươi cũng sẽ thành yêu ma, đừng nói chi đến tự tại… tự tại…”

Các đệ tử hoặc trầm tư, hoặc bất mãn, Không Hành ra vẻ đồng cảm, thở dài một hơi.

Lý Uyên Giao nhìn hắn, đoán chừng Huyền Nhạc Môn cũng bị ép phải làm ra những chuyện trái với lương tâm trong thời kỳ Ma kiếp hoành hành, bèn lắc đầu, ôn hòa nói:

“Ít ra quý Môn cũng được xem là không tệ.”

Khổng Ngọc cười gượng, chỉ tay về phía trước, chuyển chủ đề, nói:

“Phía trước chính là Phân Khuyết đảo, là nơi dừng chân đầu tiên ở Đông Hải!”

Đông Hải được chia làm năm khu vực, đi ra khỏi vùng biển gần Hàm Hồ chính là Xích Tiều Hải, đá ngầm lởm chởm, có rất nhiều đảo, mọi người nhìn ra xa, liền thấy một hòn đảo lớn hiện ra trước mắt.

Hòn đảo này rất lớn, trên đảo có rất nhiều đình đài lầu các, vô số tu sĩ bay lên bay xuống, xa xa còn có mây mù bao phủ, không biết lớn đến cỡ nào.

Khổng Ngọc cười nói:

“Nơi này tên là Phân Khuyết đảo, hỏa mạch trên đảo rất thịnh vượng, thậm chí còn hơn cả núi lửa sa mạc, là một cảnh đẹp của Đông Hải.”

Mọi người đều kinh ngạc, các đệ tử Huyền Nhạc Môn tò mò hỏi, Khổng Ngọc đắc ý giới thiệu:

“Hòn đảo này được đặt tên bởi Doanh Trác tiên nhân của Nguyệt Hoa Nguyên Phủ, nghe nói tiên nhân đã bắt được Thiếu Dương Ma Quân trên đảo này, tên là Cù Ly.”

“Tên Ma Quân này đã tu luyện đến cảnh giới Thiếu Dương, bất tử bất diệt, tiên nhân lo lắng không thể giết chết hắn, bèn phong ấn tu vi của hắn, để hắn đầu thai chuyển thế, sau đó lấy bạch ngọc trâm trên đầu xuống, chia hắn thành ba phần.”

“Một phần bị vứt bỏ nơi Bắc Minh, hóa sinh thành một nữ tử, xưng là Bắc Diệu nương nương, một phần bị ném đến Tây Phương Đại Tây Nguyên, hóa sinh thành ma đầu Tây Yến, còn có một phần chìm sâu dưới đáy Đông Hải, bị Long tộc lấy đi, trở thành Đông Hải Hi Dương Long Quân ngày nay.”

Lý Uyên Giao nghe xong kinh hãi không thôi, thầm cảm nhận được bầu không khí nơi Đông Hải, loại lời này ở Thanh Trì có cho vàng cũng không ai dám nói, vậy mà ở Đông Hải lại có thể nói ra đường hoàng như thế, hắn chỉ hỏi:

“Ba vị kia đều là Kim Đan sao?”

Khổng Ngọc đáp:

“Chỉ biết Bắc Diệu nương nương và Long Quân đều là tu sĩ Kim Đan, còn vị ở Đại Tây Nguyên kia chỉ là lời đồn…”

“Nếu thật sự là vậy… Chẳng phải một đạo Thiếu Dương Quả Vị bị chia thành ba đạo Kim Đan… Ba người đều là Kim Đan…”

Một gã đệ tử Huyền Nhạc Môn nghi ngờ nói:

“Làm sao có chuyện đó được!”

Khổng Ngọc cười khẩy, đáp:

“Tiểu tử nhà ngươi biết cái gì! Năm đó Hợp Thủy Chân Cương có chín đứa con, giải thủy cương, một vị Kim Đan còn có thể hóa sinh ra chín vị Kim Đan, sự huyền diệu của Kim Đan, há là đám tiểu tu các ngươi có thể tùy tiện đoán được!”

Mọi người xôn xao bàn tán, Khổng Ngọc đợi một lát, liền thấy phía trước có một nữ tu bay tới, nét mặt tươi cười rạng rỡ, một thân vũ y màu xanh nhạt, dưới chân đạp mây hồng, nàng ta trước tiên hành lễ với Khổng Ngọc:

“Bái kiến tộc thúc!”

Sau đó mới nhìn về phía Lý Uyên Giao, nồng nhiệt nói:

“Giao huynh cũng đến rồi! Thật trùng hợp, đi theo ta, chúng ta qua bên kia ngồi một lát.”

Đám thiếu niên nam nữ kia tự nhiên được Khổng Ngọc dẫn đi, phân phó bọn họ tự mình tìm nơi rèn luyện, Khổng Đình Vân nhìn Lý Thanh Hồng, trong mắt hiện lên vẻ kinh diễm, cười nói:

“Vị này chính là Thanh Hồng muội muội sao… Ngưỡng mộ đại danh đã lâu…”

Nàng ta thân thiết trò chuyện vài câu, có vẻ như rất có hảo cảm với Lý Thanh Hồng, mấy người cưỡi gió đáp xuống chỗ ở của Huyền Nhạc Môn , Khổng Đình Vân nói:

“Mấy vị đạo hữu muốn điều tức một lát, hay là muốn nhanh chóng đến phường thị ở Viễn Hải, Tư Đồ Mạt kia gian trá âm hiểm, ta sợ rằng nếu chúng ta đi lâu, hắn sẽ giở trò quỷ quái…”

Lý Uyên Giao và mọi người đều muốn đến đó sớm một chút, bèn cùng nhau cưỡi gió bay lên, Lý Uyên Giao lại không muốn bỏ lỡ cơ hội thu thập tin tức, bèn hỏi:

“Vừa rồi nghe tiền bối kể chuyện ở Phân Khuyết đảo, khi nhắc đến Bắc Diệu nương nương và Hi Dương Long Quân, giọng điệu hết sức tự nhiên, chẳng hay các vị Kim Đan Chân Quân ở hải ngoại thường xuyên xuất hiện sao?”

“Cũng không tính là thường xuyên, nhưng thỉnh thoảng cũng lộ diện…”

Khổng Đình Vân đáp:

“Cũng chỉ có ở hải ngoại mới dám to gan bàn tán về bọn họ… Không giống như Lục Thủy, mấy trăm năm rồi chẳng thấy ai dám ló mặt.”

Khổng Đình Vân khẽ cười:

“Hừ hừ, hắn sợ muốn chết kìa! Quả vị Lục Thủy không phải tầm thường… Có rất nhiều người đang nhìn chằm chằm vào hắn…”

Chương 768: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Uyên Giao gật đầu như có điều suy nghĩ, ấn tượng về Lục Thủy Chân Quân trong lòng hắn đã thay đổi rất nhiều, bóng ma đáng sợ không thể chiến thắng kia cũng tiêu tan đi không ít, hắn chỉ khẽ nói:

“Đông Hải quả nhiên hoàn toàn khác biệt.”

Mấy người cưỡi gió bay đi, Khổng Đình Vân nhắc nhở:

“Trong Đông Hải, có một số thế lực không thể trêu chọc, chắc hẳn đạo hữu cũng biết, nhưng ta vẫn muốn nói thêm vài lời.”

“Thứ nhất chính là Long tộc… Long tộc Đông Hải là bá chủ trong Tứ Hải, là một thế lực lớn mạnh nhất, hơn nữa Long tộc rất bao che cho nhau, chỉ cần là Chân Long thì dù chỉ là một con cũng không thể đắc tội…”

Mọi người gật đầu, Khổng Đình Vân tiếp tục nói:

“Kế đến là các loại yêu tà, có kẻ tự xưng là tiên nhân, có kẻ tự xưng là quỷ quan, còn có những thứ hình thù kỳ quái, không giống sinh vật sống, là do đủ loại kim tính, mệnh số, điềm dữ kết hợp biến thành.”

Nàng ta lắc đầu nói:

“Gặp phải chúng thì chỉ có thể cầu trời khấn phật, có một số yêu tà ngay cả Tử Phủ cũng phải kiêng dè, có một số thì chỉ cần ngươi hắt hơi một cái là chúng đã sợ chết khiếp.”

“Trong biển có người âm thế trông coi, cho nên không có yêu tà nào dám bén mảng đến, nhưng hải ngoại thì không có, Đông Hải lại rộng lớn vô ngần, không biết ẩn giấu bao nhiêu thứ.”

Nàng ta dừng một chút, sau đó mới nói tiếp:

“Còn những thế lực lớn nhỏ khác… Giết chóc liên miên không dứt, tất cả đều là vì chữ lợi mà thôi.”

Khổng Đình Vân đợi một lát, sau đó dẫn mọi người đáp xuống mặt biển, nàng ta tính toán thời gian, ôn hòa nói:

“Đông Hải quá rộng lớn, chỉ dựa vào phi hành thì không biết đến năm nào tháng nào mới đến nơi, chúng ta phải dựa vào thủy mạch, như vậy không những có thể tiết kiệm pháp lực, mà tốc độ cũng nhanh hơn rất nhiều.”

Lý Thanh Hồng nhìn xung quanh, quả nhiên thấy có không ít người đang chờ đợi, bọn họ đều đề phòng lẫn nhau, không biết đang chờ đợi điều gì, Khổng Đình Vân thấp giọng nói:

“Lát nữa, thủy mạch trong biển sẽ phun trào, con đường này sẽ có nước biển cuồn cuộn chảy đến, chúng ta sẽ thi triển ngự thủy thuật, mượn dòng nước này để đi đến Chu Lục Hải, phường thị của nhà ta nằm ở đó.”

“Chu Lục Hải sao.”

Nàng ta vừa dứt lời, nước biển hai bên đột nhiên chấn động, cuồn cuộn chảy về hướng đông, vô số bọt khí lớn nhỏ nổi lên, mặt đất rung chuyển, trên mặt biển sấm sét đùng đoàng, bầu trời âm u đen kịt.

Lý Uyên Giao đã đi lại ở Đông Hải một năm rưỡi, ở chỗ này hắn như cá gặp nước, tự nhiên là hiểu rõ, bèn trầm giọng nói:

“Tiên cơ của tại hạ là ‘Hạo Hãn Hải’, cứ giao cho ta ngự thủy.”

Nói xong, dưới chân hắn hiện ra Giao Xà, xoay một vòng trong biển, hóa thành một vòng sáng màu xám xanh, bao phủ mọi người vào trong, sau đó thuận theo dòng nước lũ cuồn cuộn kia lao về phía đông.

…

Chu Lục Hải, Kim Đấu đảo.

Số lượng đảo ở Chu Lục Hải tương đối nhiều, Kim Đấu đảo là một hòn đảo có diện tích tầm trung, Thang Kim Môn đã bỏ ra rất nhiều công sức để xây dựng nơi này vô cùng kiên cố.

Tư Đồ Mạt mặc một thân cẩm y, mặt mày âm trầm ngồi trên cao, tên nam tử phía dưới cúi đầu bái lạy, run rẩy nói:

“Bẩm báo đại nhân… Con cua kia lại đến giục rồi… Lần này nó muốn một ngàn người… Ba ngày sau sẽ đến lấy.”

Sắc mặt Tư Đồ Mạt âm trầm, chỉ thấp giọng nói:

“Ta biết rồi.”

Tuy rằng Thang Kim Môn là tiên Môn , nhưng ở Đông Hải thì phải theo quy củ của Đông Hải, thứ nên giao thì vẫn phải giao, con cua kia tuy chỉ là Luyện Khí kỳ, nhưng sau lưng nó lại có một con Giao Long, cho dù Tư Đồ Mạt có bất mãn đến đâu cũng chỉ có thể nhịn.

Khiến tâm tình hắn khó chịu không chỉ có chuyện này, mà tấu chương trên bàn cũng làm hắn phiền lòng không thôi, hắn là người duy nhất thuộc dòng chính ở trên đảo này, vì vậy đã lén lút điều động tấu chương ra, cẩn thận xem lại chuyện năm đó một lần.

“Tháng sáu, Úc thị đầu nhập vào Môn hạ, Vạn Hoa Thiên lấy trận đạo nổi tiếng khắp quận… Úc thị nhân cơ hội đó tập kích giết chết vài người của Vạn thị, giá họa cho Cấp thị… Vạn thị nổi giận tấn công Hoa Trung sơn, Tiêu thị phái người đến cảnh cáo Úc gia… Sau đó là thảm sát… Vây hãm toàn bộ…”

Trong quá trình Cấp gia bị diệt Môn , thế lực đứng sau chính là Úc gia và Tiêu gia, hơn nữa đây còn là dư âm của ván cờ giữa Thanh Trì và Thang Kim Môn , kết hợp với những chuyện đã xảy ra trước đó và sau này, có thể thấy Lý Thông Nhai chỉ là một quân cờ trong tay Tiêu Sơ Đình mà thôi.

“Tiêu Sơ Đình lợi dụng hết lần này đến lần khác, thao túng thế cục của Vọng Nguyệt, khiến cho hai nhà Tưởng thị và Úc thị lần lượt suy yếu, gần như đã thu phục được tất cả các thế gia ở bờ biển phía đông, sau đó lại nâng đỡ Lý gia - thế lực thân tín của hắn ta… Quả nhiên là thủ đoạn cao minh.”

Chương 769: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Tư Đồ Mạt thầm gật đầu, hắn biết rõ với thực lực hiện tại của mình thì không thể nào đối kháng với Tiêu gia, chỉ có thể âm thầm ghi nhớ mối thù này trong lòng, chờ đến ngày nào đó báo thù.

‘Chỉ là Tiêu Sơ Đình kia là một nhân vật lợi hại, trước mắt ta phải giả vờ như không biết chuyện gì, nếu không sớm muộn gì cũng bị lão già Khê Thượng Ông kia tính kế.’

Hắn đang suy tính trong lòng, đột nhiên nhớ đến Khổng Đình Vân đã lâu không có tin tức, trong lòng bỗng dâng lên dự cảm chẳng lành, thầm nghĩ:

‘Nữ nhân kia không phải hạng người an phận, đã lâu như vậy rồi mà vẫn chưa thấy nàng ta quay về, chẳng lẽ đang âm thầm mưu đồ chuyện gì đó?’

Nghĩ đến đây, hắn vội vàng phân phó:

“Nhanh đi mời Mưu Đà pháp sư đến đây!”

Nhìn tên thuộc hạ rời đi, Tư Đồ Mạt thầm cảm thấy hối hận, lúc trước hắn muốn nhanh chóng trừ bỏ ả đàn bà kia để sớm ngày quay về, không ngờ sau hai lần thử thăm dò, hắn đều phải chịu chút thiệt thòi, không thể không thừa nhận là mình đã đánh giá thấp nàng ta:

“Đáng chết… Đám ngu xuẩn trong Môn phái thì dễ lừa gạt, vừa ra khỏi cửa là gặp toàn những kẻ khó chơi…”

Tư Đồ Mạt thầm mắng trong lòng, Lý Uyên Giao khó đối phó thì không nói làm gì, ngay cả lão hòa thượng kia thoạt nhìn cũng không phải dạng vừa, còn Khổng Đình Vân thì càng khỏi phải bàn, ngay cả tên Lý Hi Tuấn kia cũng vô cùng lanh lợi, trước kia ở Thang Kim Môn, hắn có thể đùa bỡn đám sư huynh sư đệ kia trong lòng bàn tay, không ngờ vừa ra ngoài đã liên tục chịu thiệt, càng nghĩ càng tức, hắn không nhịn được mà mắng:

“Thang Kim Môn các ngươi nên suy bại đi! Toàn Môn phái đều là một đám ngu ngốc!”

Hắn đang mắng chửi thì ngoài cửa có tiếng bước chân chạy hồng hộc, một lát sau, một gã đại hán đầu trọc xông vào, gã ta mặc một thân đỏ rực, vẻ mặt dữ tợn, gào lên:

“Mẹ kiếp! Lại có chuyện gì nữa?”

Vừa nhìn thấy gã ta, Tư Đồ Mạt lại càng thêm bực bội, mắng:

“Tên hòa thượng thối nhà ngươi chỉ biết chơi đàn bà! Ngươi có để ý đến Khổng Đình Vân không hả?!”

Mưu Đà liếc xéo hắn, một tay kết ấn, miệng không ngừng lẩm bẩm:

“Ngươi biết cái quái gì! Vẫn là nữ nhân ở phương nam có hương vị, ở Đại Triệu chúng ta, hễ là pháp sư thì muốn làm gì thì làm, cho dù là công chúa hay quận chúa thì cũng phải quỳ xuống cầu xin ta, nữ nhân ở phương nam vừa biết khóc vừa biết chạy…”

Nghe gã ta nói, sắc mặt Tư Đồ Mạt đen như đáy nồi, hắn cố nén cảm giác khó chịu trong lòng, Mưu Đà đột nhiên biến sắc, có chút chột dạ nói:

“Nàng ta không có ở trên đảo sao?”

Tư Đồ Mạt đã sớm đoán được, sắc mặt không chút thay đổi, Mưu Đà vội vàng bấm đốt ngón tay tính toán, kim quang trên mặt gã ta dần dần biến mất, có vẻ như tiêu hao rất lớn, một lúc sau mới nói:

“Nàng ta không có ở Chu Lục Hải!”

Tư Đồ Mạt biến sắc, trong đầu nhanh chóng suy nghĩ, rất nhiều cái tên hiện lên trong đầu hắn, đột nhiên hắn linh quang lóe sáng, có chút không chắc chắn nói:

“Hình như Phân Khuyết đảo bị yêu thú tập kích, chết không ít người.”

Mưu Đà ngẩn người, sau đó bừng tỉnh đại ngộ:

“Ý của ngươi là… Khổng Đình Vân đi đón đệ tử trong Môn phái quay về?”

Tư Đồ Mạt có chút do dự gật đầu, Mưu Đà lại nói:

“Đây chính là cơ hội tốt! Đại trận trên đảo chúng ta không thể nào công phá, nhưng chúng ta có thể mai phục nàng ta trên biển! Ngươi và ta cùng nhau ra ngoài, đến gần đó một chút, ta sẽ tính toán lại!”

Tư Đồ Mạt lập tức cùng gã ta cưỡi gió bay đi, rất nhanh đã đến bờ biển, nhưng hắn lại có chút do dự, thầm nghĩ:

‘Nữ nhân kia rõ ràng biết ta có một gã Thích tu ở đây, tại sao lại phạm phải sai lầm ngu xuẩn như vậy… Đệ tử trong Môn phái… Chẳng lẽ Huyền Nhạc Môn không còn tên Trúc Cơ nào khác sao? Sao lại trùng hợp như vậy chứ!’

Hắn đột nhiên nghĩ đến một khả năng, gần như là gào lên:

“Mau tính xem Lý Uyên Giao đang ở đâu!”

Mưu Đà ngẩn người, khó hiểu nói:

“Không phải ngươi nói phải chờ mười năm sau mới quay về đối phó với Lý gia sao?”

“Ta bảo ngươi tính toán thì ngươi cứ tính toán đi!”

Tư Đồ Mạt quát lớn, Mưu Đà sa sầm mặt mày, nói:

“Lão nạp hiện giờ không có ở Việt quốc! Ngươi bảo ta tính toán kiểu gì… Bây giờ chúng ta đã đến gần hải đạo rồi… Sao không tính toán Khổng Đình Vân kia?!”

Tư Đồ Mạt đành phải nhịn, nhìn dòng nước lũ đang lao đến gần, trầm giọng nói:

“Ngươi chỉ cần xem thử Lý Uyên Giao có ở Đông Hải hay không là được rồi! Trước tiên cứ tính toán Lý Uyên Giao!”

“Ngươi bị điên à!”

Mưu Đà mắng to một tiếng, nhưng cuối cùng vẫn không lay chuyển được hắn, đành phải vận chuyển kim quang, bấm đốt ngón tay tính toán, trong nháy mắt, hồng quang trên mặt gã ta đã yếu đi một phần, một lúc sau mới có kết quả, gã ta nhíu mày nói:

“Không tính toán được tên tiểu tử này, hắn ta không thể nào ở Đông Hải được?!”

Khuôn mặt đỏ bừng của gã ta lộ ra vẻ dữ tợn, hai dòng máu tươi chảy ra từ lỗ mũi, Mưu Đà đưa tay lau đi, nghiến răng nghiến lợi nói:

“Tên tiểu quỷ ngươi nghi thần nghi quỷ, lại tổn hại đến tu vi của ta, quay về ngươi phải đền bù cho ta thật tốt!”

Chương 771: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Uyên Giao và Khổng Đình Vân sóng vai cưỡi gió bay đi, nàng ta không nói gì, nhưng cũng biết Lý Uyên Giao đang đi theo bên cạnh, trong lòng vô cùng bình tĩnh, hai người nhanh chóng bay về phía trước, dần dần đi vào sâu trong Chu Lục Hải, nàng ta thầm nghĩ:

‘Tên này cẩn thận thật, nếu tiếp tục bay về phía trước, e rằng có đánh nhau cũng khó mà bắt được hắn.’

Nàng ta đang suy nghĩ thì phía dưới đột nhiên xuất hiện vài đạo kim quang, một luồng sáng màu vàng kim từ dưới biển bay lên, Tư Đồ Mạt phá nước bay lên, híp mắt nhìn chằm chằm Khổng Đình Vân.

Trên mặt biển chỉ có thủy mạch lưu động, mặt biển mênh mông bát ngát, không có chỗ nào để cắm trận kỳ, cũng không có linh khí và địa mạch để đặt chân, rất ít trận pháp có thể vận hành trên biển, cho dù Tư Đồ Mạt có bảo trận trong tay cũng không thể nào bố trí trận pháp ở chỗ này.

Khổng Đình Vân giả bộ biến sắc, châm chọc nói:

“Nơi này cách hai đảo rất gần! Chẳng lẽ ngươi cho rằng khách khanh trên đảo ta đều mù lòa sao?”

Mặt biển rộng lớn, hai người đều là dòng chính tiên Môn , sẽ không cho đối phương cơ hội thi triển độn pháp, giao đấu kịch liệt đủ để phân sinh tử, vốn không cần phải dùng đến đại trận, nhưng nơi này cách hai hòn đảo quá gần, Khổng Đình Vân lo lắng cũng là lẽ thường.

Tư Đồ Mạt chỉ nhìn chằm chằm vào mắt nàng, tựa hồ đang phân biệt điều gì, thấp giọng nói:

“Đạo hữu… Lòng dạ của ngươi cũng thật lớn, ta không cần giết ngươi, chỉ cần ngươi chịu chút trọng thương…”

Miệng hắn nói dời đi lực chú ý, tay đã lén lút bấm niệm pháp quyết thi pháp, sáu đạo pháp quyết biến ảo, ngón trỏ cong lên, ba ngón còn lại khép vào, lòng bàn tay lại hiện ra thanh kim đao kia.

“Là pháp thuật đó!”

Lý Uyên Giao từng chịu thiệt thòi trước pháp thuật này, bèn lặng lẽ ấn kiếm, chỉ thấy mặt biển phía dưới nứt ra, một đại hòa thượng cơ bắp cuồn cuộn, đầu trọc bóng loáng, toàn thân đỏ bừng bay ra, hai tay cầm thiết bổng, bổ nhào tới.

Khổng Đình Vân không chút hoang mang, vỗ túi trữ vật, một ngọn núi vàng bay ra, hướng về phía hòa thượng trấn áp xuống. Đối mặt với tu sĩ thân thể Kim Cương, hòa thượng này hồn nhiên không sợ, cười lạnh đưa tay ra đỡ.

Ai ngờ vừa chạm vào Kim Sơn này, đầu lưỡi Mâu Đà tê dại, ngũ quan trên mặt chỉ còn lại bốn, đôi môi đã biến mất không thấy đâu nữa, phía dưới nhân trung bằng phẳng, trong lòng hoảng sợ, Khổng Đình Vân cười lạnh nói:

“Kim Sơn này đợi ngươi đã lâu!”

Nói xong lại bắn ra một viên ngọc châu, tỏa ra ánh sáng chói lọi, chiếu về phía kim đao kia, pháp thuật của Tư Đồ Mạt lập tức chậm lại, kim đao ong ong run rẩy, giống như con chuồn chuồn bị nắm đuôi, không ngừng giãy giụa. Khổng Đình Vân thuận miệng nói:

“Ta muốn xem xem ngươi làm ta bị trọng thương như thế nào.”

Đây là lần đầu tiên Tư Đồ Mạt chính diện giao phong với nàng, có chút đau đầu:

“Vốn đã nghe nói Huyền Nhạc Môn toàn những kẻ cứng đầu, quả nhiên giỏi về phòng thủ, Khổng Đình Vân này thân phận bất phàm, pháp khí từng cái lợi hại hơn, thật khó đối phó.”

Quả nhiên, Khổng Đình Vân vung tay áo, lại ném ra một đôi móc câu màu đen, giống như hai lưỡi trăng khuyết, bay lượn trên không trung, hướng về phía hắn công kích, tỏa ra khói xanh.

Tư Đồ Mạt liếc mắt, nhận ra song câu này cũng không phải pháp khí gì thần diệu, bèn triệu hồi ba tấm kim thuẫn, dễ dàng ngăn cản. Pháp thuật kim đao bên này cũng đột phá màn sáng ngọc châu, tốc độ càng lúc càng nhanh, lao vút tới.

Khổng Đình Vân rõ ràng thân lâm hiểm cảnh, vậy mà hồn nhiên không sợ hãi, khiến Tư Đồ Mạt âm thầm kinh hãi.

Đúng lúc này, hai đạo lưu quang từ đằng xa bay tới, một tím một nâu, sắc mặt Tư Đồ Mạt đột nhiên biến đổi, dưới chân dâng lên kim quang, sau lưng lại bất chợt phát lạnh, linh thức đảo qua, đã hiện ra một mảnh kiếm quang trắng xanh.

“Lý Uyên Giao! Quả nhiên các ngươi đã liên thủ!!!”

Hắn toát mồ hôi lạnh, cũng không kịp phán đoán Lý Uyên Giao làm cách nào tránh được Thích Tu tính kế, kim thuẫn kia còn đang chống đỡ pháp khí của Khổng Đình Vân, chỉ có thể vội vàng bấm niệm pháp quyết thi pháp, trong nháy mắt di chuyển ngang mấy trượng, miễn cưỡng tránh được một đoạn.

“Keng!”

Hắn vừa né tránh, đã tránh được chỗ cổ họng, kiếm quang do Thanh Xích Kiếm phát ra chém lên vũ y trên người hắn, phát ra tiếng ma sát chói tai, sắc mặt Tư Đồ Mạt một hồi xanh trắng, ho ra một viên đan dược màu đỏ tròn vo, viên thuốc này xoay tròn một vòng, hóa thành khói khí biến mất.

“Lại chiêu này!”

Đây hẳn là thuật dịch chuyển nào đó, chuyên dùng để đối phó với kiếm quang pháp quang. Tư Đồ Mạt vừa mới né được kiếm này, liền quát:

“Rút lui!”

Kiếm của Lý Uyên Giao nào có chờ hắn, vừa xoay lại liền phân hóa thành ba đạo kiếm quang, linh hoạt du động, công kích ba đường trên, giữa, dưới của hắn. Tư Đồ Mạt đã nếm qua một chút thiệt thòi, sớm có chuẩn bị, cho thấy sự giàu có của đệ tử tiên Môn , lật tay ném ra ba tấm phù lục, ba vòng tròn màu trắng hiện ra, chặn từng đạo kiếm quang.

Chương 772: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Tư Đồ Mạt hiển nhiên đã cố ý chuẩn bị, ba đạo phù lục Trúc Cơ này phóng ra vòng tròn màu trắng noãn, bóng loáng linh động, không biết phong ấn pháp thuật gì, tuy cường độ không cao, nhưng lại thắng ở sự linh hoạt, chuyên dùng để đối phó với ba phần nguyệt quang.

Nhưng chỉ trong nháy mắt này, Lý Thanh Hồng và Không Hành đã đuổi kịp. Tư Đồ Mạt tuy không biết nữ tu anh khí này là ai, nhưng nhận ra Không Hành, cũng đoán được Lý Thanh Hồng, thấy trong mắt nữ tu tràn ngập tử quang, ngọc giáp trên người cũng sáng lên tia điện màu tím.

Tư Đồ Mạt chỉ kịp lui về phía sau, Lý Thanh Hồng khẽ mở đôi môi đỏ, hàm răng khép mở, phun ra một điểm sáng màu tím nhỏ xíu, điểm sáng này tròn trịa, trong nháy mắt hóa thành nắm tay, bạch quang chói lọi.

Tư Đồ Mạt chỉ cảm thấy sau lưng tê rần, biết là thuật pháp uy lực lớn, ba tấm kim thuẫn cũng không để ý song câu nữa, vội vàng triệu hồi, kim đao cũng không dây dưa với Khổng Đình Vân nữa, nhanh chóng quay về bảo vệ chủ.

Khổng Đình Vân vội vàng thúc giục ngọc châu đuổi theo, hòa thượng phía dưới nhìn thấy vừa kinh hãi vừa sợ hãi, không biết Lý Uyên Giao làm cách nào tránh thoát được sự tính toán của mình, lại không thể mở miệng, chỉ có thể cố hết sức đẩy Kim Sơn lên.

Khổng Đình Vân bất đắc dĩ phải phân tâm nhìn xuống một cái, từ trong tay áo lấy ra một tấm phù lục màu vàng, cong ngón tay búng ra, nhẹ nhàng đáp xuống Kim Sơn kia.

Mâu Đà này cũng thật xui xẻo, vốn có một thân pháp thuật, vậy mà vừa mới ra tay đã bị Kim Sơn này áp chế, Kim Sơn không biết làm bằng chất liệu gì, khiến cho hắn hành động chậm chạp, miệng lưỡi biến mất, vất vả lắm mới mọc lên được, phù lục của Khổng Đình Vân đã rơi xuống.

Trên phù lục kim quang lấp lánh, thân phù màu vàng nâu, dùng bút tích màu đỏ son phác họa, ngang dọc thẳng tắp, chỉ viết một hàng chữ lớn:

“Mười vạn sáu trăm năm mươi tám vạn cân.”

Mâu Đà cảm thấy một luồng sức mạnh cực lớn từ tay truyền đến, chỉ kịp kêu lên một tiếng thảm thiết, nước biển màu xanh nhạt trên biển nhao nhao tách ra, phát ra tiếng vang ầm ầm, Kim Sơn rơi xuống, sóng biển cuồn cuộn, sóng lớn ngập trời, từng đợt sóng cao trăm thước, chậm rãi chìm vào trong biển.

“Ầm ầm!”

Cảnh tượng trên bầu trời lúc này cũng không kém cạnh, một đạo bạch quang nổ tung, tiếng sấm sét này giống như núi lở đất nứt, lôi đình màu trắng bay lượn, hóa thành vô số tia điện màu tím dày đặc như thác nước, trấn áp xuống.

Kim thuẫn của Tư Đồ Mạt vốn đang trên đường quay về cứu viện, lại bị Lý Uyên Giao nhanh tay lẹ mắt dùng kiếm chặn lại, kim đao cũng bị một đạo chú ngữ của Không Hành ngăn cản, nhất thời rơi vào thế bí, trong lồng ngực lặng lẽ hiện ra một đạo kim quang.

“Ầm ầm!”

Trong sấm sét cuồng bạo, Tư Đồ Mạt chật vật cưỡi kim quang bay ra ngoài, trên người chỉ còn lại một lớp lá chắn màu vàng mỏng như vỏ trứng gà, hắn cưỡi gió bay lên, đã có năm sáu đạo lưu quang từ hai hòn đảo bay tới, giằng co với nhau.

Kim thuẫn của Tư Đồ Mạt rốt cuộc vẫn không kịp, trúng một đạo lôi pháp này, vũ y bị thiêu rách, trước ngực đầy vết máu, mấy tên khách khanh Trúc Cơ phía sau đỡ lấy hắn, Tư Đồ Mạt khàn giọng nói:

“Đi!”

Trong lòng Tư Đồ Mạt âm thầm may mắn vì mình cẩn thận, nhưng lại càng sợ phường thị bị tập kích, bị người ta bưng gọn sào huyệt, không dám dừng lại chút nào, vội vàng cưỡi kim quang bỏ chạy.

Mấy người không dám chậm trễ, sợ bị truy kích, nhanh chóng rời đi, khách khanh của Huyền Nhạc Môn cũng tiến lên bái kiến, Khổng Đình Vân cười nói:

“Tốt, tốt lắm, lãng phí một lá bài tẩy của hắn, lại khiến hắn bị thương không nhẹ, không uổng công chúng ta đi một chuyến!”

Nàng nhìn về phía Lý Thanh Hồng sắc mặt có chút tái nhợt, khen:

“Không ngờ muội muội lại có lôi pháp lợi hại như vậy…”

Tuy Huyền Lôi được ngưng tụ từ trước trong lôi trì, nhưng Lý Thanh Hồng vẫn tiêu hao rất nhiều, nàng khiêm tốn cười một tiếng, ôn hòa nói:

“Không bằng Kim Sơn của Khổng đạo hữu, nhẹ nhàng bâng quơ.”

Tư Đồ Mạt là dòng chính được Thang Kim Môn coi trọng, tự nhiên không có khả năng bị giết chết trong chớp mắt. Dưới sự gia trì của thiên thời địa lợi, lần này coi như khiến hắn nhiều năm không thể tiến thêm. Lý Uyên Giao âm thầm gật đầu, nhưng lại càng quan tâm đến hòa thượng kia hơn, hỏi:

“Tên hòa thượng kia đâu rồi?”

Khổng Đình Vân đáp:

“Không khá hơn Tư Đồ Mạt là bao.”

Mấy người một đường lặn xuống, xuyên qua nước biển xanh nhạt, tìm được Kim Sơn ở đáy biển. Khổng Đình Vân thu hồi pháp khí, nhìn mảnh thịt nát máu me be bét, cẩn thận kiểm tra một chút, bấm mấy đạo pháp quyết, có chút nghi ngờ nhìn về phía Không Hành.

Không Hành hiểu ý, tiến lên một bước, nhắm mắt cảm ứng một hồi, trầm giọng nói:

“Hắn chạy về phương Bắc rồi.”

Khổng Đình Vân tiếc nuối nói:

“Đáng tiếc là ở trong biển, không phải trên đất liền, tiếp xúc với địa mạch quá muộn, để hắn chạy mất.”

“Chạy thì đã chạy rồi.”

Không Hành nói:

“Thân thể này của hắn coi như bị hủy, có lẽ ở một ngôi chùa nào đó ở phương Bắc đã sớm có chuẩn bị, chiếm lấy thân thể của tăng nhân khác, nhưng tu vi bị hủy mất bảy tám phần, không phải loại như Tư Đồ Mạt có thể so sánh, ít nhất cũng phải mấy chục năm mới có thể khôi phục lại.”

Thích Tu vốn nổi tiếng là khó giết, Khổng Đình Vân ban đầu cũng không nghĩ tới có thể kết liễu hắn, nàng đưa tay ra, Kim Sơn hiện ra, oán hận nói:

“Lão tổ truyền cho ta pháp khí và phù lục này chính là để đối phó với đám người Triệu Thích, hắn chỉ có thể coi là kẻ đầu tiên! Sớm muộn gì cũng đánh cho bọn chúng hiện nguyên hình!”

Lý Uyên Giao âm thầm thở phào nhẹ nhõm, vui mừng nói:

“Tốt, tốt lắm, hòa thượng kia không còn nữa, chúng ta cũng không cần lo lắng bị tập kích, uy hiếp của Tư Đồ Mạt đã giảm đi rất nhiều!”

Chỉ có Không Hành từ đầu đến cuối không ra tay, có vẻ rất áy náy, xoa xoa cái đầu trọc, nhìn mấy người với vẻ mong chờ.

Chương 773: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Tư Đồ Mạt tuy bị thương, nhưng hòa thượng kia không còn gây sóng gió được nữa, Lý Uyên Giao khéo léo từ chối lời mời của Khổng Đình Vân, một đoàn người không dừng lại ở đảo Nhạc Châu mà đi thẳng về phía bắc Chu Lục Hải.

Khổng Đình Vân một đường tiễn ra khỏi địa phận, ung dung cưỡi mây trở về, tâm trạng rất tốt, ngân nga hát vài câu, thấy thuộc hạ cung kính nghênh đón, vội vàng thu liễm biểu cảm, thầm nghĩ:

“Mâu Đà quả nhiên không tính ra được Giao huynh! Lý gia có bản lĩnh thật… Là Tiêu Sơ Đình âm thầm ra tay hay là có vị Tử Phủ nào ở sau lưng? Mệnh số của Lý Uyên Giao không rõ ràng, chẳng lẽ giống như Lưu Trường Điệt, Đồ Long Kiển không thể tính toán được?”

Dù sao thì nước cờ này của Khổng Đình Vân cũng rất hay, vừa đả kích kẻ địch, vừa củng cố mối quan hệ với Lý gia, một công đôi việc. Nàng vui vẻ cưỡi gió trở về đảo Nhạc Châu, muốn ngủ một giấc thật ngon.

Mấy người Lý gia bay đi, Lý Thanh Hồng coi như thoải mái tự tại, nhưng Lý Uyên Giao sau khi rời khỏi địa phận Khổng gia, sắc mặt hơi trầm xuống, nhíu mày, lộ vẻ nghi hoặc. Lý Thanh Hồng nhận ra có điều gì đó không đúng, thấp giọng hỏi:

“Huynh trưởng, có chuyện gì vậy?”

Lý Uyên Giao cầm kiếm, trầm giọng nói:

“Thực lực của Khổng Đình Vân có chút kỳ lạ… Năm đó ta và nàng cùng nhau mai phục Câu Xà ở Hàm hồ, thực lực của nàng không mạnh như hôm nay. Nếu nàng đã có thực lực như vậy, thì một con yêu thú Câu Xà nho nhỏ, cho dù là Trúc Cơ trung kỳ, trước mặt Kim Sơn của nàng cũng không có sức phản kháng, hà cớ gì phải chia cho ta một phần?”

Lý Thanh Hồng suy nghĩ một chút, gật đầu nói:

“Muội cũng đang nghĩ đến tác dụng của tấm phù lục kia, có thể thấy nàng ấy dùng cũng không hề tiếc rẻ, chắc chắn không phải vật gì hiếm có đối với nàng, thân phận của nàng e là không đơn giản.”

Lý Uyên Giao vuốt ve Thanh Phong, thấp giọng nói:

“Đúng vậy, ta đang nghĩ… có lẽ Trường Hề chân nhân muốn kết thiện, mà Khổng Đình Vân là hậu bối của ông ta, chuyện Câu Xà, nàng cho mượn trận pháp rất hào phóng, lại kéo dài hai năm mới đến lấy… Lúc đó chỉ nghĩ là trùng hợp, bây giờ xem ra, rốt cuộc đã có lời giải thích.”

“Dù sao cũng không phải chuyện xấu.”

Bất kể Trường Hề chân nhân muốn lấy lòng Tiêu Sơ Đình hay là lấy lòng mình, trước mắt không có ác ý, mấy người Lý gia chỉ có thể im lặng nhận lấy. Lý Uyên Giao thầm nghĩ:

“Có điều có thể khẳng định, chỉ cần có tiên giám, không những có thể phá vỡ mệnh số, còn có thể tránh né thần thông, không bị nghe trộm, vị kia không biết đã đạt đến cảnh giới nào rồi.”

Nhìn sang muội muội, Lý Thanh Hồng cũng như có điều suy nghĩ, hiển nhiên cũng nghĩ đến chuyện này, chỉ có Không Hành vẫn giữ nguyên bộ dạng mắt nhìn mũi, mũi nhìn tim, không nói một lời.

Bay trên biển một hồi, Lý Uyên Giao lấy hải đồ ra xem.

Hòn đảo lớn nhất Đông Hải có diện tích tương đương với Việt quốc, nằm ở phía đông Ân Châu, nơi đó yêu thú hoành hành, cũng có không ít môn phái, người Lý gia không định đến đó, mà dự định một đường đi về phía nam, tìm một hòn đảo hẻo lánh để định cư.

Lý Uyên Giao xem xét một hồi, dùng tiên cơ triệu hồi một con cá chuối thai tức, nghe nó ừng ực nhả bong bóng một trận, quay đầu nói:

“Cách đây không xa có một thủy mạch chảy về phía nam, chúng ta có thể đi nhờ một đoạn.”

Mấy người men theo thủy mạch, ba ngày sau mới phá vỡ mặt biển, đến tận cùng phía nam của Chu Lục Hải, tiếp giáp với bờ biển của Đại Lịch Quỳ Quan, sắc trời âm trầm, sấm chớp rền vang.

Lý Uyên Giao nhìn lại, chỉ thấy phía tây sơn môn của Đại Lịch Quỳ Quan mây đen giăng kín, như có sấm sét ẩn hiện, mơ hồ truyền đến tiếng vang như sấm rền.

“Hoặc là có người đột phá Tử Phủ, hoặc là có Tử Phủ vẫn lạc!”

Lý Thanh Hồng nói:

“Tuấn nhi đang ở nhà, nếu thật sự có người đột phá Tử Phủ, nó sẽ phái người đến tặng lễ, huynh không cần phải lo lắng.”

Đây là lần đầu tiên mấy người được chứng kiến thiên tượng rộng lớn như vậy, ngay cả ở Đông Hải cũng có thể nhìn thấy. Lý Uyên Giao chỉ nhìn lướt qua một hai lần rồi thôi, không để ý nữa, cúi đầu xem hải đồ trong tay, hồi lâu sau mới nói:

“Chọn khu vực này đi, cách xa khu vực tranh chấp, nằm ở góc của Chu Lục Hải, tuy hơi xa xôi, nhưng thắng ở chỗ hẻo lánh ít người, rất an toàn.”

Mấy người bàn bạc một hồi, tản ra tìm kiếm hòn đảo thích hợp, còn Lý Uyên Giao thì đi thẳng về phía nam, một đường quan sát, tìm được vài hòn đảo nhỏ, hòn lớn nhất cũng chỉ cỡ một tòa thành nhỏ, hòn nhỏ nhất chỉ khoảng mười dặm.

Tuy rằng có thể mời người đến dẫn động địa mạch, chậm rãi mở rộng diện tích hòn đảo, nhưng Lý gia không phải Huyền Nhạc Môn, muốn mời người đến rất phiền phức, Lý Uyên Giao không có hứng thú lắm.

Bay thêm một đoạn nữa, phía xa xuất hiện một hòn đảo nhỏ, nhìn qua khá bằng phẳng, được bao phủ bởi một kết giới nhỏ, uy lực chỉ khoảng Luyện Khí trung kỳ.

Lý Uyên Giao ước lượng một chút, diện tích hòn đảo này chỉ bằng nửa Lý gia, hắn nhẹ nhàng đáp xuống, thử gõ cửa.

…

Tông Ngạn đi tuần tra trên đảo một vòng, cưỡi gió quay về đại điện, thuộc hạ đã mang một bé trai đến, cung kính nói:

“Đảo chủ, đây là bé trai sinh vào đêm Quỳ Âm được ghi chép trong sổ.”

Tông Ngạn vén y phục của đứa bé lên, xác nhận đứa bé này có rốn, lúc này mới lấy ra hai bình huyết khí từ trong túi trữ vật, ôn hòa nói:

“Từ nay về sau, con sẽ ở lại thiên điện của ta, ba ngày uống thuốc một lần, không được gián đoạn.”

Bé trai ngoan ngoãn gật đầu, Tông Ngạn phất tay cho cậu bé lui xuống, lúc này mới có vẻ thoải mái, cười nói:

“May mà những năm trước ta đã cho người đi ghi chép lại, nếu không bây giờ muốn tìm cũng không biết phải tìm đến bao giờ.”

“Đại nhân anh minh.”

Chương 774: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Thuộc hạ chắp tay, đáp:

“Sau khi dâng con cá trắm đen kia lên, những thứ còn lại sẽ dễ dàng hơn nhiều.”

Tông Ngạn liên tục gật đầu, bỗng nhiên thấy thuộc hạ hốt hoảng chạy vào, hai mắt đỏ hoe, nghẹn ngào nói:

“Đại nhân! Đại nhân! Bên ngoài lại có một

Tông Ngạn lập tức mặt mày tái mét, liên tục lùi về phía sau, sau một lúc lâu mới hoàn hồn, lẩm bẩm:

“Lại có thêm một tên đến vòi vĩnh… Hỏng rồi… Không biết tên này muốn bao nhiêu người đây.”

Sắc mặt hắn trắng bệch, vội vàng chạy ra ngoài nghênh đón, mở kết giới, ngẩng đầu nhìn lên, thấy một người đang đứng trên không trung.

Người này trông rất âm trầm, lông mày khá ngắn, đôi mắt xám khép hờ, giống như rắn độc, một thân hắc bào bay phấp phới trong gió, bên hông còn đeo một thanh kiếm được bọc kín mít, không nhìn rõ hình dạng.

Tông Ngạn cố gắng tiến lên, khom lưng thật thấp, cung kính nói:

“Tiểu tu Tông Ngạn, bái kiến tiền bối, không biết tiền bối ghé thăm tệ đảo, có gì chỉ giáo?”

Lý Uyên Giao liếc mắt nhìn, người này chỉ là Luyện Khí tầng bảy, không đáng để tâm, ngược lại, hắn nhìn lướt qua đám người trên đảo, thấy có khoảng năm ngàn người, trong lòng có chút hài lòng.

“Muốn di chuyển người phàm đến đây quả thật rất phiền phức, biển rộng mênh mông, cũng không có nhiều nơi thích hợp để ở, nơi này có năm ngàn người đã là rất tốt rồi.”

Tông Ngạn thấy trên người hắn tỏa ra khí tức thanh minh, lúc này mới thở phào nhẹ nhõm. Lý Uyên Giao lại quan sát đám người phàm nhân, khiến hắn càng thêm bất an, thầm nghĩ:

“Chắc là người của một tu tiên gia đình nào đó, trên người không có vết thương, chắc không phải đến để đòi người đâu, chắc sẽ không đòi hỏi quá đáng…”

Nghĩ vậy, hắn vội vàng nghênh đón Lý Uyên Giao đáp xuống đỉnh núi, đám người phàm nhân trên đảo cũng dừng hết công việc, lo lắng ngẩng đầu nhìn lên. Tông Ngạn thăm dò hỏi:

“Bẩm tiền bối, nơi đây là Tông Tuyền đảo, phụng sự Long tử điện hạ dưới trướng Thủy phủ.”

Ở Đông Hải, bất kể là đảo lớn hay đảo nhỏ đều phải dâng đồ cúng cho yêu thú, quy tắc này hắn đã từng nghe nói qua, bèn tùy ý hỏi:

“Mỗi lần các ngươi dâng bao nhiêu đồ cúng cho Long tử?”

Tông Ngạn ngẩn người, vội vàng đáp:

“Phải ba trăm người phàm hoặc là ba tên dược nhân.”

Lý Uyên Giao nhíu mày, trầm giọng hỏi:

“Chỉ cần người?”

Tông Ngạn ngẩn người, trong lòng chợt lóe lên một suy nghĩ, thầm nghĩ:

“Chẳng lẽ người này đến từ nội hải! Xem ra chỉ mới đi đến hải ngoại vài lần, không biết rõ tình hình…”

Nghĩ đến đây, ánh mắt Tông Ngạn dần nóng lên, vội vàng đáp:

“Tiền bối, trên đảo này của ta không có khoáng sản, cũng không có linh thực, những thứ dưới biển đều thuộc về yêu tộc, chúng ta không được phép động vào, thứ duy nhất có thể dâng lên cũng chỉ có người mà thôi…”

“Đừng nói là đảo nhỏ của ta, ngay cả những hòn đảo do tu sĩ Trúc Cơ, Tử Phủ trấn giữ, tất cả đều phải dâng người và bảo vật cho Long tộc, chỉ là khác nhau ở số lượng nhiều hay ít mà thôi…”

Lý Uyên Giao đến tận nơi hẻo lánh này, vốn không hy vọng có thể tìm được bảo vật hay khoáng mạch gì, chỉ gật đầu, trong lòng có chút khó xử, im lặng không nói. Tông Ngạn cho rằng mình lỡ lời, sợ hãi quỳ rạp xuống đất, run rẩy nói:

“Xin thượng tiên tha mạng, chúng ta cũng là bất đắc dĩ, tuyệt đối không phải cố ý làm vậy!”

Lý Uyên Giao chỉ liếc mắt nhìn, người này không phải đệ tử của tiên môn, trọc khí trên mặt không thể che giấu được. Hắn cũng không trông mong gì ở tu sĩ hải ngoại, thản nhiên nói:

“Ngươi dâng người cho Long tộc là bất đắc dĩ, nhưng ta thấy chân nguyên của ngươi vận chuyển rất mạnh mẽ, rõ ràng là đã từng dùng huyết khí, oán khí để tu luyện, còn muốn biện minh sao?”

Tông Ngạn sững sờ hai giây, lúc này mới dập đầu xuống đất, khúm núm nói:

“Trưởng bối nhà ta xuất thân chính đạo… Tông Ngạn ta sao lại không biết… Nhưng mà…”

“Nhưng mà…”

Hắn dừng một chút, ngẩng đầu lên nhìn một mảnh dân chúng phía sau Lý Uyên Giao, cô đơn nói:

“Tiểu nhân nuốt huyết khí, sẽ vĩnh viễn lệch khỏi chính đạo, nhưng tiểu nhân từ bỏ cắn nuốt, thì không thể bảo vệ bọn họ. Trên biển yêu vật đông đảo, Ngạn đã tận lực rồi.”

Lý Uyên Giao nhìn hắn một cái thật sâu, nói khẽ:

“Hiện giờ chẳng còn chính đạo gì nữa, đứng lên đi.”

Tông Ngạn cung kính đáp, nghiêng người đứng hầu, Lý Uyên Giao đưa mắt nhìn lại, đều là lê dân quỳ trên mặt đất, một hai hài tử vụng trộm ngẩng đầu lên, trong mắt lộ vẻ sợ hãi.

Lý Uyên Giao lại xuất thần suy nghĩ:

“Trên đảo này muốn Long tử giao nộp nhân đinh… Đúng là không thể tránh khỏi, chỉ cần đặt chân ở Đông Hải, nhất định phải cho Long tộc ăn no trước… Nhưng… nên làm thế nào cho phải!”

Tộc pháp nhà hắn đối với việc này khắc nghiệt không nói, tiên giám trong ngực còn đang tản ra cảm giác mát lạnh, lạnh đến mức trong lòng hắn phát lạnh, Thái Âm Huyền Quang đến nay còn chưa có thất thủ qua, tạ thế trước Thái Âm cũng không phải là nói chơi.

“Gọi Thanh Hồng tới trước đi.”

Lý Uyên Giao vung ra một tấm phù lục, bay lên trời cao, thả ra một trận hào quang nhàn nhạt, Tông Ngạn thấy vậy kinh hồn táng đảm, Lý Uyên Giao quay đầu nói:

“Ngươi có gia quyến, con nối dõi không?”

Tông Ngạn đã đoán được rất nhiều, hắn thường xuyên nghe nói tu sĩ nội hải đến hải ngoại định cư, chỉ là nơi vắng vẻ này của hắn thật sự khó gặp được, mắt thấy Lý Uyên Giao cũng không hung hãn như vẻ bề ngoài, thậm chí có chút nguyên tắc, âm thầm vui vẻ, vội vàng đáp:

“Bẩm đại nhân, tiểu nhân là địa dưỡng tử, không thể sinh con.”

“Địa dưỡng tử?”

Chương 777: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 777: Bỏ con tép, giữ con tôm

“Vừa rồi là tìm được hài tử có ngày sinh thích hợp…”

Hắn nói rất hàm hồ, sợ phạm vào điều kiêng kỵ, cúi đầu nói:

“Mỗi lần thu cung phụng, Long tử sẽ để lại yêu cầu cho lần sau, nhất là ngày sinh của người… Nếu như không có người này, phải dùng trăm người để thay thế, cho nên… Mỗi lần tìm được… Khó tránh khỏi vui mừng khôn xiết.”

Lý Uyên Giao và Lý Thanh Hồng còn chưa nói gì, Không Hành đã nhịn không được, trầm giọng nói:

“Sao lại không có một chút lòng thương xót vậy! Cho dù là bỏ con tép, giữ con tôm, cũng không nên vui mừng như thế! Chẳng lẽ sang năm ăn ít đi một người, các ngươi còn muốn cảm tạ Nghiệt Long hay sao!”

Tông Ngạn hoảng sợ quỳ xuống, run rẩy nói:

“Pháp sư! Lời này không thể nói lung tung! Nếu không có Long tử che chở, chúng ta đã sớm bị ma tu, yêu tướng qua đường ăn sạch sẽ, làm sao có thể không biết cảm ơn…”

Không Hành lập tức ngây người, mặt đầy thất thố, một lúc sau mới kinh ngạc nói:

“Chẳng lẽ ác nhỏ thì không phải là ác sao!”

Tông Ngạn không hiểu ý của hắn, sợ hãi ngẩng đầu lên, lẩm bẩm nói:

“Nhưng Long tử đại nhân cứu chúng ta từ trong đại ác, là thật… Người ta đều hiểu được đạo lý hai hại lấy nhẹ, tại sao đến đây lại muốn đánh chết một gậy chứ…”

“Nhưng hắn rõ ràng ăn thịt người, tại sao còn có thể cảm ơn hắn ta!”

“Được rồi…”

Lý Thanh Hồng giảng hòa, tư duy của Không Hành và Tông Ngạn hoàn toàn bất đồng, tranh luận như vậy đến hừng đông cũng không rõ ràng, Tông Ngạn vâng dạ, Không Hành thì thở dài một hơi, xin lỗi một câu, sau đó như có điều suy nghĩ.

Để cho hai người rời đi, Lý Uyên Giao đứng ở một bên, có chút xuất thần, chậm rãi nhắm mắt lại, Lý Thanh Hồng quay đầu nhìn một cái, Lý Uyên Giao nói:

“Bên ngoài có yêu vật đến.”

Hai người cưỡi gió ra ngoài, quả nhiên thấy một con cá xanh đứng lơ lửng giữa không trung, hai bên sườn mọc ra một đôi cánh vảy, thoạt nhìn vô cùng quỷ dị, Lý Uyên Giao cưỡi gió nghênh đón, ngư yêu này trừng mắt nhìn hai người, miệng đóng mở, nói:

“Vị đạo hữu này từ đâu tới? Đây là địa bàn của Chu Nam Giao cung ta.”

Yêu vật này chính là Luyện Khí tầng chín, chưa từng Trúc Cơ. Hai người Lý gia đều là tu sĩ Trúc Cơ, thực lực cao hơn hắn rất nhiều, cho nên yêu vật này coi như khách khí, trong lời nói tuy có kiêu ngạo nhưng cũng không thất lễ.

Lý Thanh Hồng khách khí nói:

“Hai huynh muội ta vốn là tu sĩ tiểu tông môn ở Hàm Hồ, môn phái bị diệt, đi ngang qua nơi đây, muốn tìm một nơi định cư, chỉ là chưa quen cuộc sống nơi đây, mong đạo hữu chỉ điểm thêm.”

“Đạo hữu khách khí rồi.”

Yêu vật này thu cánh lại, giẫm lên yêu phong, miệng cá nhếch lên, vảy cá dựng đứng lên, nhỏ xuống dịch nhờn, không biết là khóc hay cười, đáp:

“Tại hạ là yêu tộc Tảo Trung, may mắn được Giao cung thu nhận, đảm nhiệm tuần hải sứ, tên là Thược Dược, nếu hai vị đạo hữu bằng lòng gia nhập Giao cung, tại hạ nhất định sẽ biết gì nói nấy.”

Con cá này thu đuôi lại, biến thành nửa người nửa cá, dữ tợn xấu xí, trong tay cầm một cây đinh ba, ánh mắt nhìn chằm chằm vào hai người, địa vị yêu nhân ở nội hải và hải ngoại đúng là đảo ngược, đám người Lý Uyên Giao giống như Lộc Yêu năm đó, trở thành người phải cầu cạnh người khác.

Lý Uyên Giao không phải là người tự phụ, cho dù yêu vật này xấu xí vô cùng, trên mặt vẫn tươi cười, trầm giọng nói:

“Mời đạo hữu.”

Cùng cưỡi gió bay xuống, Tông Ngạn đã tiến lên nghênh đón, quỳ rạp xuống đất:

“Bái kiến Thược Dược đại nhân, tiểu nhân đã chuẩn bị xong cung phụng!”

Thược Dược cười ha ha, lắc lư nói:

“Ha ha! Thật sự là tiện nghi cho ngươi, đợi nhiều năm như vậy, xem như là có hy vọng rồi!”

“Vâng vâng vâng…”

Tông Ngạn mừng rỡ gật đầu lia lịa, gọi thủ hạ chạy đôn chạy đáo, mấy người tiến vào trong điện, hạ nhân dâng trà lên, Tông Ngạn quỳ gối bên cạnh Thược Dược, dâng lên một cái bình ngọc, bên trong toàn là máu tươi.

Thược Dược phất tay, mắng:

“Ngu xuẩn! Hôm nay có khách quý đến, không nên dùng thứ này!”

Tông Ngạn như được đại xá, cung kính lui xuống, Lý Uyên Giao ở một bên mặt không đổi sắc, Lý Thanh Hồng mỉm cười, Thược Dược nói:

“Thủ hạ không hiểu quy củ, khiến hai vị chê cười rồi.”

Thược Dược cũng không phải kẻ ngốc, hai người này trên mặt thanh khí cuồn cuộn, hoặc là tu sĩ nội hải, hoặc là đệ tử của cổ tông môn nào đó, hiện tại thực lực không bằng người, cũng không đến mức tìm đường chết mà phạm vào điều kiêng kỵ trước mặt hắn, nếu hai người thật sự giết hắn rồi bỏ trốn, Long tử chưa chắc đã vì hắn mà truy cứu đến cùng.

Lý Uyên Giao nói chuyện với hắn hai câu, không nói gì thêm, trực tiếp hỏi:

“Không biết cung phụng của Tông Tuyền đảo này… được tính như thế nào?”

Chương 778: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Chương 778: Đến địa bàn của long tộc thì phải nghe theo long tộc

Thược Dược đánh giá bọn họ, thản nhiên nói:

“Nơi này cằn cỗi, Long tử chưa bao giờ hỏi đến, đã giao cho tộc ta quản lý, thu là ta thu, dùng cũng là ta dùng!”

Hai huynh muội liếc nhìn nhau, biết rõ đã bị tên này nắm thóp, Lý Uyên Giao thầm buồn bực, Thược Dược lại nói:

“Vị đạo hữu này tu luyện chính là Khảm Thủy? Có thể để ta mở mang tầm mắt hay không?”

Lý Uyên Giao khẽ gật đầu, trong sân hiện lên một con giao long màu xanh xám, Thược Dược đánh giá một chút, gật đầu nói:

“Quả nhiên là Kính Long Vương! Khó trách ta vừa nhìn thấy đạo hữu đã có cảm giác thân thiết… Điện hạ cũng tu luyện công pháp này, đồng dạng là Kính Long Vương.”

Thược Dược lẩm bẩm một tiếng, nghiêm mặt nói:

“Nếu hai vị đạo hữu đã muốn đặt chân ở chỗ này, chuyện cung phụng chính là chuyện tốt cho cả đôi bên, ta cũng sẽ không làm khó các ngươi.”

Hắn duỗi tay ra, thản nhiên nói:

“Mỗi năm một dược nhân, còn lại mười linh vật có Thai Tức, hai linh vật Luyện Khí, khoáng vật, linh vật đều được… Còn về phần đám yêu vật qua đường muốn hối lộ bao nhiêu, hai vị tự mình xử lý.”

Yêu vật không có nhu cầu nhiều với linh thạch, cho nên hắn yêu cầu phần lớn là linh vật và nhân đinh. Điều kiện đưa ra so với năm năm ba trăm người của Tông Ngạn còn nhiều hơn gấp bội. Miệng thì nói không làm khó, nhưng giá cả đưa ra lại vô cùng quá đáng, hai người còn chưa mở miệng, Thược Dược đã nói thẳng:

“Quy củ của Giao cung của ta như vậy, bất kể hai vị từ đâu đến, đã đến địa bàn của Long tộc, đều phải nghe theo mệnh lệnh của Long tộc…”

Thược Dược thiếu chút nữa là nói ra câu “Đừng có mà ra vẻ ta đây” rồi, lời nói thật khó nghe, Tông Ngạn nghe mà toát mồ hôi lạnh, sợ hai huynh muội không nhịn được, vừa khiêu khích là nổi giận, hắn ta vội vàng quỳ rạp xuống đất, ôm chân Thược Dược, khóc lóc nói:

“Thược Dược đại nhân! Là tiểu nhân có mắt như mù, không dò hỏi rõ ràng, đại nhân xem ở tình tiểu nhân nhiều năm lao động, cho chúng ta một con đường sống đi…”

Thược Dược bĩu môi, đá văng hắn ra, Lý Uyên Giao lại không tức giận, khách khí nói:

“Ý của đạo hữu, tại hạ đã hiểu rõ, chỉ là chuyện dược nhân này, có chút vi phạm quy củ nhà ta, không biết có thể dùng vật khác thay thế hay không?”

“Vật khác?”

Thược Dược cười ha ha, châm chọc nói:

“Người khác đều là dùng dược nhân để thay thế linh vật, ngươi ngược lại là làm ngược lại, thật sự là không biết tốt xấu, ngươi có biết giá trị của nó không? Ngươi có thể lấy ra vật gì mà năm năm cung phụng một lần!”

Lý Uyên Giao lấy từ túi trữ vật ra một hộp ngọc, nhẹ giọng nói:

“Vật này thế nào?”

Thược Dược cúi đầu nhìn, thấy trong hộp ngọc có một bông hoa nhỏ, hắn hít hà nói:

“Linh vật Trúc Cơ?”

“Không tệ, một đóa bằng năm năm.”

Lý Uyên Giao lật tay thu hồi, không cho hắn cơ hội nhìn kỹ, Thược Dược thoa một chút nước bọt, cãi lại:

“Năm năm? Ở đâu ra nhiều như vậy!”

Lý Uyên Giao đáp:

“Đạo hữu nghĩ cho rõ ràng, đây là linh hoa trong biển, hiến cho Yêu tướng cũng đủ tư cách rồi, ta cũng là có chút giao tình mua bán với Hàn gia, mới có thể lấy được thứ này.”

Vẻ mặt Thược Dược đầy vẻ thèm muốn, Lý Uyên Giao hơi dừng lại, hỏi:

“Như vậy có thể đổi chăng?”

“Có thể! Có thể!”

Thược Dược liên tục đáp lời, Lý Uyên Giao lại cầm lấy, trầm giọng nói:

“Chỉ tiếc… Vật này không thể để người khác thấy… Haizz… Vẫn nên đổi dược nhân vậy!”

“Đạo hữu! Đạo hữu! Ý ngươi là sao?”

Thược Dược biến sắc, Lý Uyên Giao cúi đầu nói:

“Vật này là dùng chút thủ đoạn để bán đi, Hàn gia luôn luôn phong tỏa tin tức của vật ấy… Nếu như để lộ ra ngoài, sợ rằng sẽ gặp tai ương!”

【Uyển Lăng hoa 】 mặc dù không phải độc nhất vô nhị nhà hắn, kết hợp với đặc thù của hai người lại rất rõ ràng, Lý Uyên Giao suy nghĩ ngàn vạn, tự nhiên không có khả năng không nghĩ tới điểm này, lập tức dứt khoát lấy lợi dụ dỗ, muốn kéo yêu này lên thuyền.

“A!”

Thược Dược lập tức biến sắc, trong đầu hiện ra đủ loại khả năng, Lý Uyên Giao thì cười nói:

“Ta đến Đông Hải bất quá là muốn tìm một chỗ đặt chân, sự tình nếu làm không được, cùng lắm thì phủi mông trở về, Giao Cung cũng không đuổi kịp được trong biển, đạo hữu nghĩ kỹ chưa!”

Ngữ khí của hắn ôn hòa, nhưng lại toát ra ý uy hiếp, Thược Dược trầm mặc một khắc, lúc này mới phát hiện trong hai câu nói, Lý Uyên Giao đã yên lặng đi tới trước mặt hắn, một tay đặt lên kiếm.

Thược Dược sợ hãi kinh hãi, loáng thoáng nhìn thấy kiếm quang màu xanh trắng chảy xuôi trong tay hắn, trong lúc nhất thời hai chân như nhũn ra, kinh hãi không thôi, thế cục chuyển biến quá nhanh, cơ hồ trong vài ba câu nói, quyền thế dựa vào phía sau hắn đều đã hóa giải, tựa hồ đã không thể không thuận theo người này rồi.

Chương 780: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Phụ thân Lý Hi Tuyền là gia chủ, thân phận đại công tử của hắn tự nhiên cao quý, vốn dĩ có rất nhiều gia tộc nhìn chằm chằm, không ngờ Lý Hi Tuyền lại chọn một nữ tử của Liễu gia.

Liễu gia truyền thừa đến nay đã sớm sa sút, may mắn thay lại sinh ra một nữ tử có thiên phú tu luyện không tệ, tên là Liễu Lăng Chân, nàng ta bất quá mới mười lăm tuổi đã đột phá đến Thai Tức tầng ba, được coi là thiên tài trong trấn.

Dù sao Liễu gia cũng đã sa sút, Liễu Lăng Chân không có tài nguyên tu luyện, chỉ dựa vào bản thân mà có thể sánh vai cùng những đệ tử của các gia tộc lớn, tự nhiên là rất không đơn giản, hơn nữa nàng ta cũng không có bối cảnh gì, Lý Hi Tuyền vui mừng khôn xiết, sau khi bàn bạc với Liễu gia liền định ra hôn sự cho Lý Thừa Liêu.

Chuyện vốn đã được quyết định như vậy, Lý Thừa Liêu cũng đã xem qua bức họa của Liễu Lăng Chân, quả thật là rất xinh đẹp, thiên phú cũng tốt, tự nhiên là hắn không phản đối, nhưng dù sao cũng phải gặp mặt, xem nàng ta rốt cuộc là người thông minh hay chỉ là bình hoa.

Lý Thừa Liêu đi theo Trần Mục Phong vào đại điện, rẽ trái rẽ phải một hồi, cuối cùng cũng đến thiên điện, trên bàn trà đã được bày sẵn hai chén trà, nhưng lại không thấy bóng dáng người đâu.

“Hửm?”

Lý Thừa Liêu khẽ nhíu mày, có chút bất ngờ, Trần Mục Phong càng thêm lúng túng, sắc mặt có chút biến đổi, vội vàng xin lỗi:

“Thuộc hạ đi xem thử… Có lẽ là xảy ra sơ suất gì đó.”

“Không sao, thiên hộ cứ tự nhiên.”

Lý Thừa Liêu rất hào phóng nói, Trần Mục Phong đang định xoay người rời đi, lại thấy một tên Ngọc Đình vệ vội vàng chạy vào, hắn quỳ một gối xuống, trầm giọng nói:

“Bẩm báo đại nhân…”

Giọng nói của hắn rất nhỏ, Lý Thừa Liêu còn chưa hình thành linh thức, chỉ mơ hồ nghe được mấy chữ:

“Bị phế… người của Hứa gia… không chịu đến… phong tỏa tin tức…”

Lý Thừa Liêu nhíu mày, xoay xoay chén trà trên bàn, nhìn về phía Trần Mục Phong, chỉ thấy người trung niên nắm chặt hai tay, nghiến răng nghiến lợi nhưng lại phải cố đè thấp giọng nói:

“Mau triệu tập tất cả Ngọc Đình vệ lại cho ta!”

Tên Ngọc Đình vệ kia vội vàng lui xuống, sắc mặt Trần Mục Phong âm trầm, Lý Thừa Liêu nhấp một ngụm trà, mở miệng nói:

“Thiên hộ, đã xảy ra chuyện gì?”

Trần Mục Phong xoay người lại, cung kính nói:

“Bẩm công tử, chỉ là chút chuyện nhỏ… để ta…”

Lý Thừa Liêu cười cười, rót cho hắn một chén trà, nhẹ giọng nói:

“Không có chuyện nhỏ, đều là việc nhà.”

Sắc mặt Trần Mục Phong khẽ biến, vội vàng nói:

“Chỉ là vị Liễu tiểu thư kia… nàng ta có một người thanh mai trúc mã, là công tử của một gia tộc trong trấn, họ Hứa, cũng có chút tài sản… Tổ tiên từng là chưởng sự của trấn, Liễu gia vốn định gả Liễu tiểu thư cho hắn, không ngờ lại được gia chủ nhìn trúng, bèn đổi ý…

“Ồ?”

Lý Thừa Liêu cười khẩy một tiếng, nói:

“Xem ra ta biến thành kẻ cướp vợ trong thoại bản rồi!”

Trần Mục Phong bỗng nhiên cảm thấy xấu hổ, thấp giọng nói:

“Vừa rồi phủ có phái hai người đến mời Liễu tiểu thư… kết quả bị tên kia đánh cho một trận, hai người kia tuy có tu vi, nhưng lại không phải là đối thủ của hắn.”

Nghe vậy, nụ cười trên mặt Lý Thừa Liêu trong nháy mắt biến mất, hắn nhìn chằm chằm vào người trung niên trước mặt, lạnh giọng nói:

“Đây là địa bàn của Lý gia ta, ta là đại công tử của Trọng Mạch, phái người đến mời nàng ta, nàng ta dám đánh người của ta? Hắn coi Lý gia ta là cái gì!”

“Muốn gả hay không, ta chưa từng ép buộc nàng ta, chỉ là một câu nói, cần gì phải làm lớn chuyện như vậy!”

Trần Mục Phong im lặng, cúi đầu nói:

“Thuộc hạ đã phái Ngọc Đình vệ đi qua…”

“Chờ đã.”

Lý Thừa Liêu nhíu mày, nói:

“Ta khó khăn lắm mới xuống núi một chuyến, đừng làm lớn chuyện, mấy vị tộc thúc không thích những chuyện ồn ào này, đừng để bọn họ chú ý, không hay cho lắm.”

Trần Mục Phong liên tục gật đầu, Lý Thừa Liêu nói tiếp:

“Ngươi gọi hai tên Ngọc Đình vệ, ta muốn tự mình đi xem thử.”

Hắn chỉnh lại cẩm y, Trần Mục Phong đi theo phía sau, vừa đi vừa nói:

“Vị Hứa công tử kia cũng kỳ lạ, trước kia không nói được, bị kẹt ở Thai Tức tầng hai rất nhiều năm, gần đây mới đột phá, hơn nữa còn có thể mở miệng nói chuyện, mọi người đều khen hắn là hậu tích bạc phát…”

…

Liễu gia.

Tuy Liễu gia đã sa sút nhiều năm, nhưng cũng từng huy hoàng, tuy sân viện có vẻ u ám cũ kỹ, nhưng diện tích lại rất lớn, gạch đá đều là màu xanh xám, bàn đá trong viện rất tinh xảo, một nữ tử đang dựa vào bàn đá, trên mặt đầy vẻ lo lắng.

Nàng dung mạo xinh đẹp, khí chất thanh lãnh, nhưng hàng lông mày lại hơi nhíu lại, lộ ra vẻ ưu sầu, bên cạnh nàng là một thiếu niên cường tráng, tuấn tú lịch sự, trên người tỏa ra huyết khí kinh người.

“Ngũ Lang… huynh quá manh động rồi… thế lực của Lý gia rất cường đại, hơn nữa còn có thiên tài đang tu luyện ở trong tông môn, lại thông gia với Tiên tộc, sao huynh có thể đắc tội bọn họ chứ!”

Chương 782: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Ánh mắt Lý Thừa Liêu kỳ lạ nhìn hắn một cái, dứt khoát đi ra ngoài, một đám lão tộc nhân Liễu gia vây quanh khóc lóc kể lể.

Đám người này lúc Liễu gia đắc thế là hoàn khố, hiện giờ đã già rồi còn nắm giữ cả tay lái, càng làm cho rối tinh rối mù, Lý Thừa Liêu ra khỏi sân, bỏ lại đám người Liễu gia khóc lóc kể lể giữ lại, mang theo Trần Mục Phong đi xa.

Lý Thừa Liêu vừa đi, Trần Mục Phong như là nghẹn rất nhiều lời trong lòng, một mực cho đến khi vào trong đại điện, người trung niên tới gần bên tai hắn, thấp giọng nói:

“Tên Hứa Ngũ Lang kia… Quả thật là Thai Tức tầng ba rồi.”

Nụ cười của Lý Thừa Liêu cũng biến mất không thấy, toát ra vẻ nghi hoặc, nhẹ giọng nói:

“Liễu gia trên dưới hỗn trướng không nói, Liễu Lăng Chân quả nhiên là một kẻ ngu xuẩn, may mà chưa định ra hôn ước, nếu không sớm muộn gì cũng xảy ra vấn đề.”

“Về phần Hứa Tiêu… Kẻ này bỗng nhiên xuất hiện, ngược lại có chút kỳ dị.”

Lý Thừa Liêu cân nhắc một chút, hỏi:

“Tin tức trước sau của Hứa Ngũ Lang, ngươi cẩn thận nói!”

Trần Mục Phong cũng hiểu được sự việc nghiêm trọng, vội vàng nói:

“Người này năm nay hai mươi lăm tuổi, trời sinh đã là kẻ câm, không ra khỏi cửa, mãi đến hai mươi mốt tuổi vẫn chỉ là Thai Tức tầng hai, chỉ đến mấy năm trước bỗng nhiên mở miệng nói chuyện, tính cách đại biến, đột phá tu vi, chỉ là vẫn luôn che giấu, gần đây mới phát hiện đã là tầng ba rồi.”

Lý Thừa Liêu tính toán một chút, nghi hoặc nói:

“Chẳng lẽ người này có cơ duyên gì?”

Trong lòng hắn dâng lên nghi ngờ, quay đầu hỏi:

“Ta nhớ Liễu gia chủ… Là một tu sĩ tạp khí đúng không?”

“Chính là.”

Lý Thừa Liêu nghe hắn trả lời, nhẹ nhàng chắp tay sau lưng, như có điều suy nghĩ nói:

“Ngươi phái người gọi hắn tới đây, dùng linh vật mua chuộc, để hắn đi thăm dò Hứa Ngũ Lang một phen.”

Trần Mục Phong hơi sửng sốt, cảm thấy Lý Thừa Liêu cẩn thận quá mức, có chút không cho là đúng, chỉ là Lý Thừa Liêu thân phận tôn quý, vẫn gật đầu, bắt tay vào làm, để Lý Thừa Liêu đứng trong điện, nhìn nước trà lạnh như băng sớm đã ở trong gió:

“Ta cũng muốn xem xem, có phải yêu nghiệt đang quấy phá hay không.”

…

Liễu gia.

Người Lý gia vừa đi, Liễu Lăng Chân vui vẻ nói:

“Hắn không có vẻ kiêu ngạo của thế gia! Thật là người tốt!”

‘Người tốt?’

Hứa Tiêu thở dài trong lòng, Lý Thừa Liêu ứng phó hoàn toàn ngoài dự liệu của hắn, hắn oán hận nghĩ:

‘Hay cho một tay hóa thù thành bạn! Khó trách Lý gia ở trên hồ có thể một tay che trời, lũng đoạn linh điền, chèn ép bóc lột, mỗi một hạt linh đạo đều phải vắt kiệt, lại dựa vào quan hệ lũng đoạn danh ngạch, chỉ có con cháu thế gia của hắn mới có thể vào Tiên tông tu hành… Càng là ngồi vững vàng vị trí thế gia này!’

‘Công tử kia ngoài mặt khách khí, ai biết được trong lòng hắn có phải ghi hận hay không? Xem ra không thể ở chỗ này lâu, vẫn nên sớm rời đi, ra ngoài xông pha, chờ tu thành Tiên cơ, thần thông, trở về lật đổ bá chủ này cũng không muộn…’

Hắn thấp giọng nói:

“Chân Nhi, chờ khi ngươi đột phá Luyện Khí, ngươi ta cùng nhau xông pha thiên địa!”

Chuyện này vốn là tâm nguyện của Liễu Lăng Chân cùng hắn, giờ phút này trên mặt nữ tử lại có chút do dự, thấp giọng nói:

“Nhưng… Nhưng hiện tại hắn đã cho ta danh ngạch tu hành trên núi… Bên ngoài ma tai hoành hành, ở nơi an toàn này lĩnh bổng lộc chẳng phải tốt hơn sao? Lý gia cũng rất tốt… Không hề giết người cướp đoạt huyết khí.”

Hứa Tiêu cười lạnh, lấy pháp lực truyền âm nói:

“Một thế lực khổng lồ như vậy, ngươi thử nghĩ cũng biết nhất định là có thủ đoạn dơ bẩn, Lý Hi Minh có thể luyện chế nhiều đan dược như vậy, tu vi lại không hề kém, nói không chừng chính là dựa vào ma công huyết khí… Lén lút gạt Tiên tông giết người mà thôi, làm sao có thể tốt đẹp gì? Nếu để Tiên tông biết được, chắc chắn sẽ không có kết cục tốt đẹp!”

Liễu Lăng Chân cẩn thận suy nghĩ một chút, cảm thấy rất có lý, sùng bái nhìn hắn một cái, Hứa Tiêu tiếp tục nói:

“Chờ ngươi ta ngao du thiên hạ, hoặc là bái nhập Tiên môn, tu thành Tử Phủ trở về, đoạt lấy tất cả, chẳng phải là chuyện tốt sao? Đến lúc đó đừng nói chút bổng lộc ấy, toàn bộ bờ nam đều là của ngươi ta.”

Trên người hắn toát ra sự tự tin mãnh liệt, khiến Liễu Lăng Chân mê muội, so sánh như vậy, Lý gia công tử vừa rồi khách khí cùng không muốn gây chuyện liền có vẻ thấp kém, nàng hì hì cười, dùng sức gật đầu.

Hứa Tiêu thì dừng lại một chút, luôn cảm thấy có chút khó giải quyết, phản ứng của Lý Thừa Liêu quá ngoài dự liệu, chỉ có thể lật tay lấy ra một viên thuốc, thấp giọng nói:

“Ngươi cứ bế quan tu luyện, nuốt viên thuốc này, không cần phải tu luyện đến Luyện Khí, chờ đến Ngọc Kinh, ngươi ta liền xuất phát.”

Liễu Lăng Chân lập tức hưng phấn, nghi ngờ nói:

“Nhưng ngươi lấy đâu ra… Ngươi đừng có đi trộm đồ của nhà họ Liễu…”

“Yên tâm đi.”

Hứa Tiêu thấp giọng nói.

Chương 783: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Đưa Liễu Lăng Chân vào hậu viện xong, Hứa Tiêu bước ra ngoài muốn rời đi, tin tức hắn đột phá Luyện Khí trước mắt vẫn còn che giấu, không thể để lộ ra ngoài, cho nên không có cưỡi gió mà đi, vừa mới ra khỏi cửa phòng, đã thấy một lão nhân vẻ mặt dữ tợn đứng trước mặt.

“Liễu gia chủ.”

Trong lòng Hứa Tiêu khinh thường lão già này, nhưng bởi vì Liễu Lăng Chân, hắn vẫn lên tiếng hỏi một câu, không ngờ lão gia chủ vừa đến đã mắng:

“Tên tiện chủng, dám câu dẫn nữ nhi của ta!”

Trên mặt Hứa Tiêu bỗng nhiên hiện lên vẻ hung ác, dữ tợn nói:

“Nể mặt nữ nhi ngươi, ta mới gọi ngươi một tiếng gia chủ, đừng có mà được voi đòi tiên!”

Liễu lão gia đang chờ hắn, lập tức vung một chưởng đánh tới, miệng lẩm bẩm chửi rủa, Hứa Tiêu một tay nắm lấy cánh tay lão gia, giống như kìm sắt giữ chặt tay hắn, lão gia không rút tay về được, tay kia liền rút bảo kiếm bên hông.

Hứa Tiêu cười lạnh một tiếng, tay kia nhanh như chớp nắm lấy bảo kiếm, rút ra đẩy một cái, há miệng phun ra một đóa hắc viêm.

Liễu lão gia bỗng nhiên cảm thấy ngực đau nhói, vội vàng rút ra hai lá bùa, thế nhưng đều bị thiêu rụi trước hắc viêm, hắn chỉ cảm thấy toàn thân vô lực, tu vi cả đời giống như sắp bị thiêu đốt hầu như không còn.

Hắn kêu lên

“Hộc… Hộc…”, mắt thấy sắp không còn thở nổi, Hứa Tiêu lại không muốn làm lớn chuyện, nhẹ nhàng hít một hơi, hắc viêm bay ngược vào trong miệng hắn, lạnh lùng nói:

“Ngươi còn dám đến tìm phiền toái… Ta khiến ngươi sống không bằng chết.”

Hắn lật tay, trong tay xuất hiện một tấm phù chú màu đen nhỏ nhắn, đánh một chưởng vào ngực Liễu lão gia, cảnh cáo:

“Ngươi dám để lộ tin tức của ta, chỉ cần ngươi hé răng, hắc viêm này sẽ thiêu ngươi thành tro bụi!”

“A! Ma… Ma tu!”

Liễu lão gia chưa từng thấy qua trường hợp này, chỉ thấy hắc viêm âm trầm quỷ dị, lập tức sợ hãi, gọi thẳng là Ma tu, dưới ánh mắt hung ác của đối phương, hắn không dám hé răng, ngã xuống đất.

Hứa Tiêu cười lạnh rời đi, Liễu lão gia run rẩy bò dậy, nhổ một bãi nước miếng đầy ác độc, len lén chạy đến hậu viện, “bịch” một tiếng quỳ rạp xuống đất, không dám nói lời nào.

Một tên Ngọc Đình Vệ cũng rơi xuống trong sân, tướng mạo có chút giống Trần Mục Phong, trong mắt tràn đầy chấn kinh, lẩm bẩm nói:

“Chỉ với một chiêu… Chỉ với một chiêu…”

Cái hắc viêm kia đừng nói là Liễu lão gia, ngay cả hắn là Luyện Khí tầng hai cũng cảm nhận được uy hiếp cực lớn, biến sắc nói:

“Chẳng lẽ là lão quái vật nào chuyển thế, hay là đạt được truyền thừa của Tiên nhân! Ta chưa từng thấy thiên tài nào như vậy!”

Vừa dứt lời, hắn thấy một bóng người đứng sừng sững trước cửa hậu viện, là Hứa Tiêu đã quay lại, hắc viêm trong tay thanh niên hừng hực thiêu đốt, nhìn hắn với ánh mắt âm trầm:

“Trần bách hộ… Cần gì phải xen vào việc của người khác…”

…

Trần bách hộ chỉ cảm thấy cổ họng lạnh lẽo, sờ soạng bên hông, ngọc bội đã không cánh mà bay, ngẩng đầu nhìn lên, một đạo hắc viêm ập tới trước mặt, hắn chỉ kịp đưa tay lên đỡ, “bịch” một tiếng bị đánh bay ra ngoài, Hứa Tiêu khinh thường nhìn hắn:

“Tu luyện cái gì vậy!”

Bị một tên Thai Tức tầng ba đánh bại, Trần bách hộ đã sớm biết không ổn, cho rằng hắn là ma đầu nhập vào người, trong lòng kinh hãi, ngọc bài liên lạc bên hông cũng biến mất, hắn đang muốn mở miệng hô lớn.

“Trấn!”

Trong tay Hứa Tiêu xuất hiện một tấm lệnh bài màu đỏ, viền ngoài trơn nhẵn, phía trên màu đen, phía dưới màu đỏ, phía trên có khắc chữ triện cổ xưa, theo tiếng quát của hắn, lệnh bài tỏa ra ánh sáng màu đỏ, nhanh như chớp bay ra.

Trần bách hộ kêu lên hai tiếng, giãy dụa hai cái, “bịch” một tiếng quỳ rạp xuống đất, hai tay vô lực buông thõng, chỉ trong nháy mắt đã bị chế ngự tâm thần.

Hứa Tiêu sợ rằng kéo dài thời gian sẽ dẫn đến những tên Ngọc Đình Vệ khác, hắn nắm chặt thời gian, trong tay xuất hiện hắc ấn, ung dung bước tới, thi pháp kết ấn, một chưởng đánh vào ngực Trần bách hộ.

Ngọc Đình Vệ, dù là bị thương hay là chết đều là chuyện lớn, lúc trước khi giao đấu, Hứa Tiêu đã nương tay, lúc này cũng không có hạ sát thủ, mà là làm theo cách cũ, gieo xuống một đạo pháp quyết trong cơ thể hắn, sau đó thu hồi lệnh bài, nhìn Trần bách hộ từ từ tỉnh táo lại.

Trần bách hộ đầu óc choáng váng, một lúc sau mới bừng tỉnh, nhìn Hứa Tiêu với ánh mắt sợ hãi, cắn răng cầm trường đao, bộ dáng muốn liều mạng.

Hứa Tiêu cười lạnh nói:

“Trần bách hộ… Ngươi hãy nghĩ cho kỹ, hiện tại ngươi ta là châu chấu trên cùng một sợi dây thừng!”

Trần bách hộ lập tức tỉnh ngộ, thầm kêu không ổn, linh thức dò xét trong cơ thể, suy sụp vứt trường đao xuống đất, trong lòng dâng lên bi thương, nhưng cũng không muốn cùng Hứa Tiêu cấu kết với nhau:

‘Không được… Ta chết không sao, nhưng vợ con ta… Không thể vì ta mà chịu liên lụy.’

Hắn gian nan nói:

“Ngươi… Ngươi rốt cuộc là người phương nào?!”

Hứa Tiêu nhìn hắn, thấp giọng nói:

“Ta biết người nhà của ngươi đều ở trên địa bàn của Lý gia… Ta cũng không ép buộc ngươi, ngươi coi như chưa từng thấy gì, ngươi có thể bảo toàn tính mạng, người nhà của ngươi cũng sẽ được an toàn…”

“Chỉ cần ngươi coi như không thấy gì, thả ta rời đi, chờ đến thời cơ thích hợp, ta sẽ mang Lăng Chân rời khỏi đây… Tuyệt đối sẽ không gây thêm phiền phức!”

Chương 784: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hắn nói rất khéo léo, cộng thêm pháp bảo kia có thể ảnh hưởng đến tâm thần, hắn có mười phần nắm chắc xoay chuyển tình thế, xoay người rời đi.

Trần bách hộ trong lòng dao động, ngơ ngác nhìn hắn rời đi, trong lòng đấu tranh kịch liệt, cuối cùng đành phải nuốt quả đắng vào bụng, cưỡi gió bay lên, làm như chưa có chuyện gì xảy ra, bay về phía trong núi.

Hứa Tiêu ngẩng đầu, nhìn theo bóng lưng hắn:

“Hại nhiều hơn lợi, còn phải liều thêm tính mạng của mình, không có ai ngu ngốc như vậy…”

‘Đến lúc đó, ngươi muốn làm gì… Ngươi không có quyền lựa chọn!’

Hắn ung dung quay về Liễu gia.

…

Trong đại điện, Lý Thừa Liêu ngồi ở ghế trên, trong tay cầm một khối ngọc giản, đại điện rất rộng rãi, cách hắn một bước chân là một con bạch viên khổng lồ, trên lưng đeo thiết bổng, trên mặt đầy nghiêm túc.

Bạch viên tu vi đã đạt đến Luyện Khí tầng tám, nhưng không biết nói chuyện, rất ít khi giao tiếp với người khác, ở Lý gia là lão thần trung thành, phụ trách bảo vệ Lý Thừa Liêu.

Dưới đại điện là Trần Mục Phong đang quỳ một gối, cúi đầu báo cáo.

“Ngươi nói… Hứa Tiêu bị Liễu lão gia đánh hai chưởng, bị thương bỏ đi?”

Lý Thừa Liêu ngồi ở ghế trên, nghe Trần Mục Phong cung kính trả lời, trầm ngâm một lát, lông mày giãn ra, có chút áy náy nói:

“Xem ra là ta đã trách lầm hắn rồi.”

Trần Mục Phong không dám tiếp lời, Lý Thừa Liêu là người khoan dung độ lượng, ôn hòa nói:

“Nếu đã như vậy, chuyện giữa Liễu gia và ta xem như bỏ qua, nhưng Liễu lão gia kia ánh mắt thiển cận, chắc chắn sẽ gây khó dễ cho nữ nhi hắn, ngươi đi gọi lão ta đến đây, ta muốn nói chuyện rõ ràng với lão, đừng làm khó hai người trẻ tuổi.”

“Vâng!”

Trần Mục Phong cung kính lui xuống, Lý Thừa Liêu suy nghĩ làm sao giải quyết chuyện này, sau đó trở về núi tu luyện, thầm nghĩ:

‘Mặc dù Hứa Tiêu có chút bản lĩnh, nhưng lại là kẻ không muốn khuất phục người khác, chờ đến lúc thích hợp, ta sẽ thu phục hắn, ban thưởng cho hắn chút linh thạch đuổi hắn đi là được, Lý gia không chứa chấp được vị phật tổ này…’

Đang suy nghĩ, một lão già run rẩy đi lên, chính là Liễu lão gia, bình thường ở phủ đệ hắn luôn vênh váo hung hăng, nhưng vừa đến đại điện đã sợ hãi quỳ rạp xuống đất.

“Liễu Thích bái kiến gia chủ!”

Hắn lau mồ hôi lạnh trên trán, cung kính hành lễ.

“Liễu gia chủ… Lăng Chân nhà ngươi đã tâm đầu ý hợp với Hứa công tử, ngươi nên tác thành cho bọn họ… Để bọn họ đính hôn, đến lúc đó thành thân… Ta cũng coi như là người làm mai…”

Lý Thừa Liêu vừa xem ngọc giản, vừa thản nhiên nói.

Lúc trẻ, Liễu lão gia là một tên ăn chơi trác táng, nhưng hắn cũng từng nghe qua chuyện Lý gia quật khởi, thậm chí hắn còn từng gặp qua Lý Thông Nhai một lần.

Lúc đó hắn còn trẻ, quỳ rạp dưới đất, run rẩy không dám ngẩng đầu, chỉ nghe Lý Thông Nhai gọi tên hắn, hỏi vài chuyện về Liễu gia, hắn sợ đến mức hai chân run rẩy.

Hiện tại đã già, hắn cũng hiểu chuyện hơn, sinh tử của bản thân đều nằm trong tay người khác, hắn không dám mở miệng, Lý Thừa Liêu đợi mãi không thấy hắn trả lời, liền nhíu mày nhìn hắn.

“Hửm?”

Lý Thừa Liêu vừa dứt lời, Liễu lão gia sợ hãi, hắn muốn che giấu cho Hứa Tiêu, nhưng lại lắp bắp không nói nên lời, mồ hôi lạnh túa ra, Lý Thừa Liêu còn chưa mở miệng, hắn đã dập đầu “bịch bịch bịch”, miệng phát ra tiếng khóc.

Nụ cười trên mặt Lý Thừa Liêu biến mất, hắn nhìn Liễu lão gia, mồ hôi của lão đã chảy đầy đất, hắn lập tức hiểu ra, trầm giọng nói:

“Liễu Thích, rốt cuộc đã xảy ra chuyện gì?”

Nghe Lý Thừa Liêu gọi thẳng tên mình, Liễu lão gia sợ hãi run rẩy, cuối cùng không chịu nổi áp lực, hắn khóc lóc nói:

“Lão tổ, Hứa…”

Hắn chỉ kịp thốt ra một chữ, bạch viên sau lưng Lý Thừa Liêu đột nhiên mở mắt, bước lên một bước, đưa tay muốn bắt Liễu lão gia.

Nhưng đã muộn, hắc viêm bỗng nhiên bộc phát từ trong cơ thể Liễu lão gia, hắn nổ tung, máu tươi văng khắp nơi, lục phủ ngũ tạng văng tung tóe.

Máu đen giống như suối phun, bắn tung tóe khắp đại điện, Lý Thừa Liêu lùi lại một bước, nhưng vạt áo vẫn bị dính máu đen.

Trong làn máu tươi, một đạo hắc ấn bay ra, muốn chạy trốn, nhưng một bàn tay đầy lông xù nhanh chóng bắt lấy.

Hắc ấn liều mạng giãy dụa, nhưng yêu lực quá mạnh mẽ, cuối cùng bị nghiền nát.

Bạch viên thu tay, Lý Thừa Liêu lấy khăn tay lau vết máu trên người, cởi áo khoác xuống, ném lên ghế.

“Trần Mục Phong!”

Lý Thừa Liêu đột nhiên quát lớn, Trần Mục Phong vội vàng chạy vào, nhìn thấy máu tươi khắp đại điện, hắn sợ hãi quỳ rạp xuống đất, run rẩy nói:

“Thuộc hạ biết tội.”

Trong lòng hắn hối hận, vừa kinh hãi vừa hận Hứa Tiêu, còn có chút may mắn, trước mặt còn là tiểu bối, nếu là Lý Uyên Bình e đã sớm một cước đá tới, đâu còn dung hắn mở miệng.

Lý Thừa Liêu đưa lưng về phía hắn, đè nén lửa giận, nói:

“Quỳ xuống làm gì? Lập tức gọi hết người đến, trước tiên canh chừng Hứa gia! Hứa Tiêu có lẽ còn chưa biết chuyện này!”

Chương 786: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Tuấn yên lặng gật đầu, cưỡi gió bay lên, cực nhanh hướng về phía trấn nhỏ bay đi, từ xa đã nhìn thấy vài người đang tuần tra trên không trung trấn nhỏ, nhìn như lỏng lẻo nhưng thực chất lại vô cùng chặt chẽ, toàn bộ Lý gia nhìn bề ngoài có vẻ giống như ngày thường, nhưng trên thực tế đã âm thầm nâng cao cảnh giác.

Ngọc Đình Vệ bên cạnh nói nhỏ bên tai hắn những tin tức mà hắn thu thập được, sau đó mang theo hắn nhìn về phía Hứa gia ở đằng xa, thấp giọng nói:

“Đại nhân, người này có tu vi Thai Tức tầng ba, có cần phái một người đến thăm dò, dẫn dụ tên ma đầu Hứa gia này ra ngoài, để đại nhân xem rõ ràng hay không?”

“Không cần phiền toái như vậy.”

Lý Hi Tuấn đáp lời, sau đó thi triển ẩn thân pháp, đứng trên tầng mây, cũng không hạ xuống dùng thần thức dò xét, mà trong hai mắt hiện lên bạch quang, giống như sương như tuyết, như mây như khói, nhìn chăm chú xuống phía dưới.

Trận pháp hộ gia của Hứa gia vô cùng đơn sơ, chỉ có tác dụng ngăn cách bên trong và bên ngoài, dưới đồng thuật và linh khí của hắn rất nhanh đã trở nên mờ nhạt, Lý Hi Tuấn nhìn lướt qua, lập tức phát hiện ra thiếu niên tuấn lãng kia trong sân.

“Luyện Khí tầng ba?!”

Hôm nay ngồi xe lửa, đến hơi muộn, thật ngại quá.

Thiếu niên cường tráng trước mắt đang ngồi ngay ngắn trong sân, trong tay kết ấn quyết, từng luồng hỏa diễm màu đen từ trong lòng bàn tay cuồn cuộn tuôn ra, chảy về bốn phía, mấy đạo phù văn màu đen hóa thành từng tia sáng, xoay quanh bên cạnh người hắn.

Lý Hi Tuấn nhìn lướt qua, sợ hắn có cảm ứng, bèn dời ánh mắt, chỉ dùng khóe mắt chú ý đến hắn.

“Thừa Liêu không bị hắn ảnh hưởng, người này không bằng Sở Dật, lần này hẳn là không có Tử Phủ nào ở sau lưng giật dây, có thể là hắn có chút Mệnh Số, phát hiện được truyền thừa hoặc bảo vật gì đó… Hoặc là được cao nhân nào đó chỉ điểm.”

Lý Hi Tuấn nhất thời cũng không manh động, trước tiên gọi Trần Mục Phong đến:

“Ngọc Đình Vệ tuần tra quá dày đặc, dễ khiến người ta phát hiện ra điểm khác thường, phân tán ra biên giới đi, người hắn thích còn ở trên núi, ta để cho Ô Sao tiền bối tự mình nhìn chằm chằm Hứa Tiêu.”

Trần Mục Phong trong lòng đầy chua xót, chỉ mong có thể lập công chuộc tội, không đến mức bị trách phạt quá nặng.

Lúc trước hắn phái tâm phúc đi, Trần bách hộ cấu kết với hắn là người cùng tộc, lúc này đã âm thầm phái người đến Sơn Việt, ngăn cách hắn với chuyện trong trấn, chờ sau khi chuyện này kết thúc sẽ xử lý hắn.

Hắn vừa nghĩ vừa đáp lời, sau đó vội vàng đi xuống.

Lý Thừa Liêu cho Liễu Lăng Chân tư cách lên núi tu hành, vốn là muốn ly gián lung lạc, không ngờ lại khiến nữ tử này rơi vào tay Lý gia, Lý Hi Tuấn an bài hai người đi xuống dò hỏi tin tức từ miệng Liễu Lăng Chân, sau đó quay sang nói với Lý Ô Sao:

“Tiền bối, ngươi có biết thế lực nào tu luyện công pháp hỏa diễm màu đen hay không? Tốt nhất là loại công pháp có thể mê hoặc tâm trí, uy hiếp tính mạng người khác.”

Lý Hi Tuấn biết rất rõ về các thế lực của Ngô Việt quốc, chưa từng nghe nói qua công pháp hỏa diễm màu đen nào có thể mê hoặc tâm trí, đùa bỡn tính mạng, lúc này trong lòng đã nghĩ đến hải ngoại.

Lý Ô Sao suy nghĩ một hồi, khàn giọng nói:

“Đạo thống trên biển nhiều vô số kể, những đạo thống đã chìm xuống đáy biển càng nhiều không kể xiết, hỏa diễm màu đen… Hình như có một nhà rất nổi danh.”

Hắn dừng một chút, trầm giọng nói tiếp:

“Đảo Xích Tiêu, là một thế lực lớn trên biển, dòng chính của bọn họ tu luyện Tịnh Hỏa thuộc Hỏa Đức, phần lớn đều phun ra hỏa diễm màu đen, thích nhất là dùng vu thuật mê hoặc tâm trí người khác.”

“Đảo Xích Tiêu…”

Điều duy nhất khiến Lý Hi Tuấn kiêng kỵ chính là người này là quân cờ của một vị Tử Phủ nào đó, nhưng Lý Hi Trị bên kia không có tin tức gì, với thế lực của Lý gia bây giờ, nếu là Tử Phủ ra tay, nhất định sẽ chào hỏi Lý gia một tiếng, không cần thiết phải làm lớn chuyện như vậy.

Lúc này Lý gia không nhận được nửa điểm tin tức nào, hơn nữa thủ đoạn của Hứa Tiêu cũng có hạn, trong lòng Lý Hi Tuấn dâng lên sát ý, hoài nghi sau lưng Hứa Tiêu có người âm thầm giở trò quỷ với Lý gia, nhưng Lý gia và đảo Xích Tiêu không có bất kỳ liên quan nào, hắn không cách nào xác định được, đành phải gọi một người khác đến, phân phó:

“Gọi một nữ tu lanh lợi một chút, đến dò hỏi tin tức từ miệng Liễu Lăng Chân, thân thiết một chút, bí mật một chút, xem hắn đối với tiên tông, tiên môn có thái độ gì.”

Tên thuộc hạ kia do dự gật đầu, sau đó gọi mấy trợ thủ đắc lực rời đi. Người này hiển nhiên không hiểu ý của hắn, Lý Hi Tuấn bất đắc dĩ chỉ đành phải nói thẳng:

“Chỉ cần phái một nữ tu đến, cố ý nói ra một ít tin tức về tiên môn hải ngoại, cố ý để lộ ra một vài tin tức sai, hơn nữa còn phải ra vẻ thần bí, khiến người ta chán ghét, xem nàng ta có thể nhận ra hay không, sau đó quan sát thái độ của Hứa Tiêu đối với những tiên môn này.”

Chương 787: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Bên này vừa mới sắp xếp xong, Lý Hi Tuấn còn chưa động thủ, hắn muốn thăm dò thêm một chút, kéo dài thời gian, tốt nhất là đợi mấy vị lão tổ trở về.

“Nếu hắn có thể rời đi thì tốt rồi… Chỉ sợ hắn ghi hận trong lòng, vậy thì không thể tha cho hắn.”

Lý Hi Tuấn dừng lại trên không trung, trong lòng vẫn không yên tâm, trong nhà chỉ có mình hắn có đồng thuật, có thể nhìn thấu huyễn thuật, bèn tìm một chỗ trên Lê Cảnh Phong, có thể quan sát toàn bộ trấn nhỏ.

Qua một đêm, một người cưỡi gió bay tới, cung kính bẩm báo:

“Bẩm đại nhân, chúng ta dựa theo phân phó của đại nhân, phái người đi qua, Liễu Lăng Chân đã để lộ ra một ít tin tức.”

Tên thuộc hạ kia dựa theo phân phó của Lý Hi Tuấn, phái một nữ tu kiêu ngạo đi qua khoe khoang, sau đó cố ý ra vẻ thần bí giới thiệu một chút về hải ngoại, Liễu Lăng Chân tâm tư đơn thuần, không chịu nổi sự khoe khoang của nàng ta, liền phản bác lại.

“Nữ tử này đã vạch trần sai lầm của hai người chúng ta phái đi, hơn nữa còn ra vẻ ta đây, nàng ta vừa mở miệng thì không dừng lại được, hơn nữa còn rất sùng bái tiên tông, nói rất kỹ càng về mấy món pháp bảo.”

“Tên Hứa Tiêu kia coi như là cẩn thận, chỉ là người hắn thích lại vô dụng như vậy… Để lộ quá nhiều sơ hở.”

Liễu Lăng Chân để lộ ra sơ hở, tin tức nhanh chóng truyền đến tai Lý Hi Tuấn, hai chữ “hải ngoại” khiến trong lòng hắn chấn động, Lý Hi Tuấn nhíu mày:

“Một nữ tử từ nhỏ đến lớn chưa từng bước chân ra khỏi trấn nhỏ, vậy mà lại biết rõ ràng về pháp bảo của tiên tông hải ngoại?”

Sau khi điều tra rõ ràng, Lý Hi Tuấn liền loại trừ rất nhiều khả năng, Hứa Tiêu hoặc là được Mệnh Số gia thân, có được truyền thừa của đảo Xích Tiêu, bị mê hoặc tâm trí cho nên tính tình đại biến, hoặc là bản thân hắn là người của đảo Xích Tiêu chiếm cứ thân thể người khác mà đến.

Nếu như người này thật sự có liên quan đến đảo Xích Tiêu, hơn nữa còn là loại chuyển sinh bí thuật đặc thù nào đó, vậy thì uy hiếp của hắn càng lớn, hơn nữa càng khó giết.

Lý Hi Tuấn suy nghĩ một chút, trước tiên loại trừ khả năng này:

“Nếu thật sự là chuyển sinh bí thuật, vậy thì cứ quang minh chính đại nói ra… Chào hỏi ta một tiếng, Lý gia chúng ta nhất định sẽ đưa hắn về đảo Xích Tiêu an toàn… Trừ phi hắn là kẻ phản bội…”

Lý Hi Tuấn làm việc cẩn thận, sau khi nhận được tin tức, trong lòng đã suy nghĩ rất nhiều, càng nghĩ càng khó phán đoán, Lý Hi Tuấn thở dài một hơi, lại liên tưởng đến bí ẩn lúc trước.

“Bất kể như thế nào, nhất định là có liên quan đến đảo Xích Tiêu.”

Không suy nghĩ những chuyện này nữa, Lý Hi Tuấn lật xem tư liệu mà thuộc hạ đưa lên, đêm nay hắn xem kỹ lại chuyện của Hứa Tiêu trong mấy năm nay, không thể không thừa nhận với tính cách của hắn, rất có thể đã sớm ghi hận Lý gia, thậm chí còn sinh lòng tham lam.

Lý Hi Tuấn không thể nào dung thứ một người mang Mệnh Số lại ghi hận Lý gia, lưu lạc ở bên ngoài, so với một tu sĩ Trúc Cơ nhìn chằm chằm còn đáng sợ hơn, nếu thật sự đến lúc đó, cho dù sẽ đắc tội với đảo Xích Tiêu, hắn cũng phải giết chết người này.

“Mang Mệnh Số, chẳng lẽ không thể giết sao?”

Lý Hi Tuấn vuốt ve trường kiếm bên hông, sát ý trong lòng càng lúc càng mãnh liệt, nhưng hắn vẫn kiềm chế không phát tác, thầm nói:

“Đối phó với loại người này, hoặc là nhịn, hoặc là ra tay phải dứt khoát, tuyệt đối không thể cho hắn cơ hội chạy trốn.”

Hắn đứng dậy, tính toán thời gian mấy vị trưởng bối ra ngoài, còn rất lâu nữa bọn họ mới trở về, hơn nữa còn đang ở hải ngoại, hành tung bất định, Hứa Tiêu mỗi ngày đều đang trở nên mạnh mẽ, e là không thể đợi thêm nữa.

Đang suy nghĩ, đột nhiên có một người đi vào bẩm báo:

“Bẩm đại nhân, tên ma đầu kia lấy một thùng lớn dược liệu, không biết muốn thi triển loại tà thuật gì!”

Lý gia coi trọng Hứa Tiêu như vậy, mấy vị dòng chính đều biết rõ, nhưng đại đa số người phía dưới đều không hiểu, Lý Hi Tuấn đã sớm phân phó xuống dưới, nói Hứa Tiêu là ma tu đoạt xá, hơn nữa còn kết hợp với cái chết thảm thiết của Liễu lão ông, tất cả mọi người đều vừa sợ vừa hận Hứa Tiêu.

Lý Hi Tuấn vừa nghe thấy thế, vội vàng đứng dậy đi ra ngoài, Ô Sao nghênh đón, khàn giọng nói:

“Người nọ vừa mới ra khỏi cửa.”

Lý Hi Tuấn tập trung nhìn, Hứa Tiêu trong sân đang ngồi xếp bằng, ngâm mình trong thùng thuốc màu đỏ như máu, hình như đang chuẩn bị đột phá, Lý Hi Tuấn thầm kêu không ổn:

“Không được, không thể đợi thêm nữa, tiếp tục như vậy, ba, năm năm sau, mấy vị trưởng bối còn chưa trở về, nói không chừng hắn đã đột phá đến Trúc Cơ! Hơn nữa ai biết được lúc nào hắn sẽ nhân cơ hội chạy trốn, ai biết được sau khi thực lực của hắn tăng lên, còn có thủ đoạn gì nữa! Thay vì chờ đến lúc đó, chi bằng chúng ta nên ra tay trước!”

Lý Hi Tuấn quả quyết phất tay:

“Tất cả mọi người nghe lệnh!”

Hắn híp mắt lại, thúc giục đồng thuật và linh khí đến cực hạn, âm thầm chú ý đến linh khí lưu động trong thùng thuốc, chỉ chờ Hứa Tiêu hoàn toàn tiến vào trạng thái.

“Chờ sau khi người này đột phá, mời chư vị đồng loạt ra tay.”

Lý Hi Tuấn lẩm bẩm, tay đã đặt lên chuôi kiếm, vạt áo Lý Ô Sao phía sau lay động, Bạch Hầu, Trần Mục Phong đều nghiêm nghị, trận địa sẵn sàng đón quân địch.

Chương 789: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Tông Ngạn lĩnh mệnh lui ra, Lý Uyên Giao đã có tính toán:

“Kim Tiêu động Thanh Trì tông không có ai đồng tu, Úc Mộ Tiên tâm cao khí ngạo, sao có thể dễ dàng để cho đạo đồ đoạn tuyệt, chỉ cần có thể dò la được công pháp có liên quan, đặt ở Thanh Tùng quan di chỉ, nhất định có thể lừa được Úc Mộ Tiên…”

Hắn phân phó mọi chuyện xong, tìm một gian mật thất, khởi động trận pháp, nghĩ nghĩ lại cảm thấy không quá an toàn, móc ra một khối trận bàn tự mình bố trí một lần, lúc này mới an tâm bế quan.

“Chuẩn bị đột phá Trúc Cơ trung kỳ!”

Lê Kính trấn, Hứa gia.

Hứa Tiêu cởi trần, lộ ra cánh tay rắn chắc, sáng sớm hắn đã ra ngoài dạo một vòng, tuy rằng nhận ra rất nhiều nơi, nhưng vẫn còn có chút không xác định, mi tâm luôn như có mấy cây ngân châm không ngừng đâm vào.

Hứa Tiêu âm thầm ẩn nấp trong phòng, tay áo nắm một viên ngọc châu, giả vờ khoanh chân ngồi xuống, khí tức trong cơ thể lúc lên lúc xuống, trong lòng không khỏi bực bội:

“Sáng nay, Trần Bách hộ không tuần tra trên đường phố đúng giờ… Không phải là xảy ra chuyện, thì là bị điều đi, chỉ cần Lý gia có động tác lớn, nhất định không thể gạt được hắn, trước tiên phải điều hắn đi…”

Hứa Tiêu âm thầm khống chế Liễu lão ông cùng Trần Bách hộ, nhưng cũng không nắm chắc, trong lòng luôn có chút bất an, Liễu Lăng Chân tính cách nhu nhược, hắn không thể để lộ sơ hở.

Hắn ngoài miệng khinh miệt, nhưng trong lòng biết rõ Lý gia thế lực hùng hậu, hai người này nắm giữ trong tay, nguy cơ bại lộ tăng lên rất nhiều, ngược lại khiến hắn càng thêm lo lắng.

Hắn ra ngoài mua sắm dược liệu, đi ngang qua tửu quán nhìn thoáng qua, muốn xem Liễu lão ông có uống rượu như thường lệ hay không, lại phát hiện tửu quán kia bị người ta đập phá, đã đóng cửa.

Hứa Tiêu bán tín bán nghi trở về sân, trong lòng luôn có dự cảm chẳng lành:

“Nếu Lý gia muốn đối phó với ta, người hành sự tuyệt đối không đơn giản… Nhưng cần gì chứ… Sao có thể vừa ra tay đã đại động can qua, bí ẩn tính toán như vậy…”

Hắn cảm thấy kỳ quái, nhưng luôn có cảm giác như có gai đâm sau lưng, hận không thể lập tức rời đi, nhưng Liễu Lăng Chân còn ở trên núi, muốn hắn bỏ nàng mà đi, Hứa Tiêu có chút không nỡ.

Hứa Tiêu tự tin chỉ cần cho hắn mười năm, tự nhiên có thể phong quang trở về, đánh vỡ thế lực của Lý gia ở đây, nâng gia tộc mình lên thành thế gia, nhưng còn mười mấy năm nữa, trước mắt hắn tuyệt đối không muốn xé rách mặt với Lý gia.

Ngọc châu trong tay áo xoay chuyển, trước mắt Hứa Tiêu bỗng nhiên hiện ra rất nhiều ảo giác, ngực và xương bả vai đau nhức, trong lòng bất an, dường như tai hoạ sắp đến, tay trái đã đặt lên túi trữ vật.

“Hít!”

Hắn bỗng nhiên cảm thấy nửa bên mặt lạnh lẽo, vội vàng phá không bay lên, lui về sau một bước, trên người hiện ra một bộ áo giáp màu đỏ thẫm, cả mặt tường sụp đổ, hiện ra một luồng sáng đen.

“Ầm ầm!”

Chỉ nghe một tiếng nổ vang, khói bụi nổi lên bốn phía, phòng ốc sụp đổ ầm ầm, một cái đuôi rắn đen kịt quét ngang, móc câu đen nhánh, Hứa Tiêu hiểm lắm mới né được công kích này, chỉ bị sượt qua, sắc mặt đã trắng bệch.

“Yêu vật Trúc Cơ!”

Thanh niên áo đen trước mặt vẻ mặt âm trầm, áo bào đen bay phần phật trong gió, giày đen giẫm lên mặt đất, dưới bóng râm hai cái móc câu đen uốn lượn, tỏa ra từng đợt hàn khí.

Hứa Tiêu kinh hãi, thất thanh nói:

“Ngươi là Câu Xà!”

Lý Ô Sao một kích bị tránh né, kinh ngạc nhìn chằm chằm, nghi hoặc nói:

“Quả nhiên có chút kỳ lạ, một tên tu sĩ Luyện Khí nhỏ bé, vậy mà né được công kích của ta.”

Nhất thời tiếng kêu giết vang lên, mấy người vung kiếm đánh tới, Hứa Tiêu trở tay bóp nát một viên ngọc châu, trên người hiện ra một tấm chắn hình tròn, ngưng thần nhìn chằm chằm Lý Ô Sao, quát:

“Ta chưa từng đắc tội với ngươi, chẳng qua chỉ là ngăn cản đại công tử nhà ngươi cưỡng ép dân nữ, ngươi lại bá đạo như vậy, muốn giết người diệt khẩu sao!!”

Hắn nói năng hoàn toàn không để đám Luyện Khí này vào mắt, ngược lại cau mày khó hiểu, giành nói trước, còn đám Luyện Khí vây quanh hắn, căn bản không đáng để tâm.

‘Bọn chúng chỉ là đám tu luyện công pháp nhị tam phẩm, không biết pháp thuật, tùy ý để chúng chém cũng không thể làm ta bị thương.’

Đúng như hắn dự đoán, pháp thuẫn kia là cấp bậc Trúc Cơ, pháp quang của đám Luyện Khí rơi vào trên đó không hề có chút tác dụng nào, đều bị bắn ngược lại rồi biến mất, Lý Hi Tuấn không lộ diện, đứng trên mây nhìn xuống, thầm nghĩ:

‘May mà có Lý Ô Sao ở đây, nếu không cho dù tất cả trưởng bối Luyện Khí trong nhà đến đây cũng không làm gì được hắn… May mà người ở lại là Lý Ô Sao, không phải Không Hành, may mà hắn đã tu bổ xong móc câu… Chỉ cần hơi chút sai lầm, hôm nay cũng không thể làm gì được hắn!’

Chương 790: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Ô Sao là yêu vật Đông Hải, vốn không hiểu cái gì gọi là cưỡng ép dân nữ, chỉ cảm thấy người này nói năng bậy bạ, căn bản không để ý đến hắn, không ngừng vươn đuôi tấn công, Trần Mục Phong thấy vậy vội quát:

“Yêu nghiệt! Ngươi đã giết Liễu Chỉ! Lại còn dùng yêu pháp khống chế Bách hộ, trong vòng hai năm từ Thai Tức tầng hai đột phá đến Luyện Khí tầng ba, không phải tu luyện ma công thì là cái gì! Âm thầm không biết đã ăn thịt bao nhiêu người rồi!”

Hắn vừa dứt lời, móc câu của Lý Ô Sao đã đánh lên trên hộ thuẫn, thực lực giữa Trúc Cơ và Luyện Khí cách biệt một trời một vực, Hứa Tiêu căn bản không kịp né tránh, bị một móc câu đánh trúng, tuy rằng hộ thuẫn đã hóa giải phần lớn uy lực, nhưng hắn vẫn phun ra một ngụm máu tươi, bị đánh văng vào tường.

Lý Ô Sao có thể hoành hành ngang ngược ở Đông Hải, hai cái móc câu trên đuôi chính là bản lĩnh của hắn, uy lực không nhỏ, chỉ là bị pháp bảo của Khổng Đình Vân định trụ, bị hai người bẻ gãy, hôm nay móc câu vừa được tu bổ xong, Lý Hi Tuấn thấy vậy không khỏi mừng thầm.

‘Xem ra tên Hứa Tiêu này… cũng không lợi hại như trong tưởng tượng…’

Chỉ một kích của Lý Ô Sao đã đánh cho Hứa Tiêu thổ huyết bại lui, Lý Hi Tuấn thấy vậy thở phào nhẹ nhõm, vừa quan sát, vừa cẩn thận ghi nhớ biểu hiện của mọi người ở đây, đề phòng bất trắc.

‘Đúng rồi… Cho dù là Kim Đan chuyển thế, cũng phải tu luyện đến Luyện Khí đỉnh phong mới có thể ở trong tay lão tổ Trúc Cơ Khổng gia chống đỡ một nén nhang… Là ta quá cẩn thận.’

Lý Hi Tuấn thầm trách mình, đứng trên mây nhìn xuống, thấy hộ thuẫn trên người Hứa Tiêu, hắn lật tay, lấy ra một lá bùa, không chút do dự ném xuống.

Lá bùa bay trên không trung, xoay tròn biến hóa thành một cái chùy nhỏ tinh xéo, phía trên có phù văn màu vàng, hai đầu giống như sừng dê, hung hăng nện xuống người Hứa Tiêu.

Lý Ô Sao cũng không buông lỏng, hai cái bóng đen bay múa, lướt nhanh trên mặt đất như hai con độc xà, thừa dịp hai đạo pháp thuật Trúc Cơ va chạm, nhanh như chớp đánh úp từ phía trước và sau.

Bùa chùy nhỏ trong tay Lý Hi Tuấn là mua từ Viên gia, phẩm chất cực tốt, bởi vậy mới được hắn dùng làm lá bùa bảo mệnh, lúc này được hắn ném ra, đánh lên trên hộ thuẫn của Hứa Tiêu, phát ra tiếng vang lanh lảnh, hào quang của hộ thuẫn ảm đạm, vậy mà chống đỡ được.

‘Phù triện thật lợi hại.’

Lý Ô Sao phối hợp với lá bùa Trúc Cơ công kích, vốn định quấn lấy Hứa Tiêu rồi tiêu hao dần, nhưng lúc này thấy vậy lập tức thay đổi chiến thuật, hai cái móc câu hung hăng đâm vào người Hứa Tiêu.

“Ma tu cái gì! Lũ ngu xuẩn các ngươi! Đây là Huyền Viêm Tịnh Hỏa bí pháp của Tiên môn!”

Hứa Tiêu định phản bác, lại không ngờ Lý Hi Tuấn đứng trên mây lại quyết đoán như vậy, vừa ra tay đã là bùa Trúc Cơ phẩm chất thượng đẳng, hắn đành phải ngậm miệng.

Trong tay hắn xuất hiện một lệnh bài màu đỏ sẫm, tế lên, tỏa ra hào quang màu đỏ, muốn ngăn cản móc câu của Lý Ô Sao, tranh thủ thời gian khôi phục hộ thuẫn.

Nhưng hào quang màu đỏ chỉ ngăn cản được móc câu trong chốc lát, pháp lực toàn thân Hứa Tiêu đã như cá voi hút nước, cấp tốc trôi đi. Lý Ô Sao là tu sĩ Trúc Cơ, sao hắn có thể ngăn cản? Tuy rằng pháp lực của hắn hơn người thường rất nhiều, nhưng cũng chỉ kiên trì được một lát đã suy yếu.

Lý Ô Sao thấy vậy không khỏi kinh ngạc, thầm nghĩ:

“Quả nhiên là Xích Tiều đảo… Là Tịnh Hỏa bí pháp, chỉ là không biết vì sao lại truyền đến nơi này, nếu giết hắn, không biết có gây phiền phức cho chủ nhân hay không…”

Lý Ô Sao tăng thêm lực đạo, Hứa Tiêu tiến thoái lưỡng nan, trong lòng kêu khổ, hắn tuyệt đối không thể chịu nổi công kích của tu sĩ Trúc Cơ, nhưng nếu không có hộ thuẫn, dưới tay Lý Ô Sao hắn không thể chống đỡ nổi mười hiệp, đành phải cắn răng thi triển pháp thuật cuối cùng, cắn đầu lưỡi, phun ra một ngụm máu tươi lên trên lệnh bài.

Hắn vừa thi pháp, hào quang màu đỏ biến mất, hộ thuẫn phát ra tiếng kẽo kẹt, Hứa Tiêu căm hận nói:

“Nhà ngươi ở trên địa bàn của mình, xem mạng người như cỏ rác! Chẳng lẽ không sợ Thanh Trì tiên tông trách tội sao!”

Lý Hi Tuấn nghe vậy sửng sốt, nhìn Hứa Tiêu, ánh mắt có chút kỳ quái:

‘So với việc xem mạng người như cỏ rác, ai có thể so với Thanh Trì tông? Tên này thật sự không biết hay giả vờ không biết, vậy mà lại nói ra lời ngây thơ như vậy! Đừng nói là nhà ta giết người… Cho dù dùng thịt người làm bánh bao, Thanh Trì tông cũng sẽ vui mừng chạy đến chia một chén canh…’

Nhưng nghe hắn nói vậy, Lý Hi Tuấn càng thêm chắc chắn:

‘Tên này hẳn không phải là chuyển thế, mà là bởi vì mệnh số mà có được truyền thừa…’

Trong nháy mắt, lệnh bài trong tay Hứa Tiêu bốc cháy, phun ra một ngọn lửa màu xám đỏ, giống như sương mù, cuồn cuộn bốc lên, đồng tử Lý Ô Sao co rút, móc câu giống như chim sợ cành cong, vội vàng thu hồi, nhưng vẫn bị sượt qua.

“Rống!!!”

Đầu Lý Ô Sao giống như quả bóng thổi phồng lên, trong nháy mắt biến thành đầu rắn to như căn phòng, thân thể nhỏ bé chống đỡ cái đầu to lớn, hai mắt rắn to bằng cửa sổ đỏ rực, phát ra tiếng gào thét, đau đớn đến mức không thể duy trì hình người.

Móc câu vội vàng co rụt vào trong tay áo, trên móc câu đã bị thiêu đốt đen kịt, máu tươi nhỏ xuống tong tong. Hứa Tiêu thấy hỏa diễm hữu hiệu, không khỏi mừng rỡ, cười ha ha, khống chế hỏa diễm, dưới chân xuất hiện một vòng tròn màu đỏ, bay lên không.

Chương 791: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Mọi chuyện xảy ra trong nháy mắt, Lý Hi Tuấn đã sớm chuẩn bị xong lá bùa, bước ra một bước, Hứa Tiêu đã mặc áo giáp đỏ thẫm, tay cầm hỏa diễm, quay đầu trừng mắt nhìn hắn.

Hai người nhìn nhau, trong lòng đều nghiêm nghị, Lý Hi Tuấn cảm thấy ánh mắt người này vừa tham lam vừa tàn nhẫn, giống như mặt trời thiêu đốt, rơi vào trong biển lửa, còn Hứa Tiêu lại như rơi vào hầm băng, cảm thấy trong mắt người trước mặt tràn ngập băng tuyết, dường như có thể nhìn thấu suy nghĩ của hắn.

‘Phải giết hắn!’

Trong lòng hai người đồng thời hiện lên ý nghĩ này, sau đó đồng thời lui về sau, Hứa Tiêu thầm nghĩ:

‘Lúc này tình thế bất lợi, không thể trì hoãn, chờ ta tu thành Trúc Cơ, nhất định phải giết hắn!’

Lý Hi Tuấn cũng cảnh giác:

‘Tên này trước sau đều sai lầm, đều là bởi vì không có đủ tin tức… Hắn cho rằng vẫn còn tiên tông kiềm chế! Không thể để hắn chạy thoát!’

Hắn ném lá bùa trong tay ra, quát:

“Lý Ô Sao! Đừng do dự nữa, nếu không ngươi sẽ chết trong tay hắn!”

Hỏa diễm kia dường như rất khắc chế yêu vật, Lý Ô Sao vất vả lắm mới biến trở về hình người, đau đến mức nhe răng trợn mắt, sắc mặt âm trầm, cưỡi gió bay lên, cắn răng đuổi theo, nhưng không dám dùng móc câu nữa, mà lấy ra một kiện pháp bảo từ trong túi trữ vật.

Sắc mặt Hứa Tiêu đỏ bừng, lại lấy ra hai lá bùa, hỏa diễm màu xám xoay quanh người hắn, pháp bảo hình côn của Lý Ô Sao còn chưa đến gần đã bị hòa tan, hai mắt Lý Hi Tuấn tỏa ra hàn khí, ném Hàn Ly kiếm ra ngoài, quát:

“Tiếp kiếm!”

Đuôi Câu Xà cuốn một cái, pháp kiếm đã rơi vào trong tay hắn, tỏa ra hàn quang, Hứa Tiêu vội vàng thúc giục hỏa diễm ngăn cản, tăng tốc độ, bỗng nhiên có một người bay đến trước mặt hắn, giơ rìu bổ tới.

“Oanh!”

Hứa Tiêu không thèm nhìn, hỏa diễm trong tay vung lên đã đốt người nọ thành tro bụi, những người khác thấy vậy đều kinh hãi, không dám tiến lên nữa, chỉ dám đứng từ xa công kích, ngoại trừ mấy người Bạch Hầu tu vi cao thâm, còn dám liều mạng tiến lên, những người khác đều lặng lẽ lui về phía sau.

Vòng tròn màu đỏ dưới chân Hứa Tiêu hẳn là một loại phi toa đặc thù, tốc độ cực nhanh, nhưng bị mấy người ngăn cản, không thể tăng tốc được, hắn nhân cơ hội giết người, dùng hỏa diễm bức lui mọi người, muốn chạy thoát khỏi vòng vây.

Hắn đang mừng thầm, bỗng nhiên trước mắt lại xuất hiện một đạo kiếm quang, sắc mặt hắn đại biến, vội vàng vung tay áo, phun ra hỏa diễm, quát:

“Tên nào không muốn sống nữa, dám ngăn cản ta!”

Pháp kiếm trong tay người nọ lập tức bị hòa tan, hỏa diễm màu xám giống như độc xà leo lên trên cánh tay khô héo của người nọ, nhưng người nọ dường như đã sớm có chuẩn bị, tay kia nhanh hơn hỏa diễm, chém một nhát lên trên bả vai, “Phốc” một tiếng, chặt đứt cánh tay.

Cánh tay còn chưa rơi xuống đất đã bị đốt thành tro bụi, Hứa Tiêu kinh ngạc, tức giận đến mức muốn phun lửa, nhưng chính vì bị ngăn cản trong chốc lát, Lý Ô Sao đã nhận lấy Hàn Ly kiếm, bùa của Lý Hi Tuấn cũng đã đánh tới trước mặt!

‘Lão già chết tiệt!’

Hứa Tiêu tức giận đến mức hai mắt tối sầm, cố nén đau đớn, dùng thần thức quét qua, người chặn đường hắn là một lão già khô gầy, mặt không chút thay đổi lui về phía sau, máu tươi ở vết thương đã ngừng chảy, trong mắt tràn ngập vẻ tang thương.

Hắn cảm thấy lão già này rất quen mặt, dường như thường xuyên nhìn thấy, hình như là người trồng trọt ở linh điền bên hồ, linh điền kia cách nơi này không xa, người Lý gia rất tôn kính lão… Hình như gọi là… Lý Thu Dương…

“Lý Thu Dương! Lý Thu Dương! Là tu sĩ tạp khí! Vậy mà lại là tu sĩ tạp khí! Phốc!”

Sắc mặt Hứa Tiêu đỏ bừng, bị Lý Ô Sao chém trúng một kiếm, yêu lực cường hãn đánh tới, khiến hắn không ngừng phun máu tươi, vòng tròn màu đỏ dưới chân cũng biến mất, tốc độ lập tức chậm lại.

Bùa Trúc Cơ kia đã đánh tới trước mặt, đánh lên trên hộ thuẫn mỏng như tờ giấy của hắn, hộ thuẫn vỡ tan, Hứa Tiêu không còn gì che chắn, bại lộ trước mặt mọi người.

Sắc mặt hắn đỏ bừng, miễn cưỡng bay lên, một bên dùng hỏa diễm bức lui mọi người, một bên lấy đan dược ra.

Nhưng ngay lúc này, một cây thiết bổng phá không mà đến, đánh lên trên tay hắn, đập nát bình ngọc, Hứa Tiêu kêu thảm thiết, trong lòng tràn ngập tuyệt vọng, bi thương nghĩ:

‘Không ngờ ta lại chết trong tay đám người nhỏ bé này! Không thể mang theo Chân nhi ngao du thiên hạ!’

Hắn đã dùng hết thủ đoạn, không còn đường sống, nhưng vẫn cố gắng chống cự, dùng hỏa diễm bức lui mọi người, nước mắt chảy xuống, bỗng nhiên cảm thấy cổ siết chặt, một cỗ lực lượng mạnh mẽ kéo hắn bay lên không trung, trong nháy mắt đã bay ra ngoài mấy dặm.

Hắn nghe thấy một tiếng hô khẽ sau lưng, một giọng nói trong trẻo truyền đến:

“Nhanh lên… Cuối cùng cũng kịp!”

Hứa Tiêu đang tuyệt vọng bỗng nhiên mừng rỡ, vội vàng nhìn lại, chỉ thấy một nữ tu mặc váy đỏ, da trắng như tuyết, xinh đẹp động lòng người, khiến hắn không khỏi ngây ngất.

Nữ tu mặc váy đỏ, bên ngoài khoác một lớp sa mỏng, mày như kiếm, trong tay cầm một kiện pháp bảo màu đỏ hình lông vũ, đánh giá Hứa Tiêu.

Lý Hi Tuấn thấy địch nhân vậy mà chạy thoát, trong lòng nóng như lửa đốt, ho khan một tiếng, thiếu chút nữa phun ra máu, hắn cắn răng, môi đã rớm máu.

Chương 792: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Ô Sao càng thêm phẫn nộ, hai mắt bỗng nhiên trừng lớn, gần như chiếm cứ toàn bộ khuôn mặt, đỏ rực, cổ họng phát ra tiếng “xì xì”, nghiến răng nghiến lợi nói:

“Vị đạo hữu này… Là người phương nào!”

Lý Hi Tuấn chỉ thất thố trong chốc lát, vội vàng bình tĩnh lại, vận chuyển linh khí, đè nén lửa giận, kéo tay áo Lý Ô Sao, thấp giọng nói:

“Tại hạ là Lý Hi Tuấn Thanh Đỗ Lý thị, bái kiến tiền bối, không biết tiền bối là người nào phái?”

Nữ tu không để ý đến hắn, nhìn Hứa Tiêu, mỉm cười nói:

“Truyền thừa của sư tổ thúc giấu diếm nhiều năm như vậy, rốt cuộc cũng trọng kiến thiên nhật, tốt lắm, tốt lắm!”

Hứa Tiêu nghe vậy lập tức hiểu ra, thì ra là có chính đạo tiên môn đến cứu hắn, hắn mừng rỡ nói:

“Ta… Ta ẩn nấp ở ma môn nhiều năm như vậy, rốt cuộc cũng chờ được tiên môn đến cứu!”

Mọi người nghe vậy đều biến sắc, nữ tu kia sửng sốt một chút, sau đó mỉm cười, nói:

“Đúng rồi! Ta là Quách Hồng Dao Xích Tiều tiên đảo, mấy năm nay chúng ta bận đối phó với đám ma đầu Vạn Dục, lúc này mới đến muộn, ta sẽ mang ngươi về đảo!”

Lý Hi Tuấn bị xem nhẹ, sắc mặt mấy người Lý gia đều khó coi, nữ tu kia lúc này mới nhìn về phía bọn họ, lạnh lùng nói:

“Các ngươi cũng là thế gia, chẳng lẽ không nhận ra đạo thống của bổn đảo? Sớm nghe nói các ngươi cấu kết với đám người Vạn Dục, Huyền Nhạc, quả nhiên không phải hạng người tốt!”

Việc đã đến nước này, Lý Hi Tuấn chỉ có thể chắp tay nói:

“Tiền bối hiểu lầm rồi…! Kiến thức của chúng ta nông cạn, chưa từng thấy qua pháp thuật của tiên đảo.”

Quách Hồng Dao hừ lạnh một tiếng, phẩy tay áo, nhìn Hứa Tiêu, nói:

“Môn nhân Tiên đảo ta, há có thể để cho nhà ngươi không công khi dễ?”

Lý Hi Tuấn thở dài, nhẹ giọng hỏi:

“Ý của tiền bối là?”

Quách Hồng Dao nhìn hắn giả ngu, cười lạnh nói:

“Yêu sủng này của ngươi tự sát đi, về phần ngươi… nể mặt mũi kiếm tiên, xin lỗi môn nhân của ta, việc này xem như bỏ qua. Về phần bồi lễ, để Lý Uyên Giao tự mình đến cửa, ngươi còn chưa đủ tư cách.”

Lý Ô Sao nghe vậy chỉ cảm thấy dưới áo bào hai móc câu bực bội bất an, ở lòng bàn chân không ngừng xoay quanh, hai con mắt đỏ bừng oán hận nhìn chằm chằm nữ tu này, đè nén gào thét, Lý Hi Tuấn thần sắc lạnh dần, cúi đầu nói:

“Tiền bối nói đùa.”

Lời này vừa nói ra, bầu không khí lập tức hạ xuống điểm đóng băng, nụ cười của Quách Hồng Dao biến mất, Lý Ô Sao tiến lên bảo vệ Lý Hi Tuấn, trừng mắt nhìn người trước mặt này, dưới vạt áo hiện ra hai luồng ánh sáng đen.

“Chuyện này không phải do ngươi quyết định!”

Quách Hồng Dao cười lạnh một tiếng, hoàn toàn không để Lý Ô Sao trước mắt vào mắt, lạnh lùng nói.

Hôm nay vốn định canh một chương nữa, buổi tối phải về nhà một chuyến, còn kém một chút, liền dùng loại phương thức chương lớn này từ từ trả, hai ngày trả một canh, cố gắng trả.

Quách Hồng Dao châm chọc một câu, Lý Hi Tuấn thì ấn Câu Xà trước mặt xuống, nữ tử này là đệ tử tiên môn, mọi người lại đang ở ngoài trận, nếu như đánh nhau e rằng sẽ xảy ra vấn đề lớn, chỉ khách khí nói:

“Lần này là sai lầm của chúng ta, nhưng Câu Xà là linh thú của trưởng bối, không thể để tiền bối mất mặt, xin tiền bối suy nghĩ lại.”

Nghe xong lời này của hắn, Quách Hồng Dao tuy ngang ngược cũng không còn ý tứ gì, liếc mắt nhìn mọi người, hướng về phía Hứa Tiêu nói:

“Lấy Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh kia ra đây.”

Lý gia vẫn còn có chút danh tiếng, Quách Hồng Dao cũng sợ có phù kiếm, kiếm khí gì đó, lần này vượt ngàn dặm, vẫn là nên cất vào trong túi cho an toàn, đưa tay một lát, vậy mà cái gì cũng không nhận được.

“Hửm?”

Quách Hồng Dao liếc mắt nhìn, lại thấy Hứa Tiêu cười hai tiếng, thấp giọng nói:

“Tiền bối… Linh khí đã nhận ta là chủ, e rằng không lấy ra được.”

Bản lĩnh của Hứa Tiêu đều là nhờ linh khí này ban tặng, làm sao nỡ lấy ra đưa cho nàng ta. Tuy rằng Quách Hồng Dao cứu hắn một mạng, hắn cũng hiểu được linh khí Tử Phủ ai cũng muốn có được, tuyệt đối sẽ không dễ dàng giao ra như vậy.

Quách Hồng Dao thản nhiên như không có việc gì ừ một tiếng, quay lưng về phía Hứa Tiêu, trên mặt hiện lên một tia không kiên nhẫn:

‘Một kẻ may mắn mà thôi! Cũng dám ở đây giở trò với ta, nếu không phải nhờ thủ đoạn của sư tổ thúc thúc đẩy tu vi, có thể ở trong tay thế gia ta gây sóng gió gì?’

Quay đầu nhìn về phía mấy người, Quách Hồng Dao lúc này còn cần phải dỗ dành hắn, liền cười nói:

“Hứa Tiêu, ngươi muốn phạt bọn họ như thế nào?”

Hứa Tiêu nhớ đến Liễu Lăng Chân, mở miệng nói:

“Ta có một nữ quyến, còn ở dưới núi, muốn đón nàng ấy lên trước.”

Quách Hồng Dao nào còn muốn hắn thật sự mở miệng sai khiến, đè nén sự không kiên nhẫn, nhìn về phía Lý Hi Tuấn, nói:

“Còn không mau đi làm!”

Lý Hi Tuấn đang muốn mượn thế lui xuống, Quách Hồng Dao lại muốn nắm lấy hắn, ngoắc ngoắc tay, chậm rãi nói:

“Ngươi không được đi, để bọn họ đi.”

Chương 793: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Trần Mục Phong cúi đầu xuống, đi đón Liễu Lăng Chân lên. Hứa Tiêu vội vàng cưỡi gió bay qua đón nàng. Lý Hi Tuấn thấy hắn và Quách Hồng Dao tách ra, yên lặng bước sang một bên.

Hai người gặp mặt, ngọt ngào nói vài câu, Hứa Tiêu lại ngẩng đầu, oán hận nhìn Lý Hi Tuấn, Quách Hồng Dao cau mày nói:

“Còn gì nữa?”

Lý Hi Tuấn thầm nghĩ không ổn, đột nhiên bên hông nóng lên, là ngọc bội truy tung nóng lên, hắn vội vàng buông ống tay áo che ngọc bội bên hông, đè nén kinh hỉ trong lòng, che chắn ánh sáng ôn nhu của ngọc bội, thầm nghĩ:

‘Trưởng bối sắp đến rồi!’

Thấy Hứa Tiêu muốn cưỡi gió về bên cạnh Quách Hồng Dao, Lý Hi Tuấn lập tức bước chân, cố ý kéo dài thời gian, giành nói trước:

“Liễu cô nương cùng Hứa gia ở trong trấn có thân bằng hảo hữu nào không? Không bằng cùng nhau đón đi.”

Hứa Tiêu nhíu mày, Liễu Lăng Chân lại vui mừng hớn hở, nói:

“Hứa ca ca, không bằng đón mấy huynh đệ của huynh cùng đi tiên môn hưởng lạc, chẳng phải là chuyện tốt sao?”

Quách Hồng Dao nghe vậy sắc mặt có chút khó coi, Hứa Tiêu nhận ra Quách Hồng Dao bất mãn, lắc đầu nói:

“Bọn họ là thân phận gì chứ, tiên môn sao có thể để cho mấy người kia đi.”

Quách Hồng Dao thấy đôi tình nhân trẻ tuổi quá mức thân mật, chỉ nhìn về phía Lý Hi Tuấn:

“Giao bảo kiếm của ngươi cho ta!”

Lý Hi Tuấn cố ý tỏ vẻ không nỡ, Quách Hồng Dao không cho hắn cơ hội lãng phí thời gian, vươn tay一 chiêu, bảo kiếm trên lưng hắn lập tức bay lên, giãy dụa hai cái, luyến tiếc rơi vào trong tay nàng ta:

“Cũng là một thanh bảo kiếm tốt.”

Tạo hình Hàn Ly ưu mỹ, như một dòng nước lạnh, Quách Hồng Dao rất hài lòng, lại thấy Lý Hi Tuấn không có khóc lóc thảm thiết, hối hận không thôi, lại cảm thấy quá nhẹ nhàng, có chút tức giận:

‘Ta xem ngươi còn có thể giả bộ đến khi nào!’

Nàng ta từ nhỏ đã được nuông chiều từ bé, cho tới bây giờ đều là người khác thuận theo ý mình, ngang ngược càn rỡ, lập tức xoay ngược thanh phong, từ xa chỉ vào cổ Lý Hi Tuấn, ý uy hiếp không cần nói cũng biết.

“Híz!”

Lý Ô Sao gào thét một tiếng, hóa thành nguyên hình, biến thành Câu Xà khổng lồ, hai mắt to như cửa sổ nhìn chằm chằm nàng ta, Quách Hồng Dao cười lạnh nói:

“Chỉ bằng… Ừm? … Ai!”

Nàng ta do dự một chút, lại thấy một đạo tử quang như lôi đình phá không mà đến, chiếu lên mặt hồ một mảng tím trắng, Quách Hồng Dao còn chưa kịp mở miệng, liền nghe thấy một tiếng quát lạnh:

“Tiện nhân to gan!”

Quách Hồng Dao tức giận, nhìn lại, là một nữ tu cưỡi sấm sét mà đến, áo giáp, giày đều bằng ngọc, trên mái tóc dài có lôi đình màu tím lưu chuyển, tỏa ra vài đạo hào quang màu trắng bạc, tư thế hiên ngang.

Giọng nói này trong trẻo êm tai, đám người nghe được đều cảm thấy tinh thần chấn động, Quách Hồng Dao bị mắng, vội vàng thu hồi trường kiếm, nhìn về phía tử quang kia.

Lý Thanh Hồng vượt ngàn dặm, vừa thấy mặt lại là cháu trai ruột của mình bị một nữ tu Trúc Cơ dùng kiếm chỉ vào, đám thuộc hạ như lâm đại địch, trong lòng kinh sợ không nói nên lời, há mồm phun ra một đạo bạch quang.

“Ầm ầm!”

Bạch quang trong nháy mắt bành trướng, tràn ngập một cỗ khí tức hủy diệt, chỉ hơi tiếp xúc, lôi đình màu tím như thác nước đổ xuống, Quách Hồng Dao vừa sợ vừa giận, không kịp lên tiếng, mảnh ngọc mỏng trong tay sáng lên hồng quang, đưa tay ngăn cản.

‘Cô cô đến rồi!’

Lý Hi Tuấn đã sớm có chuẩn bị, mưu tính đã lâu, kéo Câu Xà qua, quát:

“Giết hắn trước!! Giết hắn trước!”

Lý Ô Sao hơi sửng sốt một chút, móc câu dài lập tức bắn ra, cũng đã chuẩn bị từ lâu, vốn là chuẩn bị cho Quách Hồng Dao, bây giờ lại nhắm thẳng vào Hứa Tiêu mà đi, trong nháy mắt xé gió mà ra, trên không trung phát ra một trận tiếng xé gió.

Nói thì chậm mà xảy ra thì nhanh, Hứa Tiêu căn bản không kịp phản ứng, chỉ kịp lùi về sau một bước, trong tay tế ra lệnh bài kia, phóng ra một trận hồng quang, nhưng hắn ác chiến đã lâu, khí hải sớm đã trống rỗng, hồng quang này như khối đậu hũ, dễ dàng bị xuyên thủng.

Pháp thuẫn có thể ngăn cản uy lực Trúc Cơ đã sớm dùng hết, Hứa Tiêu chỉ cảm thấy ngực đau nhói, đuôi Câu Xà đã xuyên qua ngực.

“Hứa ca ca!”

Phản ứng của Liễu Lăng Chân chậm hơn nửa nhịp, nhào vào trên người hắn. Cổ họng Hứa Tiêu lạnh lẽo, cái đuôi thứ hai của Câu Xà đã lướt qua cổ, chặt đứt đầu hắn.

Trong mắt Hứa Tiêu vẫn còn lưu lại vẻ kinh hãi, ý thức còn sót lại hiện lên từng màn, rất nhiều hình ảnh như bọt biển, lặp đi lặp lại trong đầu hắn:

Ôm mỹ nhân… Chà đạp thế gia… Bái nhập tiên môn…

Một khắc là hình ảnh hắn đánh tan Thanh Đỗ, đạp nát Lê Tịnh, một khắc khác là ôm Lăng Chân, ôm Hồng Dao, trong đầu hắn hiện lên một câu cuối cùng:

‘Tại sao lại như vậy… Không phải như vậy…’

“Dừng tay!”

Quách Hồng Dao chật vật trong biển sấm sét, gào to một tiếng, nhưng không một ai để ý đến nàng ta. Mọi người nhìn cái đầu kia rơi xuống, trong biển sấm sét hóa thành tro bụi, hắn chết trong chốc lát, Liễu Lăng Chân cũng mất đi pháp lực nâng đỡ, kêu thảm thiết rơi xuống, ngã thành một bãi thịt nát.

Lý Hi Tuấn chỉ cảm thấy trong đầu có một tiếng vang nhỏ, dường như có một sợi dây nào đó đã đứt, thế giới trước mắt rõ ràng không khác gì, nhưng lại có chút khác biệt.

“Đáng chết!”

Quách Hồng Dao rốt cục cũng thoát khỏi biển sấm sét, cả người bốc khói đen, nghiến răng nghiến lợi nhìn Lý Thanh Hồng, tức giận đến mức bật cười:

“Tốt… Tốt…”

Phát trước một chương, buổi tối còn. Hôm qua thiếu một hai ngàn chữ này…

“Tốt… Tốt…”

Chương 794: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Quách Hồng Dao tức giận đến mức môi run rẩy, Lý Thanh Hồng thì cầm thương, tử quang lưu chuyển, nhìn lướt qua tả hữu, thuận miệng đáp:

“Rất tốt.”

“Tiện nhân…”

Quách Hồng Dao lặp đi lặp lại một câu, Lý Thanh Hồng không nuông chiều nàng ta, giơ tay lên chính là một thương, hóa thành rất nhiều tàn ảnh màu tím nhạt, khí thế hung hăng đánh tới, Quách Hồng Dao chỉ có thể dùng ngọc lệnh kia để đỡ, mắng:

“Phá hỏng chuyện tốt của ta! Ngươi chờ đó cho ta! Ta nhất định phải giết tiện tỳ nhà ngươi!”

Lý Thanh Hồng bỗng nhiên nhớ tới một tòa kim sơn của Khổng Đình Vân, nghĩ nhà mình khi nào cũng nên luyện chế một pháp khí giống như vậy, liếc mắt nhìn nàng ta một cái.

Lý Hi Tuấn chờ người đã sớm tản ra, chỉ còn lại Câu Xà nhìn chằm chằm, con yêu xà này bị lợi dụng hết lần này đến lần khác, ngay cả một tên Luyện Khí cũng không giết được, mất hết mặt mũi, lại bị Quách Hồng Dao coi thường, trong lòng sớm đã hận đến nghiến răng nghiến lợi.

Quách Hồng Dao vừa rồi bất ngờ trúng một đạo huyền lôi của Lý Thanh Hồng, lục phủ ngũ tạng đều bị thương, chỉ là pháp quyết của nàng ta cao thâm, vận chuyển linh khí để ngăn cản, thấy Câu Xà âm trầm bay tới, đã bắt đầu sợ hãi.

Trong tay bấm pháp quyết, Quách Hồng Dao lại nghe Lý Thanh Hồng quát khẽ một tiếng, trước mặt bùng nổ một chuỗi tử quang, đánh cho ngọc lệnh trong tay nàng ta rung động, cánh tay tê dại, pháp thuật cứ như vậy bị cắt đứt.

Trong lòng Quách Hồng Dao rối loạn, không ngờ một thế gia nhỏ bé cũng có nhân vật lợi hại như vậy, cố gắng trấn định, nói:

“Chuyện này… Là nhà ngươi không đúng, phá hỏng kế hoạch của ta! Sao còn trách ta?”

Lý Thanh Hồng càng đánh càng hăng, ngọc giáp trên người tỏa ra từng mảng tử quang, thản nhiên nói:

“Ngươi là người của Phù Đông Hải, cũng nói đến cái gì là đúng, cái gì là sai sao? Thật buồn cười…”

Quách Hồng Dao tức giận, đành phải lấy ra một lá bùa, ngăn cản công kích của Lý Thanh Hồng, lúc này mới có thời gian rảnh tay, đưa tay一 chiêu, niệm một chuỗi pháp chú, bấm tay thi pháp.

Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh rơi xuống hồ lúc trước rốt cuộc bay lên, bay vào trong tay nàng ta.

Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh rơi vào trong tay, nhưng Quách Hồng Dao lại không vui mừng chút nào, giống như cầm một củ khoai lang nóng, chỉ dám dùng hai ngón tay kẹp lấy, vận chuyển pháp quyết, triệu hồi hỏa diễm.

“Sắc!”

Hỏa diễm màu xám đỏ bay ra, chỉ lớn bằng bàn tay, so với lúc Hứa Tiêu sử dụng thì quả thực không thể sánh bằng, nhưng lại khiến Lý Thanh Hồng nhíu mày, hỏa diễm màu xám đỏ như cuồng phong từ trong lò luyện bùng lên, trong nháy mắt đã thiêu rụi một mảng lôi điện màu tím.

Sắc mặt Lý Ô Sao trở nên cực kỳ khó coi, yêu lực của hắn không ngừng tuôn ra, nhưng trước mặt hỏa diễm này lại như củi khô, khiến hỏa diễm càng cháy càng lớn, toàn thân hắn đau đớn.

‘Cái gì mà linh hỏa chuyên khắc chế yêu vật…’

Quách Hồng Dao dựa vào thuật này ổn định lại cục diện, thiêu đốt đến mức không gian vặn vẹo, sắc mặt nàng ta lại càng ngày càng khó coi, hỏa diễm màu xám bay ngược trở về, ngưng tụ thành lệnh bài, lục phủ ngũ tạng đau đớn, vết thương lúc trước bị huyền lôi đánh trúng càng thêm rõ ràng.

Nàng ta không thể không thi triển đạo cơ, toàn thân tràn ngập hỏa diễm, như dải lụa đỏ treo ở bên hông, hai tay Quách Hồng Dao hợp lại, sau đầu hiện ra một đạo hồng quang.

Hồng quang xuất hiện, chiếu sáng bốn phía, khiến hai người Lý gia không thể mở mắt, linh thức cũng trở nên chậm chạp, Quách Hồng Dao nhân cơ hội dùng hỏa diễm bức lui hai người, vội vàng cưỡi gió bỏ chạy, trong lòng bàn tay đã đầy rộp nước, thầm nghĩ:

‘Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh là linh khí Tử Phủ, sử dụng sẽ bị giảm thọ, không thể tùy tiện sử dụng, chỉ có thể đi trước một bước…’

Tuy rằng nàng ta từ nhỏ đã tu hành trên đảo, không có nhiều kinh nghiệm chiến đấu, nhưng vẫn có thể nhìn rõ tình thế. Hai người đã tạo thành thế bao vây, nếu rơi vào trong tay bọn họ, cho dù không dám giết nàng ta, nhưng cũng sẽ bị lột da.

Vì vậy chỉ có thể bỏ lại một câu tàn nhẫn:

“Ngươi… Ngươi đừng để ta bắt được!”

Nói xong liền cưỡi gió bay đi, bay một đoạn xa, không thấy hai người đuổi theo, lúc này mới thu hồi linh khí, nghiến răng nghiến lợi nói:

“Nếu không phải… Nếu không phải Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh vô duyên vô cớ trì hoãn trăm năm mới từ Thái Hư rơi xuống, làm sao có thể có Lý gia các ngươi… Đáng chết!”

Chỉ là đến đây một chuyến, có thể nhặt được một thiên tài như vậy, Quách Hồng Dao vốn còn rất vui mừng, không ngờ lại bị nữ tu lôi linh căn này phá hỏng chuyện tốt, tuy rằng nàng ta đã có được linh khí, trong môn phái nhất định sẽ có ban thưởng, nhưng tâm tình khó tránh khỏi khó chịu.

‘Trở về phải điều tra rõ ràng… tiện nhân này tên là gì.’

Nàng ta lặng lẽ cưỡi gió bay đi, xuyên qua Hàm Hồ, rơi xuống một hòn đảo nhỏ phụ thuộc đảo Xích Tiêu nhà mình, bắt mấy chục người để chữa thương, lại có một người tiến lên báo cáo:

“Tiên tử… Mấy ngày trước có một nam tu che mặt, cướp bóc mấy chiếc thuyền buôn của chúng ta…”

Quách Hồng Dao đang tức giận, hỏi một cách không kiên nhẫn:

“Nói rõ ràng một chút!”

Tên thuộc hạ run rẩy nói:

“Tên tu sĩ kia tu vi Luyện Khí đỉnh phong, sử dụng một cây kim chùy, tu tiên đạo, nhưng lại dùng rất nhiều ma đạo pháp bảo… Hắn một mình đã phá hủy cả chiếc thuyền buôn… Giết người cướp của… Sau đó cưỡi gió mà đi.”

“Đồ vô dụng!”

Quách Hồng Dao ngày thường lười quản chuyện này, bị Lý gia chọc giận đến mức muốn giết người cho hả giận, quát:

“Ngày mai ra biển, nói với ta một tiếng!”

Chương 795: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Tên thuộc hạ vội vàng đáp lời. Quách Hồng Dao ăn huyết khí bổ sung, cảm thấy lục phủ ngũ tạng dần dần khôi phục lại, đóng cửa động phủ, khoanh chân ngồi xuống.

Lấy Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh ra xem xét kỹ lưỡng, hoa văn màu đen phía trên ưu nhã, hoa mỹ, càng xem càng cảm thấy đẹp mắt, không nhịn được tán thưởng:

“Thật sự là một kiện pháp bảo tốt, không hổ là linh khí Tử Phủ, chỉ cần nhìn bề ngoài đã biết không tầm thường.”

Nàng ta cất kỹ linh khí, yên lặng điều tức, theo nàng ta dần dần nhập định, Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh bên hông lặng lẽ tỏa ra hồng quang, nhấp nháy không ngừng, giống như đang hô hấp.

…

Thanh Đỗ sơn.

Lý Thanh Hồng đuổi Quách Hồng Dao đi, cưỡi gió trở về núi, Lý Hi Tuấn cầm túi trữ vật và một chiếc nhẫn nhỏ màu vàng đỏ đi tới, Hàn Ly đã đeo trên lưng.

Lý Thanh Hồng vừa rồi đối mặt với huyền lôi, tình huống nguy cấp, Quách Hồng Dao không kịp thu hồi Hàn Ly, tùy tay ném trên không trung, Hàn Ly tự có linh tính, bay đến tìm Lý Hi Tuấn.

Lý Thừa Liêu cung kính lui xuống, Lý Thanh Hồng nghe Lý Hi Tuấn kể lại chuyện đã xảy ra, không khỏi toát mồ hôi lạnh, khen:

“Làm tốt lắm… Về phần ngươi nói người nọ có thể là người có số mệnh, ngươi có mấy phần chắc chắn? Ta thấy hắn… Chỉ là lấy được Tử Phủ Linh Bảo, ngươi vừa rồi kể lại, thần trí của hắn tựa hồ không bị ảnh hưởng quá lớn.”

Lý Hi Tuấn suy nghĩ một chút, khẳng định nói:

“Nhất định là có, lúc ấy không nhận ra, bây giờ nhìn lại, người này vừa xuất hiện, ta đã rất chán ghét hắn… Chưa từng nghĩ tới việc nói chuyện thẳng thắng với hắn.”

Hắn nghĩ nghĩ, cảm thấy những chuyện đã xảy ra trong một đêm như sương mù, lẩm bẩm nói:

“Nhưng lúc đầu Thừa Liêu cũng ôn tồn khuyên nhủ hắn, nếu không phải Thừa Liêu đi mời Liễu lão ông tới, manh mối của nhà chúng ta e rằng đã đứt đoạn ở đó, nói đến ảnh hưởng của số mệnh, tựa hồ ảnh hưởng đối với Thừa Liêu nhỏ hơn một chút…”

“Hoặc là nói có thứ gì khác ảnh hưởng đến Thừa Liêu…”

Hai người suy nghĩ một hồi, Lý Thanh Hồng thấp giọng nói:

“Hay là đổi một cách nghĩ, có phải là… Hứa Tiêu chết đi, cũng là do số mệnh an bài? Muốn mượn cái chết của hắn để đưa Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh vào tay Quách Hồng Dao? Nhưng cho dù hắn không chết, cũng chưa chắc đã có thể giữ được linh khí này.”

Lý Hi Tuấn nhớ lại chuyện đã xảy ra, hỏi:

“Cô cô… Đã mang Tiên Giám trở về chưa?”

“Đương nhiên là mang về rồi, ở lại hải ngoại lâu như vậy, Uyên Giao không yên tâm.”

Lý Thanh Hồng lấy Tiên Giám ra, Lý Hi Tuấn gật đầu nói:

“Nếu vậy, Hứa Tiêu là người có số mệnh, đáng lẽ không nên chết ở chỗ này, chỉ là bởi vì cô cô mang theo Tiên Giám đến, không nằm trong số mệnh của hắn, cho nên đã phá vỡ số mệnh, khiến hắn bị giết chết ở đây.”

Lý Thanh Hồng hơi nghi ngờ, dịu dàng nói:

“Chỉ là… Nếu như Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh lợi hại như vậy, vì sao Tử Phủ trên Xích Tiêu Đảo không tự mình đến? Phá vỡ Thái Hư mới bao nhiêu thời gian…”

Lý Hi Tuấn cúi đầu:

“Dựa theo vãn bối phỏng đoán, Quách Hồng Dao có lẽ là Trúc Cơ đảo Xích Tiêu gần đây, thế cục chếch đi quá nhiều, đã thoát khỏi khống chế của mệnh số.”

“Ta ngược lại có một chút nghi hoặc… Vì sao Hứa Tiêu cấp tốc quật khởi như vậy, vẻn vẹn một năm nửa năm liền nhảy một tầng lớn, coi như là Sở Dật cũng là tu luyện hơn mười năm mới Trúc Cơ, Hứa Tiêu mạnh hơn nữa, như thế nào cũng đều không bằng Sở Dật…”

Hai người nhìn nhau không nói gì, tuy giết người này, nhưng cũng huyên náo cả nhà trên dưới gà chó không yên, Lý Thanh Hồng lấy túi trữ vật kia ra, lấy ra một đống đan dược, phù lục hải ngoại.

“Xem ra trong Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh đều có trữ vật, cho nên Hứa Tiêu mới có được thân gia này.”

Những vật này nàng cũng không có hứng thú, chỉ lấy ra cái vòng nhỏ màu đỏ vàng kia, đại khái to bằng ngón út, chất liệu không phải vàng không phải bạc, lấy kiến thức của nàng cũng nhìn không ra có cái gì kỳ lạ, ánh sáng đỏ mông lung, bên trên có khắc một hàng chữ nhỏ:

“Gặp Dương Hoàn, Thanh Tùng Quan Lục Giang Tiên,”

“Lại còn là đồ vật của Cổ tiên môn Thanh Tùng Quan, đây cũng quá lâu rồi, e rằng không nên để người khác nhìn thấy.”

Lý Thanh Hồng khen một tiếng, nhìn không ra phẩm cấp của vòng này, nhưng tựa như chỉ là một con phi toa kỳ lạ mà thôi, đang muốn thu hồi, tiên giám trên bàn lại đột nhiên sáng lên, phóng ra kim quang.

Ánh sáng này sáng ngời, như mặt trời chiếu đại địa, vạn đạo hào quang, đại mạc minh dương, hoàn toàn khác biệt với tiên giám thanh lãnh như trăng, bàn ghế trong động phủ nhao nhao run rẩy, khắp nơi tràn ngập một cỗ khí tức hoa dành dành.

“Cái này!”

Lý Thanh Hồng thất thanh, vội vàng hai tay hợp lại, tế lên pháp giám, đã thấy dương hoàn kia run rẩy không thôi, phảng phất đang khóc rơi lệ, lại phảng phất đang mừng rỡ rít gào, một cỗ đại lực giãy thoát cánh tay Lý Hi Tuấn, nhảy lên một cái, đồng dạng thả ra vạn đạo hào quang.

Trong lúc nhất thời trong động phủ nóng rực không thôi, cát vàng rơi lả tả đầy trời, loáng thoáng truyền đến oanh oanh hươu minh, lạc đà rung động.

“Xoảng!”

Đạo kim quang này vừa mới xuất hiện, cả tòa Thanh Đỗ sơn từ dưới cây cối đều phát ra, chim thú giao cấu, vạn vật sinh cơ bừng bừng, trong động phủ dưới đất thì kim quang đại phóng, trong tĩnh thất Lý Hi Minh mồ hôi đầy đầu đột nhiên mặt lộ vẻ thoải mái, khí tức tăng vọt.

Mắt thấy kim quang nhanh chóng khuếch tán ra, trên bàn vòng Kiến Dương nhẹ nhàng lăn một cái, cỗ lực lượng vô hình này lại cấp tốc lùi về, biến mất không thấy gì nữa.

…

Giám trung thiên địa

Lục Giang Tiên một đường theo Lý Thanh Hồng trở về, phạm vi thần thức của Lục Giang Tiên cực lớn, lúc nhìn thấy Lý gia Quách Hồng Dao vừa mới hạ xuống, hắn nhìn quét một vòng, cũng không có bóng dáng Tử Phủ tu sĩ.

Chương 796: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Mà trên người Hứa Tiêu không ai bì nổi thì bao phủ một tầng kim quang nhàn nhạt, nhìn qua đạm bạc như nước, còn đang không ngừng yếu dần, ngược lại Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh kia lại mờ mịt chấn động, linh động đến mức không giống như một kiện linh khí.

Nhìn lướt qua, Lục Giang Tiên liền hiểu:

“Linh khí này có vấn đề… Hơn phân nửa là có thủ đoạn quỷ dị gì đó, Hứa Tiêu… Bất quá là đối tượng bị hắn hút, có lẽ vốn là có mệnh số trong người, nhưng một chuyến đi như vậy, đã bị linh khí quỷ dị này tiêu hao gần hết rồi!”

Nhìn như vậy, Lục Giang Tiên đã biết được rõ ràng, Tử Phủ linh khí này hoặc là chủ nhân của nó chỉ sợ cưỡng ép thôi hóa Hứa Tiêu, lợi dụng linh dược cưỡng ép nâng cao tu vi của hắn, lại dùng thủ đoạn gì hút Hứa Tiêu, đã bị Quách Hồng Dao mang đi, nữ nhân này e rằng cũng sẽ không có kết cục tốt đẹp gì.

“Linh khí Tử Phủ đã có thể xuyên qua Thái Hư, nếu thật sự muốn trở về đảo Xích Tiêu, e rằng sớm đã trở về rồi, du ngoạn bên ngoài, cố ý trốn tránh những tu sĩ Tử Phủ khác mà thôi!”

Linh khí này có thể ảnh hưởng tâm trí, Quách Hồng Dao một đường mang về, e rằng sẽ chết ở nửa đường, Lục Giang Tiên chỉ liếc mắt một cái, không thèm để ý chút nào, mà là thừa dịp Hứa Tiêu còn chưa chết hẳn, cẩn thận quan sát biến hóa trên người hắn.

“Chỉ tiếc rất khó để hắn mò tới ta, nếu không nhìn một chút trí nhớ của hắn, hẳn là có thể thu hoạch được rất nhiều tin tức, chí ít có công pháp hệ Tịnh Hỏa.”

Trên tay hắn Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết đã viết bảy tám phần, chỉ là hắn chưa tự mình tu luyện qua, lý giải đạo này không bằng nguyên tác, Tử Phủ thiên nhìn qua không cao minh lắm, chỉ có thể nói miễn cưỡng ở trên mức đạt tiêu chuẩn.

Lục Giang Tiên dừng một chút, Lý Hi Tuấn bên ngoài bưng vòng tròn màu đỏ vàng tới, thần thức Lục Giang Tiên quét qua, nhìn rõ ràng chữ nhỏ bên trong vòng, nhất thời ngây ngẩn cả người:

“Thanh Tùng Quan Lục Giang Tiên!”

“Ta… Ta là người của Thanh Tùng Quan?! Cái này!”

Giám trung thiên địa của Lục Giang Tiên rốt cục không còn là tầng tầng sương mù, vạn đạo hào quang nhuộm dần ra, hắn sững sờ nhìn kim quang trên bầu trời, nhấm nuốt một chút tên của pháp khí này.

“Kiến Dương Hoàn?”

Kim quang Kiến Dương Hoàn bay vọt vào, trong đầu Lục Giang Tiên hiện ra vài mảnh ký ức, mông lung, bao phủ trong một mảnh âm u, loáng thoáng trông thấy núi cao tràn đầy thanh tùng, cùng đồng bằng màu mỡ mênh mông vô bờ.

“Thanh Tùng Quan di chỉ rõ ràng ở trên biển… Thân ở hòn đảo, vì sao là một mảng đồng bằng…”

Trong đầu hắn hiện lên một tia nghi hoặc, lại cấp tốc bị trí nhớ mơ hồ sau đó che giấu.

“Thanh Tùng đạo quán… Doanh Tắc…”

Hắn sửng sốt một hơi, những ký ức này lại như sương mù nhanh chóng biến mất trong đầu hắn, tựa hồ bị lực lượng nào đó cưỡng ép xóa đi, Lục Giang Tiên thấp giọng mắng một câu, trên mặt nóng lên một trận.

Đã thấy kim quang trên bầu trời càng ngày càng chói mắt, đã thành một mảnh thuần trắng, thần thức chi thân của hắn, lại bị kim quang trước mắt đâm đến không mở được mắt, Kiến Dương Hoàn truyền đến một cỗ hưng phấn, giống như hài đồng ba năm tuổi, ném ra một mảnh kim sắc.

Sợi kim sắc này phiêu phiêu đãng đãng, như một con chim rơi vào lòng bàn tay hắn, bốn phía truyền đến từng đợt âm thanh kì dị, oanh minh lộc gáy.

Kim quang kỳ dị, như từ trong một cái lỗ nhỏ chậm rãi lộ ra, hiện lên hình chóp nhọn phóng xạ ra, trên đỉnh nhọn đã sáng tỏ thành màu trắng, Lục Giang Tiên nhìn kỹ, bộ phận màu trắng kia kết nối với Thái Hư, không ngừng phập phồng.

Lục Giang Tiên nhìn chằm chằm sợi kim quang này, kinh hãi đến mức nói không ra lời, sững sờ nói:

“Minh dương kim tính?!”

Kiến Dương: Thấy thông hiện, đọc thành hiện dương, nơi này vì biểu hiện niên đại xa xưa, áp dụng thông giả.

Trước bổ sung cho mọi người, mấy ngày nay chậm rãi bổ sung, mặt khác chính là chưa sửa đổi đại cương, Hứa Tiêu vốn chính là phải chết, thật sự chỉ là viết ít đi một ngàn kia mà thôi.

Ánh sáng vàng trước mắt rực rỡ muôn vàn, phiêu tán trên không trung, Lục Giang Tiên lấy tay nắm lại, chỉ cảm thấy trong tay một mảnh ôn hòa, bên cạnh hiện lên rất nhiều ảo ảnh, các loại hào quang chảy xuôi, rất là mỹ lệ.

Những ảo giác này khi là nam nữ giao hợp, chim sẻ bay lên rồi rơi xuống, khi thì ánh sáng vạn trượng, khói mỏng phiêu đãng, thậm chí có đế vương triều bái, đăng cơ, cuối cùng huyễn hóa thành một quả cầu ánh sáng trong vắt.

Trong lòng hắn lập tức hiểu ra, kim tính toàn mệnh này gọi là Minh Hoa Hoàng Dương Ngự Giao Tính, chủ sinh trưởng, giao hợp, nam chủ nữ phụ, ánh sáng mặt trời, minh hỏa… Minh Dương chư vật.

“Kiến Dương Hoàn rất kỳ lạ, Hứa Tiêu hơn phân nửa là lấy ra từ Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh, về phần tại sao lại ở trong một viên Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh, chỉ sợ phải lấy được viên Tử Phủ Linh khí này mới có thể hiểu được!”

Trong lòng Lục Giang Tiên đã nhớ thương Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh, kim tính trong tay đầu này không ngừng nhảy vọt, rất nhiều minh ngộ truyền tới, kim tính này có thể điểm hóa yêu vật, ảnh hưởng mệnh số, câu kết người khác, đủ loại thần diệu, nhưng động tĩnh đều rất lớn.

“Thì ra kim tính chính là bộ dáng này… Chỉ là một sợi nhỏ đã thần kỳ như vậy!”

Chương 797: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Sợi Minh Dương Kim Tính này nắm trong tay, Lục Giang Tiên vượt qua kinh hỉ lúc đầu, suy nghĩ nên dùng như thế nào.

“Đầu tiên, tuyệt không thể ban xuống.”

Lục Giang Tiên bài trừ ý tưởng ban cho Lý gia, trước không nói Lý gia người nào có thể khống chế được, chỉ sợ sợi kim tính này rơi xuống đất sẽ xảy ra vấn đề lớn!

Nếu như hắn đoán không sai, nếu như kim tính này rơi xuống thế gian, lập tức sẽ khiến người phóng túng dục vọng, vô cớ sinh con, vạn vật sinh sôi, cuối cùng huyễn hóa thành yêu tà, trắng trợn giết chóc, đưa tới Tử Phủ tương sát.

“Dù sao kim tính đối với Tử Phủ mà nói chính là bảo vật khó có được, huống chi Minh Dương Quả Vị tựa hồ còn là đồ vật mà Lạc Hà Sơn nắm giữ…”

Lục Giang Tiên thấy Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh, lại thấy minh dương kim tính, trong lòng có rất nhiều cảm ngộ, chế tạo Tử Phủ Linh Bảo rất có thể liên quan đến kim tính, vậy Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh có lẽ chế tạo là tịnh hỏa đúc thành, như một yêu tà, mới có hiệu quả như vậy.

“Nếu là như vậy, trong ‘Kiến Dương Hoàn’ có minh dương tính, trong Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh thì có tính hỏa, trong pháp giám này… Theo lý cũng có mới đúng…”

Lục Giang Tiên suy đoán, lập tức liên tưởng tới cảnh sắc pháp giám cuồn cuộn không ngừng dâng trào Thái Âm Nguyệt Hoa, trong lòng phỏng đoán:

“Xem ra là thái âm tính không thể nghi ngờ, xem bộ dáng này… Chẳng lẽ toàn bộ Thái Âm Quả Vị đều ở trong pháp giám rồi? Có lẽ còn không chỉ có một đạo Thái Âm… Thái Âm Nguyệt Hoa này mới có thể như nước dâng trào không ngừng.”

Nghĩ như vậy, gần trăm năm qua, Lục Giang Tiên đi qua không ít nơi, cũng đọc nhiều điển tịch, tựa hồ chưa từng thấy qua Tử Phủ Thái Âm nhất hệ, thật vất vả mới có mấy đạo công pháp Thái Âm, Thiếu Âm, phẩm cấp đều rất thấp, ngay cả một đạo có thể tu luyện tới Tử Phủ đều không có.

Càng không có nghe nói Thái Âm hệ Kim Đan, duy chỉ có có vị Tiên Nhân hiệu Doanh Tắc, có lẽ có quan hệ cùng Thái Âm, Thái Dương nhất hệ, nhưng đều là chuyện mấy ngàn năm trước.

“Không nói những thứ khác, chí ít Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết này, có thể tinh biên mấy lần!”

Lục Giang Tiên nhìn kỹ hai mắt, nắm chặt Minh Dương Kim Tính, ấm áp phát ra ánh sáng trong tay, do dự nói:

“Kim tính nơi tay, rốt cuộc cũng có chút ảnh hưởng đến ngoại giới. Chỉ là còn phải cẩn thận, không thể làm quá rõ ràng, kẻo bị Tử Phủ tìm tới cửa.”

Suy nghĩ một hồi, mình muốn dùng Minh Dương Kim Tính này, có lợi có hại, thậm chí có thể trực tiếp huyễn hóa thành thần quang phun trào, sát thương địch nhân, chỉ là thực sự phí phạm của trời, không nên dùng bừa.

Về phần người Lý gia tu hành đạo này, ít nhất ở Việt quốc không có ai cùng tu luyện, cũng có Ngụy Lý huyết mạch che lấp, cũng không dễ dàng khiến người ta sinh nghi, duy chỉ có phải chú ý phương bắc:

“Bọn Ma Ha phương bắc sớm đã kết thù không đội trời chung với Ngụy Lý, Lạc Hà Sơn này lại có ý định với Minh Dương Kim Tính… Không thể đi phương bắc!”

“Cũng may bọn Ma Ha trừ khi chuyển thế, bình thường không đi về phía nam, Lạc Hà Sơn càng không để ý tới thế tục, sẽ không ngàn dặm xa xôi đến hại người, một đường đi Đông Hải cũng gặp không ít Minh Dương đạo thống, vấn đề không lớn.”

Thu hồi suy nghĩ từ trong kim tính này, Lục Giang Tiên lúc này mới quay đầu chải vuốt lại thu hoạch của chuyến đi Đông Hải.

Lục Giang Tiên theo người Lý gia đi Đông Hải một chuyến, đại đa số thời gian đều phiêu đãng trên biển, rất ít khi đặt chân lên đất liền, hiếm thấy có một di chỉ Thanh Tùng Quan, phía trên lại có không ít khí tức Tử Phủ, Lục Giang Tiên không dám lớn mật dò xét.

Nhưng ít nhất góp nhặt không ít công pháp, bổ khuyết rất nhiều con đường kim tính, trước sau gom góp, thật đúng là phát hiện chút tin tức.

“Dọc theo đường đi trong các loại pháp quyết khó tránh khỏi có chút cổ xưa, còn ghi lại tin tức Kim Tính Quả Vị.”

Trong những tin tức này, nhắc tới rất nhiều lần Âm dương quả vị, có người nói là Tam Âm Tứ Dương, lại có người nói là Ngũ Âm Tứ Dương, chúng thuyết phân vân, nhưng có một điều có thể xác định - Âm dương quả vị không phải loại tầm thường.

Đồng dạng, rất nhiều quả vị lẻ loi trơ trọi, lộ ra càng khả nghi, ví dụ như Vu Nghệ, Ngọc Chân, Tịnh Hưu… Những kim tính này đơn độc diễn sinh ra, công pháp rất ít ỏi, thường thường tìm được loại thứ nhất liền tìm không thấy loại thứ hai…

Cất giấu nghi hoặc này ở đáy lòng, hắn đang yên lặng suy nghĩ, đột nhiên có một luồng phản hồi thuận theo liên hệ trong Thái Hư phá không mà đến, Lục Giang Tiên trong lòng hiểu ra.

“Lý Hi Minh đột phá Trúc Cơ rồi.”

Lúc đó Lý Hi Minh đang tu luyện trên Thanh Đỗ Sơn, Minh Dương Tính này lướt qua người hắn, hắn tu luyện chính là Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết thuộc Minh Dương nhất hệ, tương đương với một vị tu sĩ Tử Phủ đỉnh phong bằng vào một thân thần thông câu động kim tính giáng thế để hắn đột phá, cơm đã đút tận miệng, nếu không thể đột phá, vậy thì đập đầu vào đá mà chết đi.

“Đứa nhỏ này ngược lại là vận khí tốt…”

Nếu không phải trên người Lý Hi Minh cũng không có cái gọi là mệnh số, Lục Giang Tiên thật sự sẽ cho rằng hắn mới là đứa con của thiên mệnh:

“Xuất thân thế gia, cả tộc cung phụng, trời sinh có đan tài, lại yêu thích bế quan tu luyện, nếu không phải nguy cơ đến tính mạng tuyệt không ra khỏi cửa… Đây chẳng phải là thiên mệnh gia thân sao? Cả tộc trên dưới, chỉ có đứa nhỏ này là có hi vọng đột phá Tử Phủ.”

Hắn lại đưa mắt nhìn về phía Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết trước mặt, có Kim Tính phụ trợ, hắn nắm chắc đem bộ pháp quyết này đẩy lên một tầng cao hơn!

“Chờ khi hoàn thành bộ pháp quyết này, có thể nghiên cứu sự kết hợp giữa kim tính và phù lục.”

Thời gian trong thế giới Giám trung thiên địa luôn trôi qua rất nhanh, trước kia luôn tịch mịch nhàm chán, bây giờ thời gian lại có chút không đủ dùng.

Chương 798: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Động phủ Thanh Đỗ.

Kiến Dương Hoàn xoay tròn một vòng trên không trung, nhẹ nhàng rơi xuống, dị tượng khắp động phủ hoàn toàn biến mất, Lý Hi Tuấn tiếp nhận, nhìn kỹ một chút, so với lúc trước không có gì khác biệt, nhìn không ra phẩm cấp, không biết làm từ chất liệu gì, cầm vào tay rất nhẹ.

Kiến Dương Hoàn ở trong linh thức trông rất bình thường, tựa như chỉ là một con phi toa mà thôi, chỉ là nhìn không ra chất liệu, nếu không phải tận mắt nhìn thấy tốc độ của Hứa Tiêu khi đạp lên nó, Lý Hi Tuấn tuyệt đối không nhìn ra đây là một kiện bảo bối.

Lý Thanh Hồng bên này nhìn tiên giám một chút, cũng không có gì khác thường, Lý Hi Tuấn thấp giọng nói:

“Cô cô… hẳn không phải là chuyện xấu.”

“Ừm.”

Lý Thanh Hồng gật đầu, hai cô cháu nghiên cứu một hồi, không thu hoạch được gì, Lý Hi Tuấn nói:

“Tế đàn trong môn Lôi Pháp của cô cô, trong nhà đã chế tạo xong, chỉ là cô cô ra ngoài đã lâu, vẫn chưa từng dùng tới, bây giờ cô cô trở về, có thể thử uy lực của Tiêu Lôi.”

Lý Thanh Hồng tu luyện cổ pháp, tiên cơ thần diệu có thể hướng thiên địa cầu lôi, chỉ là hôm nay thiên địa đại biến, không biết có còn thành công hay không, Lý Thanh Hồng gật đầu, thu hồi Kiến Dương Hoàn, bay xuống phụng dưỡng tiên giám.

Mọi việc cuối cùng cũng hết, Lý Hi Tuấn đánh mất cơ hội đột phá Luyện Khí tầng bảy, nhưng bảo toàn được rất nhiều thứ, cũng không cảm thấy bản thân chịu thiệt, hắn bay ra ngoài một hồi, đáp xuống Lê Kính trấn.

Trên thềm đá trong đại điện, rất nhiều người đang quỳ rạp, Lý Hi Tuấn quét mắt nhìn qua, thấy được mấy gương mặt quen thuộc, đều là người của hai nhà Liễu, Hứa, bọn họ cúi đầu, tiếng khóc vang vọng khắp nơi.

Lý Hi Tuấn lúc này mới đặt chân xuống, liền có một người nhà họ Liễu quỳ rạp bò tới, khóc lóc kể lể không ngừng, nói ra tình nghĩa ngày xưa, Lý Hi Tuấn ôn tồn đỡ hắn dậy, cũng không ở lại lâu.

Theo hắn đến, Ngọc Đình Vệ hai bên dồn dập quỳ xuống, hắn cất bước tiến vào trung điện, đại điện giản dị mà đại khí, ngồi trên chủ vị là một nam tử trung niên, mặt vuông chữ điền, Lý Hi Tuấn nói:

“Huynh trưởng.”

Vị này chính là gia chủ hiện giờ, Lý Hi Tuyền, đã làm chủ gia tộc nhiều năm, lúc này đang cầm thư chăm chú đọc, những năm tháng quản lý gia tộc khiến hắn trở nên trầm ổn hơn rất nhiều, nhìn về phía người đệ đệ đang đi tới, nhẹ giọng nói:

“Đã lâu không gặp đệ đệ… Hai nhà Liễu, Hứa mang theo toàn tộc quỳ trước điện một đêm, Bát đệ thấy thế nào?”

Lý Hi Tuấn lui về phía sau một bước, khoát tay nói:

“Đại ca quản lý gia tộc, huynh cứ tự mình làm chủ là được, tiểu đệ không dám nhiều lời.”

Lý Hi Tuyền mỉm cười, lưng thẳng tắp, nhẹ giọng nói:

“Không thể trách phạt Liễu gia quá nặng, quỳ một đêm đã đủ rồi, bọn họ đã suy bại đến mức này, cũng không còn gì để trách phạt, để bọn họ tự giải tán đi… Về phần Hứa gia, ta muốn chia bọn họ thành mấy nhánh nhỏ, Hứa Tiêu đã chết, chi của hắn sẽ bị xóa tên, mấy chi khác của Hứa gia tố cáo Ma tu có công, thưởng phạt phân minh.”

“Trần Bách hộ đã bị Trần Mục Phong tự tay giết chết, đối ngoại thì nói là bị ma công cắn trả, thê tử của hắn được hưởng phúc, còn Trần Mục Phong thì lên chức Thiên hộ, bắt đầu lại từ Ngọc Đình Vệ.”

Lý Hi Tuấn nghe xong, huynh trưởng lại nói:

“Thu Dương tộc lão… Ta muốn ban thưởng, nhưng hắn từ chối không nhận, lại muốn xuống ruộng làm ruộng… Chỉ có thể ban thưởng cho con cháu của hắn.”

“Thu Dương tộc lão vất vả nhiều năm, đáng tiếc là con cháu của hắn không có ai có linh khiếu, nên ban thưởng cũng đã ban thưởng hết rồi… Đạo đồ đã tuyệt… Rất khó ban thưởng thêm.”

Lý Hi Tuấn cười cười, gật đầu:

“Chuyện trong tộc huynh trưởng đã quen thuộc rồi, tiểu đệ không cần phải nói thêm nữa, Thừa Liêu bên này, trên núi cũng có ban thưởng.”

Hai huynh đệ nói chuyện một hồi, Lý Hi Tuấn chắp tay, hắn mơ hồ cảm nhận được huynh trưởng sau lớp màn che đang rất mệt mỏi, suy nghĩ một chút, để Ngọc Đình Vệ lui ra, ôn hòa nói:

“Huynh trưởng có thể phân phó thêm cho người khác, không cần tự mình gánh vác mọi việc, vẫn nên bảo trọng thân thể, đừng để tu vi bị ảnh hưởng.”

Lý Hi Tuyền ngẩn người, cuối cùng cúi đầu:

“Trần Mục Phong là do ta tự mình đề bạt, lại xảy ra chuyện như vậy, ta khó thoát khỏi trách nhiệm…”

Lý Hi Tuấn còn muốn nói gì đó, nhưng người của chính viện đã tới gần, hành lễ nói:

“Lão gia chủ cho mời hai vị thiếu gia.”

“Uyên Bình thúc?”

Hai huynh đệ liếc mắt nhìn nhau, dường như nhận ra điều gì, sắc mặt đều trở nên khó coi, Lý Hi Tuyền nhẹ giọng nói:

“Chúng ta lên núi thôi.”

Hai người không dám chậm trễ, vội vàng lên núi, quả nhiên nhìn thấy một mảnh uy nghiêm, bọn họ vội vã bước vào tiểu viện, người ra vào tấp nập, bước vào nội viện, liền nhìn thấy một người nằm trên giường.

Lý Uyên Bình sắc mặt tái nhợt, tựa vào đầu giường, Lý Thanh Hồng ngồi bên cạnh, thê tử của hắn là Nhậm thị chỉ có tu vi Luyện Khí tầng ba, hơn bốn mươi tuổi, trên mặt đã có nếp nhăn, bà đang cúi đầu khóc thút thít.

Hai người vội vàng hành lễ, Lý Uyên Bình nhìn bọn họ một cái, giọng nói tuy yếu ớt nhưng vẫn ôn hòa:

“Năm đó ta cùng với đại ca các ngươi quỳ trước giường lão tổ Thông Nhai, lời của người vẫn còn văng vẳng bên tai, đảo mắt một cái, ta đã không chống đỡ nổi nữa rồi.”

Lý Hi Tuấn chỉ có thể thấp giọng an ủi, Lý Hi Tuyền từng học tập dưới trướng hắn, tình cảm sâu đậm hơn một chút, lúc này đã khóc không thành tiếng, Lý Uyên Bình nói:

“Hi Minh đâu?”

Lý Hi Tuấn cắn răng đáp:

“Hi Minh đang bế quan đột phá Trúc Cơ.”

“Vậy thì thôi…”

Hắn nhìn về phía xa, đôi môi tái nhợt thốt ra một câu.

Chương 799: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Đậu phu nhân đỡ lấy hắn, bà vô cùng đau lòng, bà là thê tử của Lý Huyền Tuyên, cũng từng quản lý gia tộc một thời gian, bây giờ bà có tu vi Luyện Khí tầng ba, tu vi đã dừng lại từ lâu, không có cách nào tiến bộ.

Đậu phu nhân sinh hạ hai đứa con trai cho Lý Huyền Tuyên, nhưng hai đứa con đều lần lượt chết trước mặt bà. Mấy chục năm trước, bà tiễn Lý Uyên Tu, hôm nay lại phải tiễn Lý Uyên Bình, mái tóc đã bạc trắng, bà thật sự bất lực.

Lý Uyên Bình nhìn sang hai bên, có rất nhiều lời muốn nói, nhưng đã không còn thời gian, chỉ có thể thấp giọng nói:

“Tuyền nhi, sau này phải dựa vào chính mình.”

Lý Hi Tuyền làm sao nhịn được nữa, nước mắt tuôn rơi, hắn dập đầu hai cái, Lý Uyên Bình phất tay, cắt ngang lời hắn muốn nói, nhìn về phía Lý Hi Tuấn:

“Hi Tuấn, lại phải làm phiền ngươi thu dọn tàn cuộc… Sau này trưởng bối đều rời đi, Lý gia phải dựa vào ngươi.”

Lý Hi Tuấn ngẩng đầu lên, nhìn thẳng vào mắt Lý Uyên Bình, hắn biết đối phương đã hiểu rõ mọi chuyện, lông mày giãn ra, nhẹ giọng nói:

“Hi Tuấn chỉ làm những gì mà vãn bối nên làm.”

Lý Uyên Bình khẽ cười hai tiếng, thanh âm dần trở nên yếu

“Trưởng tỷ, chuyện gia tộc sau này giao cho huynh tỷ.”

Hắn dần dần nhắm mắt lại, trong cổ họng phát ra tiếng thở dài gần như không tiếng động:

“Lão tổ, Uyên Bình không phụ lòng người, chỉ tiếc là trời không cho phép…”

Trong bầu không khí yên tĩnh, ánh sáng trong mắt hắn dần dần ảm đạm, bên gối đầu là hai quyển sách, Lý Thanh Hồng lau nước mắt, cầm lấy hai quyển sách, một quyển là Đại Mạc Kiến Văn, chỉnh lý từ ghi chép mà Lý Cảnh Điềm để lại, quyển còn lại là Trì Gia Tam Thập Nhị Niên Ký Sự.

Hắn tu vi tầm thường, lao khổ cả đời, không viết ra được điển tịch bí pháp gì, thứ duy nhất viết thành cũng chỉ là những điều chứng kiến lúc bình sinh, Lý Thanh Hồng cẩn thận thu hồi, đứng dậy quay đầu.

Phía dưới quỳ rạp một mảng, Lý Thanh Hồng liếc mắt nhìn một cái, dịu dàng nói:

“An bài xong việc, ta đưa đi từ đường.”

Lý Hi Tuyền gật đầu nghẹn ngào đáp, Lý Hi Tuấn thì ngơ ngác nhìn chằm chằm vào tay Lý Uyên Bình, tựa hồ đang nhớ lại điều gì, một tay vuốt ve [Hàn Ly 】, không nói một lời.

Lý Thanh Hồng thì cưỡi gió mà lên, cất bước tiến vào từ đường, trước tiên đem hai quyển sách ra đọc, rồi cất vào trong bàn.

Từ đường vẫn an tĩnh như trước, bài vị rậm rạp đặt ở phía trên, khói hương lượn lờ, Lý Thanh Hồng trầm mặc một lát, dịu dàng nói:

“Đại phụ… Ta cùng với huynh trưởng đều đã Trúc Cơ, nhưng trong nhà không có người, con luôn cảm thấy bất an, trong lòng trống rỗng.”

Lý Thanh Hồng nghe rõ ràng lời Lý Uyên Bình nói lúc lâm chung, nàng nghe mà trong lòng buồn bã, bình thường nàng không nói nhiều, hôm nay khó được lải nhải nói chuyện với bài vị Lý Thông Nhai một hồi, rồi yên lặng đi ra ngoài.

Nàng không có thời gian dư để mà tưởng niệm, chỉ tắm rửa thay quần áo, dâng hương cầu khấn, phải trọn vẹn ba tháng mới có thể leo lên tế đàn kia.

Lý gia các nơi đều treo cờ tang, tổ chức tang lễ, Lý Hi Tuyền làm theo di chúc, cũng không tổ chức lớn, ngược lại Sơn Việt Vương Lý Ký kia vội vã quay về một chuyến, khóc lóc vô cùng thương tâm.

Bất luận thương tâm là thật hay giả, ít nhất cũng có lòng, Lý Hi Tuyền đỡ hắn đứng dậy, người này đã Luyện Khí đến tầng thứ sáu, có thể thấy được những năm này hắn ta chuyên tâm tu luyện.

Chỉ là đối với Lý gia hiện giờ mà nói, tu sĩ Luyện Khí đã không tính là chiến lực quan trọng, chẳng qua là ở trung tầng giúp đỡ làm việc vặt, mỗi một vị trí của mấy tòa Linh Sơn đều có rất nhiều tu sĩ tranh giành, gần hai năm nay trong Ngọc Đình Vệ tu sĩ Luyện Khí càng là lên đến con số hàng chục, hắn ta tu vi sáu tầng này càng không tính là gì.

Lý Hi Tuấn ở trong núi canh giữ hai tháng, vừa ngẩng lên đã thấy trên bầu trời kim ô rực rỡ, vạn dặm không mây, hắn nhấc cánh tay lên, phất ống tay áo, phủi đi một chút bụi đất.

“Trên hồ nước gợn sóng ngàn dặm… Sao lại có bụi đất…”

Hắn dừng một chút, trên mặt lộ vẻ kinh ngạc, trong lòng thầm nói:

“Minh ca thành công rồi!”

Lý Hi Tuấn vội vàng đi xuống, quả nhiên thấy trong động phủ kim quang chói lọi, gió cát rít gào, một nam tử mặc áo bào đứng khoanh tay, dung mạo trẻ trung, kim quang cùng kim hỏa bên cạnh hắn liên tục xuyên qua, đạp lên lửa mà đến, cười nói:

“Ta đã đúc thành Đạo Cơ, sáu tuổi tu hành, đến nay hai mươi bảy năm, thành tựu 『 Hoàng Nguyên Quan 』.”

Lý Hi Minh hơn nửa tháng trước đã đột phá Trúc Cơ, dành một khoảng thời gian củng cố tu vi, liền phá quan mà ra, Lý Hi Tuấn trước mặt tính toán một hồi, kinh ngạc nói:

“Mới… Ba năm, độ khó thế nào, chẳng lẽ là nước chảy thành sông? Sao lại nhanh như vậy?”

Lý Hi Minh dừng một chút, suy nghĩ nói:

“Lúc đầu là gian nan nhất, ta ngưng tụ vô cùng tốn sức, tuy rằng hy vọng tu thành rất lớn, nhưng dù sao cũng phải mất năm năm.”

“Thế nhưng mấy tháng trước, ta đột nhiên thấy ảo giác, rất nhiều kim quang hiện ra, Tiên Cơ trong cơ thể tự động ngưng tụ, so với lúc ta cố gắng tu luyện còn nhanh hơn mấy chục lần, rất nhanh đã ngưng tụ thành công… Cũng không biết là chuyện gì xảy ra.”

Lý Hi Tuấn nghe thấy hai chữ “kim quang”, đột nhiên nhớ tới viên [Kiến Dương Hoàn 】 kia, như có điều suy nghĩ, Lý Hi Minh đã đắc ý giới thiệu:

“Tiên Cơ này gọi là 『 Hoàng Nguyên Quan 』, đoạt lấy ánh sáng trời, nắm giữ ngọn lửa, chân đạp ánh sáng, trừ tà phá tai, sinh sôi vạn vật, ban đêm ngự thập… Khụ khụ.”

Chương 800: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hắn nhất thời quá đắc ý, đã nói lỡ miệng, lúc này mới nghiêm túc giải thích:

“Có hai điểm thần diệu, thứ nhất là có thể đoạt lấy ánh sáng trời, lấy ánh sáng trời thi triển pháp thuật, có thể áp đảo phần lớn pháp quang.”

Hắn bấm tay một cái, pháp quang trong tay quả nhiên trở nên vàng rực rỡ chói mắt, giống như tu luyện loại pháp thuật đặc thù nào đó, vô cùng chói mắt, Lý Hi Tuấn tu luyện đồng thuật, cũng không tránh né, nhìn thẳng gật đầu một cái, lúc này Lý Hi Minh mới nói:

“Thứ hai, gọi là Minh Hoàng Dương Quan, có thể tạo ra một quan ải Minh Hoàng, trấn áp kẻ địch, theo tu vi càng ngày càng cao thâm, quan ải này liền càng ngày càng rộng lớn…”

Hắn cười cười, tiếp tục nói:

“Còn Ngự Hỏa Thuật, Âm Dương giao hòa, đều là tiểu đạo, không đáng nhắc tới!”

Dù sao Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết cũng là công pháp Tứ Phẩm, tu luyện ra Tiên Cơ vô cùng lợi hại, toàn diện tăng lên rất nhiều, tuy rằng không có công pháp bí tịch chuyên môn để tu luyện, nhưng cũng cao hơn công pháp Tam Phẩm một bậc.

Hắn ta vô cùng đắc ý, nhất thời thậm chí không chú ý đến vải trắng trong núi, mãi cho đến khi nhìn thấy Lý Hi Tuấn có vẻ mặt bi thương, lúc này mới chậm chạp phản ứng lại.

“Chuyện này…”

Hắn ngây người, Lý Hi Tuấn trước mặt thở dài nói:

“Kính xin Thất ca nén bi thương.”

Lý Hi Minh run rẩy tay áo, bừng tỉnh đại ngộ nói:

“A!”

Giọng nói của Lý Hi Minh trong nháy mắt liền nghẹn ngào, vui sướng trong lòng tan thành mây khói, ngây người trên không trung một lúc, sau đó mới hỏi:

“Chuyện khi nào vậy? Cha đã được chôn cất chưa?”

Hắn ngơ ngác hỏi hai câu, bắt đầu khóc, đi theo Lý Hi Tuấn đáp xuống núi, Lý Hi Minh nói:

“Bát đệ… Ta chỉ là muốn buông bỏ, đợi đến lúc Trúc Cơ sẽ đi gặp cha.”

Từ sau khi từ Tiêu gia trở về cãi nhau một trận, Lý Hi Minh không còn gặp lại cha, trong lòng Lý Uyên Bình tràn đầy thất vọng, cũng không muốn gặp lại hắn, Lý Hi Minh rất sợ hãi, một ngày lại một ngày trôi qua, hắn không dám đi đối mặt với cha, không ngờ rằng kéo dài nhiều năm như vậy, cha cứ như vậy mà ra đi, hắn cũng không thể gặp mặt lần cuối.

Lúc này đi ở trong nghĩa trang, nhìn một mảnh bia đá màu xám tro, Lý Hi Minh nước mắt giàn giụa, từ đầu đến chân đều đang run rẩy, mồ hôi lạnh túa ra, một khắc cũng không ngừng.

Đi thẳng đến trước bia đá của Lý Uyên Bình, văn bia còn mới, phía trên khắc ghi một ít công lao sự nghiệp lúc sinh thời, Lý Hi Minh mềm nhũn quỳ xuống, Lý Hi Tuấn bên cạnh yên lặng lui ra, muốn dành thời gian cho hắn, không ngờ rằng Lý Hi Minh lại rên rỉ:

“… Đừng đi…”

Hắn đành phải yên lặng đứng đó, Lý Hi Minh trước mặt dường như là mê mang sợ hãi nhiều hơn bi thương, cứ như vậy quỳ gối trước bia đá này thật lâu, mãi cho đến khi trăng sáng nhô lên cao, trên trời rơi xuống hạt mưa tí tách, lúc này hắn mới bừng tỉnh.

Lý Hi Minh vội vàng nhảy dựng lên, nhìn đông ngó tây, giống như chạy trốn mà cưỡi gió bay lên, loạng choạng trở về động phủ, liên tiếp bị vấp ngã hai lần ở ngưỡng cửa, ngã nhào trước bàn đá.

Trên bàn đá để một xấp thư, đều là lúc hắn bế quan, do người khác đặt ở bên ngoài mật thất, hắn mơ mơ màng màng cầm lên một bức thư:

“Hi Minh khi nào xuất quan? Trong nhà còn mười ba loại đan dược, số lượng còn cần sắp xếp, nếu như có thời gian, hãy đến gặp ta.”

Chữ viết rất rõ ràng, có thể thấy được người viết đã suy nghĩ rất kỹ, người viết là cha hắn - Lý Uyên Bình, đại khái là nửa năm trước, lại rút ra một bức, phía trên viết:

“Hi Minh nếu xuất quan, hãy đến gặp ta.”

Thời gian của bức thư này gần hơn một chút, đại khái là ba tháng trước, Lý Hi Minh lần lượt mở từng bức thư ra, những bức thư này tổng cộng có mười lăm bức, một bức so với một bức ngắn gọn hơn, cũng gấp gáp hơn.

Tới bức thư cuối cùng viết vào hai tháng trước, Lý Uyên Bình rốt cuộc cũng không gọi hắn là Lý Hi Minh nữa, chữ viết của cha hắn cũng không còn ngay ngắn như trước, mà trở nên xiêu xiêu vẹo vẹo, phía trên viết:

“Nhi tử, mau tới gặp ta.”

Lúc trước trong lòng Lý Hi Minh tràn đầy mê mang, cũng không có bao nhiêu bi thương, mãi cho đến hiện tại trong lòng mới tràn đầy đau đớn, hắn giống như bị sét đánh mà ném bức thư đi, thở hổn hển hai tiếng, nói:

“Cha… Cha… Con sai rồi… Cha…”

Trong đầu óc hắn như có tiếng sấm nổ vang, tất cả mọi thứ trước mắt đều xoay tròn, khiến cho đầu óc hắn vô cùng đau đớn, ngón tay ngón chân của Lý Hi Minh đều run rẩy, thế giới dường như rơi vào yên tĩnh.

“Bịch.”

Lý Hi Minh chậm rãi khôi phục ý thức, phát hiện ra bản thân đang nằm sấp trên mặt bàn, hai tay hắn duỗi ra, muốn đem những bức thư kia ôm vào trong ngực, nhưng lại không giữ được, những bức thư rơi đầy đất, bức thư cuối cùng còn vướng vào tay áo của hắn, bốn chữ to khiến cho hắn không đành lòng nhìn thẳng.

Chương 802: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Ninh Uyển gật đầu, thấp giọng nói:

“Chỉ là… Còn có một chuyện quan trọng… Tùy Quan Chân Nhân đi đến Xích Tiêu Đảo một chuyến, sau đó lại đi Kim Vũ Tông, Trương Thiên Nguyên tự mình tiễn hắn ra ngoài, vô cùng cung kính.”

Tùy Quan Chân Nhân là vị Tử Phủ tu sĩ đột nhiên xuất hiện ở Thanh Trì Động Thiên không có chút sinh cơ nào kia, Nguyên Tố Chân Nhân nghe vậy, sắc mặt có chút khó coi, thấp giọng nói:

“Hắn lại muốn làm gì?”

Nguyên Tố Chân Nhân vô cùng đau đầu vì Tùy Quan Chân Nhân, tuy rằng tính tình của Trì Bộ Tử không tốt, nhưng dù sao cũng là người quen biết, quan hệ với hắn cũng không tệ lắm, hơn nữa tu vi cũng không cao, nhưng Tùy Quan Chân Nhân này lại khiến cho người khác không thể nào nắm bắt được.

Nguyên Tố Chân Nhân vẫn luôn trốn ở Ỷ Sơn Thành, thậm chí còn bế quan đột phá, chính là vì muốn tránh Tùy Quan Chân Nhân, lúc này nghe được tin tức của hắn, sắc mặt không khỏi có chút khó coi, Ninh Uyển do dự một chút, đáp:

“Nghe người của Trì gia nói… Là đi lấy một phần…”

Nàng ta nói đến đây, đột nhiên ngừng lại, Nguyên Tố Chân Nhân phất tay, thản nhiên nói:

“Cứ nói đừng ngại.”

“Lấy một phần [Huyền Minh Lưỡng Nghi Khí 】.”

Nguyên Tố Chân Nhân nghe vậy, lập tức ngồi thẳng dậy, trầm ngâm một lát, nói:

“Thì ra là thế… Hẳn là Huyền Minh Chi Khí, cũng chỉ có thứ này mới có thể khiến cho Tùy Quan Chân Nhân tự mình đến Kim Vũ Tông một chuyến… Tu vi của hắn ta đã đạt đến Tử Phủ đỉnh phong… Chẳng lẽ là muốn đột phá Kim Đan?”

Hắn vừa mới suy đoán như vậy, sau đó liền nhíu mày phủ nhận:

“Không đúng… Không giống.”

Hai người phía dưới im lặng, Nguyên Tố Chân Nhân rất nhanh đã lấy lại tinh thần, không nói gì thêm, mà nhìn về phía Lý Huyền Phong, gật đầu nói:

“Không tệ, tiến bộ nhanh hơn ta tưởng tượng.”

“Đều là nhờ Chân Nhân chỉ điểm.”

Lý Huyền Phong nói lời cảm tạ, mười mấy năm nay Nguyên Tố Chân Nhân đối xử với hắn rất tốt, linh giáp, bảo dược, kim thạch khí, bí pháp bí thuật, đều là do Nguyên Tố Chân Nhân chuẩn bị cho hắn, gần như là coi hắn như hậu bối mà đối đãi.

Nếu như không phải những thứ này đều là do Nguyên Tố Chân Nhân ban thưởng, có chút nhạy cảm, Lý Huyền Phong thật sự muốn gửi một ít về nhà, nhưng Nguyên Tố Chân Nhân càng đối xử tốt với hắn, hắn lại càng cảm thấy bất an.

Lúc này Nguyên Tố Chân Nhân đánh giá hắn, thản nhiên nói:

“Được rồi, thực lực hiện tại của ngươi cũng coi như là có thể đặt lên mặt bàn rồi, ngươi hãy đi Đông Hải một chuyến, thay ta làm hai chuyện.”

Lý Huyền Phong nghe vậy, trong lòng vui mừng, vội vàng đáp:

“Chân Nhân cứ phân phó.”

Hắn ở chỗ này mấy chục năm, rốt cuộc cũng có cơ hội đi ra ngoài, tự nhiên là vô cùng vui mừng, hơn nữa rốt cuộc Nguyên Tố Chân Nhân cũng có yêu cầu với hắn, nếu không những pháp thuật linh vật kia nằm trong tay hắn, thật sự là quá nóng, nhưng hắn lại không thể không nhận.

Lúc này hắn lập tức đồng ý, Nguyên Tố Chân Nhân nói:

“Thứ nhất, ta có một nhóm đệ tử muốn đi Phân Cương Đảo, gần đây hải vực kia không được yên bình, Ninh Uyển không thể tự ý rời đi, ngươi hãy thay ta đi một chuyến.”

Hắn ta dặn dò:

“Đừng gây chuyện, an toàn đưa người đến nơi là được, nếu như trên đường thật sự có người ngăn cản, ngoại trừ Long tộc ra, những kẻ khác, giết không tha.”

Nhìn thấy Lý Huyền Phong gật đầu đồng ý, Nguyên Tố Chân Nhân nói tiếp:

“Sau khi đưa người đến Phân Cương Đảo, ngươi hãy đi về phía Bắc, đến Hợp Thiên Hải, phường thị của Ninh gia ta ở đó bị yêu thú quấy nhiễu, ngươi tiện tay giết nó rồi trở về là được.”

“Không biết là yêu thú gì?”

Lý Huyền Phong hỏi, Nguyên Tố Chân Nhân nói:

“Không cần lo lắng, chỉ là một con Viên Hầu dưới nước mà thôi, người thường không phải là đối thủ của nó, nhưng đối với ngươi mà nói, cũng không tính là gì.”

Hắn cất ngọc bội đi, thản nhiên nói:

“Ta thấy ngươi cũng nhiều năm rồi chưa về nhà, nhân cơ hội này, trở về thăm nhà một chút đi.”

“Đa tạ chân nhân!”

Lý Huyền Phong nói lời cảm tạ, thấy Nguyên Tố chân nhân phẩy tay áo, chậm rãi đi xuống, Ninh Uyển trầm mặc một lát, nhẹ giọng nói:

“Chân nhân… Những năm gần đây tu vi của Huyền Phong tăng lên rất nhanh, xem ra trước kia chỉ là Lý gia tài nguyên thiếu thốn, công pháp đơn giản, trước kia cũng không tu thành pháp thuật gì, lại Trúc Cơ muộn như vậy.”

“Dù sao cũng là Ngụy Lý.”

Nguyên Tố chân nhân đáp một tiếng, mở miệng nói:

“Nếu tu hành Minh Dương tính có lẽ còn nhanh hơn một chút… Đặt vào ngàn năm trước, Ngụy Lý dòng chính câu thông Kim tính… Kia mới gọi là Minh Dương giáng thế.”

Hai người trò chuyện, Lý Huyền Phong cáo lui ra khỏi động phủ, thừa dịp gió bay một trận, đáp xuống trước động phủ của mình.

Động phủ của Lý Huyền Phong ở trong Y Sơn thành cũng coi như là thượng hạng, đẩy cửa đi vào, thê tử Ninh Hòa Miên ôm con ra nghênh đón, mặt mày hớn hở, nhẹ giọng hỏi:

“Chân nhân nói thế nào?”

Ninh Hòa Miên là người Ninh gia, tin tức còn linh thông hơn hắn, Lý Huyền Phong cũng không bất ngờ, ôm lấy hài tử, đáp một câu:

“Chọn ngày đi Đông Hải, đưa người đi săn yêu.”

Ấu nhi trong ngực mím môi, đôi mắt xám đen, chỉ là lông mày so với phụ thân ôn hòa hơn rất nhiều, còn chưa nẩy nở, lộ ra vẻ có chút nhu nhược.

“Khâm nhi…”

“Phụ thân.”

Lý Huyền Phong ôm hắn, hỏi han tình huống gần đây, Lý Uyên Khâm cũng không nhiều lời, chỉ ừ một tiếng đáp lại, Ninh Hòa Miên đóng cửa đá động phủ, có chút lo lắng nói:

“Chân nhân có ý gì, chẳng lẽ muốn chàng đắc tội với người ta? Có nguy hiểm gì không?”

“Chắc không.”

Chương 803: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Huyền Phong lộ ra vẻ trầm ngâm, nhướng mày nói:

“Hiện tại ta đã tu luyện thành [Thượng Mang Hồi Phong 】, lại có [Ô Kim Linh Giáp 】 hộ thân, chiến lực cường hãn, nếu không phải chính diện gặp phải tam tông dòng chính Trúc Cơ, hơn phân nửa không làm gì được ta.”

“Nếu để cho ta mai phục trước, kéo dài khoảng cách, đối đãi một cách nghiêm túc, cho dù là tam tông dòng chính Trúc Cơ hậu kỳ đứng trước mũi tên của ta cũng phải phun mấy ngụm máu mới thôi, Trúc Cơ bình thường… Cũng không khác gì đám yêu vật bị xé nát trong ải trước là bao.”

Giọng điệu của Lý Huyền Phong bình thản, nhưng để lộ ra mùi máu tanh nồng đậm, hắn thản nhiên nói:

“Chỉ có Nam Cương biết được thanh danh [Kim Cương Huyền 】 của ta, chuyến này đi hải ngoại, cũng có thể gặp gỡ những tu sĩ kia xem là nhân vật như thế nào.”

Ninh Hòa Miên vấn tóc ra sau, một bên thu dọn linh dược trong động phủ cho hắn, một bên thuận miệng đáp:

“Vâng vâng vâng, thiếp biết chàng lợi hại rồi!”

Tuổi tác Lý Huyền Phong kém nàng rất nhiều, có lúc thấy nàng giống như hài tử, bật cười một tiếng, thầm nghĩ:

‘Lúc nào phải dẫn Khâm nhi về nhà một chuyến… Không biết Uyên Giao, Thanh Hồng… Bây giờ thế nào rồi.’

Hắn thông qua quan hệ của Ninh gia dò hỏi được rất nhiều tin tức của Lý gia, nhưng chung quy chỉ là nhận được một chút tin tức bên ngoài, nghĩ đến có thể về nhà xem một cái, trong lòng liền nóng lên.

…

Thanh Đỗ sơn.

Quá trình dâng hương cầu nguyện cũng không phức tạp, trên thực tế khoanh chân tu luyện trước lư hương cũng được, Lý Thanh Hồng tắm rửa sạch sẽ, thay chiến giáp trên người thành đạo bào, búi tóc lên, tu luyện trước lư hương mấy tháng, giá lôi đến gần Ngọc Đình sơn.

Ngọn tiên sơn này hôm nay đã đầy núi là tùng xanh, đỉnh núi chất đầy tuyết trắng đứng sừng sững một tòa tế đàn cao hơn mười trượng, điêu khắc đủ loại vân lộ mưa gió sấm chớp, lấy đá xanh làm chủ thể, dùng nhiều loại đồng thiết chế tạo.

Phía trên cùng thì vây quanh một vòng đủ loại tượng đồng tượng bạc, tổng cộng có mười hai pho tượng, hoặc là bắt lôi bố vân, hoặc là cầm kích giận dữ, tám pho tượng là hình người, bốn pho tượng còn lại là long xà.

Lý Thanh Hồng lúc này mới đứng lên pháp đàn này, liền cảm thấy pháp lực trong cơ thể sôi trào, lôi trì trong cơ thể nóng lòng muốn thử, huyền lôi phù chú kia càng lên xuống phập phồng, rất là hưng phấn.

Nàng khoanh chân ngồi xuống ở chính giữa, hai tay hướng lên, đặt lên trên hai đầu gối, trên người hiện ra từng đạo điện quang màu tím, chảy theo đường vân trên mặt đất.

“Lúc này mười hai pho tượng hẳn là cùng lúc sáng lên, trên bầu trời mây đen giăng kín, lôi đình hiện ra… Mới coi như là bắt đầu.”

Lý Thanh Hồng thúc giục tiên cơ, ước chừng đợi nửa canh giờ, chỉ là lôi đình màu tím chảy xuôi, không có một chút dị tượng nào, cái gọi là thiên nhân cảm ứng xa xôi cũng không có dấu hiệu, ngược lại pháp lực trong cơ thể nàng tiêu hao không ít.

“Chẳng lẽ thật sự không có tác dụng?”

Lý Thanh Hồng đợi một lúc, trên bầu trời đừng nói là sấm sét, ngay cả một mảnh mây đen cũng không có, nàng bất đắc dĩ thở dài một tiếng, từ bỏ bí thuật này, quay sang dùng lôi đình từng cái câu thông với các pho tượng.

Đây là một cách dùng khác của pháp đàn này, có thể tính ra lôi đình trong thiên địa lúc nào sẽ rơi vào nơi nào, gần đây có bao nhiêu đạo thiên lôi giáng xuống, lại có người nào làm nhiều việc ác, sắp bị sét đánh.

“Hơn phân nửa cũng là vô dụng, bây giờ ở đâu còn có thiên lôi… Nghe cũng chưa từng nghe nói… Pháp thuật này thật đúng là đủ cổ xưa.”

Nàng thử từng cái một, vẫn là không thu hoạch được gì, Lý Thanh Hồng không cam lòng lặp đi lặp lại thử hai lần, mãi đến pho tượng long hình cuối cùng rốt cục có chút phản ứng.

“Tí tách…”

Hai mắt pho tượng đồng hình rồng này hơi lóe sáng một cái, trong lòng Lý Thanh Hồng bỗng nhiên minh bạch:

“Ngụy quốc, quận Âm Thành, ngày hai mươi tư, giờ Tý ba khắc, [Huyền Vĩ Giao Lôi 】 đánh xuống cây bách lớn phía tây quận.”

Pho tượng đồng này hiện ra lôi đình, chợt tắt đi, không còn phản ứng nữa.

“A?”

Lý Thanh Hồng chớp chớp mắt, trong lòng cảm khái:

“Thật đúng là cổ pháp! Nhưng mà… Nhưng cái này có ích lợi gì…”

Nếu thật sự có thể biết được phương vị thì tốt rồi, Lý Thanh Hồng có thể giá lôi đi qua, dùng pháp thuật bắt lấy đạo lôi đình này, nghe cái tên này hẳn là một loại thiên địa linh lôi, ở thời đại ngày nay đã cực kỳ hiếm thấy.

Thứ nhất là từ thời thượng cổ đến nay lôi đình trong thiên địa càng ngày càng ít, lôi tu cũng càng ngày càng hiếm thấy, thứ hai là lôi đình không giống như hỏa diễm linh thủy, rơi xuống đất liền phát tác, trừ phi là cơ duyên xảo hợp, hoặc là ngẫu nhiên gặp phải trong tầng mây, nếu không rất khó lấy được.

Nhưng tin tức mà pháp thuật này có được lại là địa danh cổ xưa, cho dù là biết có nơi như vậy cũng không có cách nào đi tìm… Lý Thanh Hồng chỉ có thể thở dài:

“Huống chi nơi này hơn phân nửa còn ở phương bắc, Phẫn Nộ đạo còn rất thù hận chúng ta, lại có gút mắc số mệnh, tuyệt đối không thể đi.”

Lý Thanh Hồng tính toán thời gian, lần cầu lôi tiếp theo hẳn là vào ba tháng sau, trong lòng nàng tính toán:

“Pháp đàn này chế tạo cũng đã chế tạo rồi, thi triển một lần, bất quá chỉ tiêu hao một ít pháp lực, cứ cách ba tháng lại thử một lần, vạn nhất lúc nào đó gặp được quận thành của Việt quốc, có cái tên quen thuộc, cũng có thể lấy được một ít lôi đình trở về.”

Đã quyết định, Lý Thanh Hồng đang định khoanh chân ngồi xuống, lại thấy bên ngoài đại trận hơi lóe sáng, hai gã thanh niên giá phong bay vào, một người mặc áo bào trắng, dung mạo tuấn lãng, một người mặc đạo bào màu vàng, thần sắc uể oải.

“Cô cô!”

Hai người tự nhiên là Lý Hi Tuấn huynh đệ, trước sau đáp xuống, Lý Hi Tuấn chắp tay nói:

“Thất ca đã đột phá Trúc Cơ! Lần này mang hắn tới để cô cô xem thử.”

Chương 804: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Thanh Hồng liếc mắt nhìn Lý Hi Minh một cái, Lý Hi Minh còn chưa từ trong cái chết của phụ thân khôi phục lại, nàng thấy hắn vẻ mặt bi thương, ôn nhu nói:

“Là thời điểm không đúng lúc, phụ thân con cũng không có ý trách con, con cần phải xem thoáng một chút.”

Lý Hi Minh nâng tay áo lên gật gật đầu, đáp một tiếng “Vâng”, lông mày nhìn qua có vẻ buồn bã hơn rất nhiều, thấp giọng nói:

“Con đã đột phá Trúc Cơ, mấy viên đan dược trong nhà cũng có thể đưa vào danh sách, mấy ngày tới con sẽ đi Ô Đồ sơn Đan Các, nghiên cứu phương thuốc Phá Chướng đan này, đột phá Trúc Cơ và Luyện Khí đều rất hữu dụng.”

Lý Thanh Hồng tán thưởng gật gật đầu, ánh mắt nhẹ nhàng lướt qua, liếc thấy phía dưới ống tay áo hắn thêu mấy đường vân màu xanh vàng, nữ tử đối với những thứ tượng trưng này luôn mẫn cảm hơn một chút, luôn cảm thấy giống như hoa lan, hỏi han tình huống trong nhà hắn, thấy hắn không có hứng thú, liền nuốt xuống lời nói muốn luận bàn, để hắn tự mình đi xuống chậm rãi.

Đợi Lý Hi Minh đi ra ngoài, lúc này Lý Thanh Hồng mới nhìn về phía Lý Hi Tuấn hỏi:

“Hi Tuấn, Hi Minh và vị Mạnh cô nương kia, còn có liên lạc không?”

Lý Hi Tuấn cúi mày, nhẹ giọng nói:

“Chưa từng.”

Lý Thanh Hồng thở dài một tiếng, Lý Hi Tuấn không muốn nàng hỏi nhiều, vội vàng chuyển chủ đề, hỏi đến lôi pháp này, đợi Lý Thanh Hồng giảng giải rõ ràng, hắn gật đầu nói:

“Quả nhiên phần lớn đều vô dụng, may mà phương pháp này ít nhất còn có chút ít tác dụng, lúc nào đó lấy về một loại linh lôi, cũng không tính là lỗ vốn.”

“Cũng không phải chỉ có vậy.”

Lý Thanh Hồng nhẹ giọng nói:

“Ta tu luyện trên pháp đàn này rất thoải mái, có thể dẫn lôi vận khí, so với những động phủ khác trong nhà còn tốt hơn, không cần phải ở trong Thanh Đỗ động phủ nữa, nhường nơi đó cho các con.”

Hai người đang trò chuyện, đột nhiên có một gã Ngọc Đình vệ tiến lên bẩm báo:

“Bẩm hai vị đại nhân, có một tên Sơn Việt Trúc Cơ tới Thanh Đỗ.”

Lý Thanh Hồng hơi nhíu mày, đạp sấm bay lên, đáp xuống trên mặt hồ, quả nhiên thấy một tên tu sĩ cưỡi mây đen chờ đợi, hai mắt đỏ như máu, sinh ra một đôi đồng tử dựng thẳng dài nhỏ, thoạt nhìn rất đáng sợ, áo bào màu xám, vẫn là bộ dáng trung niên.

“Hả?”

Tên tu sĩ Sơn Việt này có tu vi Trúc Cơ trung kỳ, nhìn chằm chằm Lý Thanh Hồng, khàn giọng hỏi:

“Ngươi là Lý gia Trúc Cơ?”

“Chính là ta.”

Lý Thanh Hồng khom người hành lễ, nhận ra người trước mặt này chính là Phệ La Nha, coi như là khách khí, nhẹ giọng nói:

“Tại hạ Lý Thanh Hồng, Lý Uyên Giao là huynh trưởng của ta.”

“Thì ra là thế.”

Gã trung niên nhân này lúc này mới gật gật đầu, mặt hồ bỗng nhiên nổi sóng, Lý Ô Sao giá phong bay ra, dưới lớp áo choàng là hai cái bóng đen kịt lay động, im lặng đứng sau lưng Lý Thanh Hồng.

Một đạo lưu quang màu vàng kim cũng bay lên từ một hướng khác, Lý Hi Minh mặc đạo bào, cưỡi ánh sáng bay tới, pháp quang chói mắt, rất là uy phong, Phệ La Nha thấy trận thế lớn như vậy, lập tức cảnh giác, kéo ra một khoảng cách ngắn.

“Vị tiền bối này có chuyện gì sao? Không bằng xuống dưới thương lượng kỹ càng một chút?”

Lý Thanh Hồng khách sáo nói một tiếng, Phệ La Nha vô cùng cẩn thận, nào dám vào trận, liên tục lắc đầu, tổ chức ngôn ngữ một hồi lâu, lúc này mới có chút xấu hổ nói:

“Cái kia… Cái kia… Lời Lý Uyên Giao đã nói… Bây giờ còn tính toán hay không?”

Mấy người đều ngẩn ra, không biết hắn đang nói chuyện gì, Phệ La Nha chỉ đành phải giải thích.

Thì ra năm đó mấy người bọn hắn cùng với Viên Thành Thuẫn, hợp lực giết chết Phục Đại Mộc ở phía tây, địa bàn của hắn đều thuộc về Phệ La Nha, Phệ La Nha liền quyết định tổ chức đám Sơn Việt lại, trồng một ít linh đạo.

Lý Uyên Giao lúc đó đề nghị để Lý gia tiếp nhận những địa bàn này, hàng năm chia một phần thu hoạch cho Phệ La Nha, nhưng Phệ La Nha tham lam vô độ, nào chịu đáp ứng.

Kết quả tự mình kinh doanh nhiều năm như vậy, lại phát hiện sản lượng thu được còn không bằng năm, sáu phần mười so với lời hứa hẹn của Lý Uyên Giao năm đó, hơn nữa còn bỏ ra không ít thời gian tu luyện vào đó, nhất thời hối hận không thôi, nên mới tới tìm Lý gia.

Nghe xong lời này, mọi người lập tức mừng rỡ, sao có thể không đáp ứng, lập tức liên tục đáp ứng, muốn thương lượng một chút chi tiết, Phệ La Nha lại không chịu vào trận, chỉ đành phải tìm một tiểu viện trong trấn, rơi xuống.

Lúc này vừa mới ngồi xuống, Phệ La Nha vẫn có chút lo lắng bất an, tựa hồ đây cũng không phải là mục đích thực sự hắn đến đây lần này, chần chờ một lúc lâu, có chút xấu hổ nói:

“Quý tộc ngược lại là càng ngày càng hưng thịnh, chỉ là chuyện ta hỏi mấy năm trước… Quý tộc có tin tức gì hay không?”

Lý Uyên Giao không có ở đây, Lý Thanh Hồng làm sao biết Sơn Việt này đã nói những gì? Chỉ có thể uyển chuyển nói:

“Huynh trưởng có lẽ đã giúp tiền bối đi làm rồi, không bằng tiền bối nói lại cho ta nghe một chút…”

Phệ La Nha thấy vẻ mặt mờ mịt của mấy người, vốn có chút xấu hổ, Lý Thanh Hồng vừa nói như vậy, hắn

“Tử Phủ sau lưng quý tộc… Có nguyện ý chỉ cho ta một con đường sáng hay không?”

“Đây là muốn đầu nhập vào nhà ta…”

Lý Thanh Hồng giật mình, Phệ La Nha quả thực là một nhân vật có chiến lực không tệ, cũng hơi hiểu biết một chút, ở trên Vu sơn học được rất nhiều loại vu thuật, kiến thức uyên bác, quả thực là một trợ lực rất lớn, trong lòng nàng nhất thời có chút dao động.

Nhưng nhà mình dù sao cũng không có Tử Phủ, Phệ La Nha cũng không phải kẻ ngu dốt, cũng là loại người không thấy thỏ không bắn tên, không có dễ dàng qua loa như vậy, Lý Thanh Hồng nhất thời khó xử, suy nghĩ một chút, thấp giọng nói:

“Thì ra là chuyện này! Huynh trưởng cũng muốn tiến cử cho đạo hữu, nhưng… Chân nhân nào phải dễ dàng gặp mặt như vậy… Mấy người chúng ta cũng chỉ có lập được đại công mới có thể gặp mặt một lần… Huynh trưởng nhận được mệnh lệnh ra ngoài, trong thời gian ngắn e rằng không thể cho đạo hữu một câu trả lời thuyết phục.”

Dù sao trước mắt cũng là một tên Sơn Việt, Lý Thanh Hồng cố gắng nói thẳng một chút, một bên chú ý tới biểu hiện trên mặt hắn.

Phệ La Nha ngẩn ra, có chút khó xử, suy nghĩ lời nói của nàng, hai con ngươi dựng thẳng dài nhỏ nhìn chằm chằm Lý Thanh Hồng, bỗng nhiên tỉnh ngộ, đáp:

“Ta hiểu rồi!”

Chương 805: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

‘Ý của tiểu nha đầu này là… Phải có công lao gì đó mới có thể dẫn ta gia nhập môn hạ Tử Phủ… Thì ra là như vậy! Đúng vậy, Đông nhân có những thứ phức tạp như vậy…’

Hắn nhẹ nhõm hơn rất nhiều, lộ ra một nụ cười khó coi, gật đầu nói:

“Quý tộc nếu có chuyện gì cần, cứ việc mở miệng nói với ta!”

Lý Thanh Hồng liền biết hắn đã hiểu, dù sao cũng là lão yêu quái tu hành trăm năm, chỉ là tiếp xúc với người khác không nhiều mà thôi, hắn cẩn thận như vậy, tự có tính toán của bản thân.

Phệ La Nha đã nhận được hứa hẹn, thoạt nhìn nhẹ nhõm hơn rất nhiều, cũng không có kiên nhẫn nói chuyện phiếm với bọn hắn nữa, khoát tay áo, thuận miệng nói:

“Ta cách Trúc Cơ hậu kỳ càng ngày càng gần, đang đợi mài giũa tu vi đột phá, sẽ không ở lại đây tiếp các vị nữa, chuyện ở đây mấy ngày nữa sẽ phái Chúc Tiên đến thương lượng kỹ càng với các vị.”

Nói xong cũng không quay đầu lại giá phong rời đi, Lý Thanh Hồng tiễn hắn ra khỏi địa giới nhà mình, thầm nghĩ:

‘Lão Sơn Việt này càng tu luyện càng mạnh, chỉ có thể dùng kế hoãn binh trước… Còn chuyện Tử Phủ… Chờ huynh trưởng trở về lại thương lượng với huynh ấy xem nên giải quyết như thế nào.’

Phệ La Nha chắp tay sau lưng rời đi, để lại cho mọi người một bóng lưng tiêu sái, Lý Thanh Hồng đã dùng lời ngon tiếng ngọt lừa gạt hắn, mấy tên Trúc Cơ Lý Hi Minh tới đây để thêm người, đều tự mình vuốt đầu rời đi.

Lý Thanh Hồng phục hồi tinh thần lại, chỉ còn lại một mình Lý Ô Sao, nàng nhìn Lý Ô Sao, lại nhìn sắc mặt hắn so với mấy ngày trước đó còn khó coi hơn, vết thương trên đuôi vẫn chưa lành, hỏi:

“Thương thế của đạo hữu không sao chứ?”

Cái đuôi của Lý Ô Sao bị ngọn lửa màu xám đỏ kia quẹt trúng một chút, đến nay vẫn còn ẩn ẩn đau đớn, loại đau đớn này rất kỳ quái, không chỉ ở trên thân thể, mà còn ở trong linh thức thỉnh thoảng lại đau nhức, Lý Ô Sao bị hành hạ đến sắc mặt tái nhợt.

Lý Thanh Hồng nhìn thấy, quan tâm hỏi một câu, Lý Ô Sao khoát tay áo, đáp:

“Đa tạ đại nhân quan tâm… Loại lửa này hẳn là Tịnh Hỏa, hợp tâm thần, tịnh tính linh, thiêu thân thể, làm bị thương tính mạng, thiêu đốt mệnh cách, tước đoạt thần thức, chỉ có thể tĩnh dưỡng mà thôi.”

Sắc mặt hắn tái nhợt, cự tuyệt đan dược Lý Thanh Hồng đưa tới, khách sáo nói:

“Loại thần hỏa này, đan dược bình thường không có tác dụng, lúc ta ở Đông Hải rất nhiều long tộc đều muốn ăn thịt ta, bọn chúng tu luyện chính là Hợp Thủy, đạo này và Tịnh Hỏa tương cận, đều là dính vào một chút là sẽ từ từ chuyển biến xấu… Ta đã sớm quen rồi, có chút kinh nghiệm ứng phó, không cần phải lo lắng.”

Lý Ô Sao sắc mặt khó coi, không thể không đi xuống trị thương, để Lý Thanh Hồng một mình giá lôi bay xuống.

“Hợp Thủy… Tịnh Hỏa… Thái Âm… Thái Dương… Quả nhiên là tương ứng lẫn nhau.”

Lý Thanh Hồng như có điều suy nghĩ gật đầu, rất nhiều loại quả vị trong Kim tính đều tương ứng lẫn nhau, có dấu vết có thể truy tìm, nàng cũng không biết [Huyền Lôi Bạc 】 của mình là loại lôi tính nào, khiến cho nàng có chút tò mò:

“Huyền Lôi? Hay là Tiêu Lôi cầu được…”

Vứt bỏ những suy nghĩ này ra khỏi đầu, Lý Thanh Hồng tiếp tục bế quan tu luyện.

Qua nửa tháng, tên thủ hạ Chúc Tiên của Phệ La Nha vẫn chưa tới, ngược lại trên bầu trời rốt cục cũng có mấy người bay tới, quần áo khác nhau, phong trần mệt mỏi, người dẫn đầu chính là Lý Huyền Tuyên, vuốt chòm râu, từ xa giá phong bay tới.

“Bá phụ!”

Lý Hi Tuấn giá phong nghênh đón, Lý Huyền Tuyên khẽ gật đầu, đám người Trần Đông Hà, An Chá Ngôn phía sau khom người hành lễ, Lý Huyền Tuyên thoạt nhìn tâm tình không tệ, cười ha hả nói:

“Lần này lão phu đi Đại Lê Quỳ Quan một chuyến, quả thật là mở mang tầm mắt, nhìn thấy bảy mươi hai đạo thống, các loại cổ pháp, cổ thuật, hoàn toàn bất đồng với pháp thuật bây giờ.”

Hắn từ trong túi trữ vật lấy ra mấy tấm phù lục, nhìn qua một mảng xám xịt, phía trên dùng bút màu trắng vẽ vài đạo phù văn, Lý Huyền Tuyên hài lòng nói:

“Đây đều là cổ thuật, ngưng tụ phù thủy, có thể giảm đau, trị bệnh… Có thể truyền xuống cho đám tu sĩ Luyện Khí, dùng để trị bệnh cho lê dân bách tính là rất tốt.”

Nói xong, lão khoát tay áo về phía sau, mọi người tản đi, Lý Hi Tuấn dìu lão xuống, lúc này lão nhân mới đặt chân xuống, còn đang nói tác dụng của phù lục trong tay, ý cười rạng rỡ.

Lý Hi Tuấn nhìn đôi mắt già nua đảo qua, nhìn thấy khắp núi bạch ma, trong nháy mắt mừng rỡ trở nên trong trẻo, hiện lên một vòng kinh hãi, nụ cười trên mặt biến mất, lập tức im lặng không nói.

Hắn không nói một lời, theo Lý Hi Tuấn đến trước mộ, ngồi phịch xuống đất, thì thào tự nói:

“Là vậy, cũng gần được rồi… Có thể chống đỡ nhiều năm như vậy…”

Mắt lão nhìn chằm chằm vào hai bên, bên phải là bia trưởng tử Lý Uyên Tu, bên trái là bia ấu tử Lý Uyên Bình, một cái mới một cái cũ, đều rất cao, Lý Huyền Tuyên ngồi xuống, bia mộ còn cao hơn hắn một cái đầu.

Chương 807: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Trong Thanh Trì tông, Trúc Cơ có chức vụ Phong chủ thì gọi là Phong chủ, nếu không có chức vụ Phong chủ, thì gọi là đạo nhân - dù sao ở Thanh Trì tông, Trúc Cơ không có tư cách gọi là lão tổ.

Lý Huyền Phong cảm thấy kỳ lạ, năm đó gia tộc của hắn đối với môn nhân Thanh Trì cung kính nghe lời, không dám không theo. Năm đó hắn đến Quan Vân phong của Tiêu gia, ngay cả một tên tạp dịch của tiên tông cũng dám hô hào trước mặt tộc trưởng tiểu tộc.

Năm đó tiểu tu cầm cung phụng sự, bây giờ lại trở thành tiền bối của môn nhân Thanh Trì, hắn khẽ cười một tiếng, nhẹ nhàng gật đầu.

Nhưng trong mắt đám tu sĩ Thai Tức, Luyện Khí, Lý Huyền Phong mặc một thân giáp ô kim, đường nét hoa mỹ, khoác giáp mặc bào, mày kiếm mắt sao, một đôi mắt đen tỏa ra ánh sáng vàng kim, cộng thêm cây trường cung dữ tợn đeo trên lưng áo bào màu vàng, quả thật uy phong lẫm liệt!

Hắn chỉ đứng đó, đã toát ra khí thế của một lão tướng trấn thủ biên hoang nhiều năm, âm thanh hơi khàn khàn, ánh mắt đảo qua trái phải, nhìn chằm chằm vào cây cung vàng kia hồi lâu, khiến người ta cảm thấy đau đớn trong lòng.

“Nghe nói vị tiền bối này trời sinh thần lực, có thể vật lộn với hổ lang… Là con trai trưởng của kiếm đạo thế gia… Vậy mà lại bỏ kiếm không luyện, dựa vào một cây cung vàng trong tay… Giết yêu ma Nam Cương tan thành mây khói.”

Một đám thiếu niên thiếu nữ thì thầm với nhau, tràn đầy hâm mộ. Cho dù bọn họ là đệ tử tiên môn, nhưng đối với bọn họ mà nói Trúc Cơ cũng không phải nhất định có thể thành công, trong tông môn cạnh tranh kịch liệt, thường xuyên phải phái đi trấn thủ bên ngoài, có thể trở thành nhân vật như Lý Huyền Phong, cũng là chuyện rất giỏi giang.

Lý Huyền Phong liếc mắt nhìn, thấy nhân số đã đủ, lúc này mới vỗ vào thắt lưng đeo Kim Thú Ô Diện, lấy ra một chiếc thuyền ngọc.

Linh Toa này ban đầu chỉ nhỏ bằng ngón tay cái, nhanh chóng lớn lên, bích quang cuồn cuộn, hóa thành thuyền lớn dài hơn mười trượng, nhẹ nhàng lay động trên không trung.

“[Thường Bích Lưu Vân Thuyền].”

Thuyền này không phải là vật sở hữu của Lý Huyền Phong, lần này là do Ninh Uyển cho mượn, nàng hỏi Lý Huyền Phong có vật thay đi bộ hay không, dẫn theo mười mấy người vượt qua nước chỉ sợ có chút không đủ sức.

Mấy ngày nay nàng bế quan đột phá, thai nghén thần thông, vừa vặn không dùng đến nó, bèn cho hắn mượn vật thay đi bộ này.

Mấy tên môn nhân Thanh Trì tông đã sớm quen nhìn linh thuyền, cũng không cảm thấy kinh ngạc gì, lần lượt lên thuyền, cũng coi như rộng rãi, hai huynh đệ Ninh gia tự giác lái thuyền, Lý Huyền Phong đứng ở mũi thuyền, nhìn xuống Vân Phong.

“Chỉ tiếc là phải mang theo một đám người, hiện tại không thể trì hoãn, trước tiên phải hoàn thành nhiệm vụ trong tay rồi mới có thể về nhà xem thử… Nếu không từ nơi này đi Hàm Hồ, ngược lại có thể tiện đường về nhà một chuyến.”

Hắn nhìn mây mù trôi nổi, tầng mây lúc lên lúc xuống, ánh sáng lúc tối lúc sáng, rất nhanh đã vượt qua Tuyền Ốc sơn, đến Ly Phụ quận, Ninh gia đại ca ở phía trước nói:

“Tướng quân, phía trước là Ốc Phụ phường!”

Lý Huyền Phong đương nhiên hiểu ý của hắn, cháu trai Lý Hi Trị của mình đang đóng giữ ở đó, bản thân hắn lại mang theo một đám đệ tử, tùy tiện dừng lại chỉ sợ sẽ gây ra hiểu lầm, chỉ có thể nói:

“Tiếp tục bay, không cần dừng lại.”

“Vâng.”

Hai người đáp, tiếp tục thúc giục linh thuyền, Lý Huyền Phong thì chậm rãi điều tức.

Công pháp hắn tu luyện là [Kim Mang Chính Phong Quyết], năm đó lấy được từ Cấp gia, là tam phẩm công pháp, chính là công pháp tu luyện của chi thứ Tư Đồ gia, kém hơn rất nhiều so với những công pháp của dòng chính tiên tông kia.

Mặc dù sau khi hắn Trúc Cơ, Ninh Hòa Miên đã đi tìm cho hắn một bộ tứ phẩm công pháp, cũng thuộc Luyện Kim Thạch, tên là [Kim Thạch Thượng Tiêu Pháp], có thể tu luyện đến Trúc Cơ đỉnh phong, khiến tốc độ tu luyện của hắn nhanh hơn không ít, nhưng Tiên Cơ đã ngưng tụ, so với tu sĩ Trúc Cơ bằng [Kim Thạch Thượng Tiêu Pháp] chân chính vẫn kém hơn một chút.

Lý Huyền Phong cũng không để ý lắm, Tiên Cơ này đã được hắn tôi luyện đến mức cực hạn, nhiều hơn một chút cũng không có gì đáng ngại.

[Luyện Kim Thạch] là do công pháp của Thang Kim môn tu thành, khí của nó có thể phá trận, khai sơn, hủy hoại pháp khí của địch, giỏi về lấy điểm phá diện, càng giết nhiều địch, được huyết khí tôi luyện, thì sẽ càng thêm mạnh mẽ.

Mà mấy chục năm nay Lý Huyền Phong ở Nam Cương không biết đã giết bao nhiêu địch! Trước kia hắn cũng từng chịu không ít vết thương, có thêm bộ linh giáp này, lại càng thêm cường hãn, các loại Trúc Cơ chết trong tay hắn đã sớm đến con số hai chữ số.

Trong khí hải huyệt của hắn lúc này là một mảng kim quang hỗn độn, năm ngoái đã tôi luyện đến mức không thể tiếp tục tôi luyện, hắn vô cùng tự tin, mười phần thì có đến bốn năm phần là đến từ khí hải này.

“Nguyên Tố chân nhân đề bạt ta, e là cũng nhìn ra điểm này…”

Lý Huyền Phong trải qua nhiều năm như vậy, mơ hồ đã lĩnh ngộ ra, Nguyên Tố chân nhân Ninh Điều Tiêu cần một tu sĩ Trúc Cơ đủ mạnh để thay hắn đi xử lý những chuyện không tiện ra mặt, nghiền nát những kẻ tiểu nhân kia.

Mà tu sĩ Trúc Cơ này không chỉ cần đủ mạnh, đủ trung thành, còn phải không có hy vọng đột phá, có nhược điểm nằm trong tay Nguyên Tố… Thậm chí đến thời khắc mấu chốt còn phải bằng lòng hy sinh.

Nguyên Tố chân nhân quả thật là lão hồ ly, nhìn thấu tính cách của Lý Huyền Phong, không chỉ gả tộc nữ cho hắn, còn để người Ninh gia tiếp cận hắn, hoặc là trở thành thủ hạ của hắn, hoặc là trở thành đồng liêu của hắn… Bản thân những người Ninh gia này cũng không ý thức được, rất nhanh đã thật lòng đối đãi với hắn.

“Dù sao cũng là lão nhân tu hành mấy trăm năm… Thủ đoạn cao minh… Không cần thần thông, không cần pháp thuật, vẫn có thể khống chế người khác trong lòng bàn tay.”

Chương 808: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Huyền Phong mặc giáp ô kim do thê tử cầu xin cho mình, yên lặng đứng đó, nhìn chăm chú vào mặt trời đang dần lặn xuống phía trước.

“Lão đại, ra khỏi quận thành rồi!”

Trán Ninh gia đại ca hơi toát mồ hôi, quay đầu lại cười, lộ ra hàm răng trắng bóng, còn người em thì có chút ngại ngùng, nhìn hắn với vẻ mặt sùng bái.

“Ừ.”

Lý Huyền Phong đáp một tiếng, hai huynh đệ Ninh gia chèo thuyền cho hắn, một tiếng tướng quân, hai tiếng lão đại, vô cùng trung thành. Lý Huyền Phong cũng không phải kẻ dễ lừa gạt, huynh đệ Ninh gia đi theo hắn đã mấy chục năm, lúc trước hắn còn hoài nghi hai người bọn họ là đến để giám sát mình, nhưng sau mấy lần hai huynh đệ liều chết cứu hắn, hiện tại hắn đã sớm coi bọn họ như người nhà.

Hiện tại chỉ cần Lý Huyền Phong tự hỏi bản thân không thể bỏ mặc thê tử, bỏ mặc thuộc hạ, như vậy mục đích của Nguyên Tố chân nhân đã đạt được. Lý Huyền Phong nhìn bốn phía, gia tộc, thê tử, ân tình, ngoại trừ bán mạng cho Nguyên Tố, hắn không còn con đường nào khác.

Lý Huyền Phong xuyên qua biên giới, thuyền ngọc vô cùng nổi bật, không bao lâu đã đến địa bàn của Huyền Nhạc môn.

Thanh Trì tông vốn có cửa biển, chỉ là từ Hàm Hồ của Huyền Nhạc môn đi vào biển sẽ gần Phân Côn đảo nhất, nếu từ cửa biển phía Nam của Thanh Trì tông đi, phải đi vòng một vòng lớn, rất là bất tiện, cho nên Lý Huyền Phong một đường đi tới, đi ngang qua địa bàn của Huyền Nhạc môn.

Sơn Kê quận của Huyền Nhạc môn xa xa xuất hiện trước mặt, màn sáng màu trắng đột ngột dựng lên, hắn dừng thuyền ngọc lại, có một gã môn nhân Huyền Nhạc môn cưỡi gió bay tới, rất là khách khí, nhẹ giọng hỏi:

“Xin hỏi vị tiền bối này…”

Ninh gia đại ca bước lên trước, đáp:

“Thanh Trì tông, đưa đệ tử đi Phân Côn đảo.”

Lý Huyền Phong bước lên trước một bước, vỗ vào thắt lưng, từ trong miệng Kim Thú Ô Diện bay ra một lệnh bài ngọc bội, tỏa sáng chói lọi giữa không trung, vô cùng chói mắt.

Tên môn nhân này là một lão già, mặc áo bào trắng, ngũ quan đoan chính, trên hai gò má đều có nốt ruồi, trên người đeo đầy trang sức ngọc lớn nhỏ, vội vàng nói:

“Tiểu tu Khổng Ngọc, bái kiến tiền bối! Mời… Mời tiền bối đi theo ta vào hồ!”

Thái độ của hắn rất cung kính, vừa dẫn đường, vừa len lén đánh giá Lý Huyền Phong, do dự hồi lâu, lúc này mới có chút do dự nói:

“Vị tiền bối này… Không biết có phải là [Kim Cương Thần Cung] của Nam Cương? Ta thấy tiền bối rất giống với hình dung…”

Lý Huyền Phong bị người nhận ra, cũng không kinh ngạc, chỉ khẽ gật đầu, ai ngờ Khổng Ngọc lập tức kích động, vội vàng nói:

“Tiền bối, ta chính là Khổng Ngọc của Huyền Nhạc môn! Huyền Nhạc môn ta và Lý gia luôn luôn giao hảo, ta còn từng đến Vọng Nguyệt hồ, thay Thanh Đỗ di chuyển núi, hơn nữa còn có chút giao tình với Huyền Tuyên đạo hữu…”

Lý Huyền Phong nhướng mày, có chút bất ngờ, thần sắc hòa hoãn hơn rất nhiều, nhẹ giọng hỏi:

“Ồ? Đại ca của ta?”

Lý Huyền Phong nở nụ cười, nhẹ giọng hỏi:

“Đã nhiều năm không gặp huynh ấy… Không biết hiện tại huynh ấy có khỏe không?”

“Khỏe… Tất nhiên là khỏe!”

Bị Lý Huyền Phong nhìn chằm chằm, Khổng Ngọc cảm thấy hơi căng thẳng, vội vàng đáp lại hai câu, sau đó mới nói:

“Huyền Tuyên đạo hữu… Tu vi cũng đã đến Luyện Khí hậu kỳ… Thành tựu trên phù lục càng ngày càng cao, chỉ là không am hiểu đấu pháp cho lắm…”

“Năm đó ta và huynh ấy cùng nhau đi về phía Tây, trên đường trò chuyện rất nhiều, thu hoạch được không ít…”

Lý Huyền Phong dời mắt, yên lặng lắng nghe, Khổng Ngọc nói hết nước hết cái, đột nhiên linh quang chợt lóe, vội vàng nói:

“Đúng rồi… Đúng rồi… Nghe nói quý tộc còn từng đi hải ngoại, liên thủ với Trúc Cơ của Huyền Nhạc môn ta để báo thù cho hậu bối, đánh cho tên hòa thượng của Căm Tức đạo thống kia suýt nữa thì hồn phi phách tán!”

“Báo thù? Căm Tức đạo thống? Người của Thang Kim môn?”

Nam Cương luôn luôn bế quan tỏa cảng, tuy rằng Lý Huyền Phong có liên lạc với Lý gia một lần thông qua Lưu Trường Điệt, nhưng dù sao cũng không biết nhiều lắm, đại đa số tin tức đều là do Ninh gia cung cấp.

Ninh gia tuy rằng thu thập tin tức rất nhanh nhạy, nhưng những chuyện cơ mật này thì bọn họ không thể nào biết được, Khổng Ngọc cũng là nghe được từ chỗ Khổng Đình Vân, cho nên cũng khó trách Lý Huyền Phong không biết chuyện này.

Lý Huyền Phong nắm bắt được tin tức mấu chốt, hỏi ngược lại một câu, Khổng Ngọc không dám chậm trễ, vội vàng thuật lại những gì mình nghe được từ Khổng Đình Vân:

“Là người của Thang Kim môn! Nghe nói Tư Đồ Mạt của Thang Kim môn không biết kết thù gì với quý tộc, lại cấu kết với Căm Tức đạo thống ở phương Bắc, âm thầm mai phục hậu bối của quý tộc, may mà Trúc Cơ của quý tộc kịp thời ứng cứu, bằng không hậu quả thật khó mà lường được…”

“Sau đó, quý tộc muốn đi Đông Hải, bèn cùng với Khổng Đình Vân, một vị Trúc Cơ của Huyền Nhạc môn ta, cùng nhau ra biển, vừa vặn trên đường gặp được hai người bọn chúng, sau một phen đại chiến, trực tiếp đánh cho tên hòa thượng kia…”

Khổng Ngọc tóm tắt lại, giới thiệu sơ lược, khi nói đến chuyện Tư Đồ Mạt mai phục, hắn thấy Lý Huyền Phong nhướng mày, hai mắt hơi nheo lại, trong mắt lóe lên lửa giận.

Chờ đến khi hắn nói xong, ánh mắt Lý Huyền Phong ngược lại bình tĩnh, không còn nhìn ra chút dao động nào nữa, chỉ thản nhiên nói:

“Thật to gan.”

Giọng điệu tuy bình thản, nhưng Khổng Ngọc nghe vào tai lại thấy lạnh sống lưng, hắn thấy Lý Huyền Phong hỏi:

“Tư Đồ Mạt kia hiện tại có ở Đông Hải không?”

Chương 809: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

“Có chứ!”

Khổng Ngọc vội vàng gật đầu, trong lòng mừng thầm, đáp:

“Hắn ta đang ở Kim Đấu đảo, Chu Lục hải, từ đây đi về phía Đông, chỉ cần hỏi thăm một chút là biết.”

Lý Huyền Phong gật đầu, chắp tay sau lưng, linh giáp ô kim tỏa ra hào quang chói lọi dưới ánh mặt trời, trường bào lay động, trong lòng hiện lên mấy cái tên, lạnh lùng nói:

“Tư Đồ Mạt… Quách Hồng Dao…”

“Tốt nhất là các ngươi nên trốn kỹ ở Việt quốc, trốn kỹ trên Xích Tiêu đảo… Nếu để ta tóm được ở Đông Hải, ta sẽ cho các ngươi nếm thử mùi vị vạn tiễn xuyên tim, thân thể bị lăng trì!”

Sát ý chợt lóe trong mắt hắn, Khổng Ngọc đứng trước mặt hắn cảm thấy như bị lưỡi đao kề vào cổ, sợ hãi đến mức không dám lên tiếng.

“Còn lão già Khổng Ngọc này, là muốn mượn đao giết người!”

Lý Huyền Phong liếc nhìn lão già một cái, nhưng cũng không để ý, dù sao cũng là kẻ thù chung, có thể nghe ngóng được tin tức, trong lòng Lý Huyền Phong cũng có tính toán.

Hắn nể mặt Lý Huyền Tuyên nên cũng coi như khách sáo, nhưng Khổng Ngọc lại bị ánh mắt của hắn dọa sợ, vội vàng nói:

“Chỉ là Tư Đồ Mạt là dòng chính của Thang Kim môn, thực lực mạnh hay yếu không nói… Nếu thật sự gây chuyện, e là không dễ giải quyết, nếu tiền bối có ý định ra tay, chỉ cần trừng trị hắn một chút là được…”

Lý Huyền Phong gật đầu, vịn vào mạn thuyền, coi như khách sáo, nói chuyện câu được câu chăng với hắn, ra khỏi Hàm Hồ, Khổng Ngọc rốt cuộc cũng được cáo từ:

“Tiểu lão đầu tiễn các vị đến đây! Còn lại xin cứ tự nhiên.”

“Đa tạ đạo hữu!”

Ninh gia đại ca gật đầu đáp, thấy hắn quen biết Lý Huyền Phong, cũng coi như khách khí, Khổng Ngọc quay đầu rời đi, mồ hôi lạnh chảy ròng ròng, thầm nghĩ:

“Nguy hiểm thật! Tên Lý Huyền Phong này hoàn toàn khác biệt với Lý Huyền Tuyên! Hai người này sao có thể là huynh đệ… Chênh lệch quá lớn…”

Trong mắt Khổng Ngọc, Lý Huyền Tuyên giống như một con thỏ già nhát gan, mặc dù chỉ cần có gió thổi cỏ lay là sẽ sợ hãi, nhưng lại rất nghiêm túc, rất dễ ở chung, không hề có khí thế hung ác, bình thường cũng rất dễ nói chuyện.

Tuy rằng thời gian hắn ở chung với Lý Huyền Tuyên không lâu, nhưng lại rất hợp ý, rất nhanh đã quen thuộc, hiểu rõ đối phương.

Còn Lý Huyền Phong này lại giống như một con chim ưng, tuy ngoài mặt tỏ vẻ khách sáo, nhưng ánh mắt lại vô cùng hung ác, đặc biệt là lúc nói đến chuyện Tư Đồ Mạt mai phục hậu bối Lý gia, chỉ cần nhìn ánh mắt hắn lúc đó, thật sự khiến người ta cảm thấy như bị một lưỡi đao kề vào cổ.

“Nếu hắn thật sự chỉ là một con chim ưng cô độc thì cũng thôi đi… Vậy mà lại chịu đựng gió sương ở Nam Cương mấy chục năm, tôi luyện một thân bản lĩnh… Cuối cùng lại dựa vào Ninh gia, thật sự là đáng sợ!”

Khổng Ngọc nhìn thuyền ngọc màu xanh biếc đã đi xa, yên lặng cảm khái:

“Không đến mười năm nữa, Việt quốc sẽ lan truyền tên tuổi của con chim ưng này! Ba đời nhà bọn họ… Lý gia đúng là nhân tài liên tục, khó trách có thể phát triển không ngừng!”

Hắn cưỡi gió bay về ngọn núi, như có điều suy nghĩ, vội vàng tìm kiếm, lấy ra một tấm linh phù, cẩn thận vẽ lên đó:

“Đúng rồi, phải nhắc nhở Đình Vân một tiếng! Bảo nàng ấy xem thử có cách nào liên lạc được với Lý gia hay không, thứ nhất, tốt nhất là có thể đuổi Tư Đồ Mạt về Việt quốc, thứ hai, cũng coi như bán cho Lý gia một cái nhân tình!”

Lão già trăm tuổi này vô cùng am hiểu đạo lý, vội vàng truyền âm vào linh phù, sau đó gọi một đệ tử tới.

“Đi! Đưa tới Nhạc Châu đảo!”

Lý Huyền Phong dẫn theo mọi người vượt qua Hàm Hồ, đến gần biển, sóng lớn mãnh liệt, một mảnh xanh thẳm, đại ca Ninh gia là Ninh Đỉnh Bá tiến lên chào hỏi một đám con cháu.

Chờ một đám đệ tử Thanh Trì đến đủ, hắn lộ ra răng trắng, cười nói:

“Nơi này gọi là gần biển, nước biển cũng không sâu, đều là lúc đại chiến năm xưa bị chìm xuống, hiện giờ các ngươi nhìn thấy rất nhiều hòn đảo, đại đa số đều là tiên sơn ban đầu, còn lại gần một nửa là về sau dời núi lấp biển mà thành.”

Lý Huyền Phong chắp tay đứng, yên lặng nghe, Ninh Đỉnh Bá hiểu rõ tính tình của hắn, tiếp tục giới thiệu cho hắn:

“Năm xưa nơi này là sáu cái quận đông đúc nhất ở phía nam, toàn bộ chìm xuống đáy biển cho cá tôm ăn, lưu lại rất nhiều di tích, bởi vì nước biển không sâu, đã sớm bị tu sĩ trước sau tìm kiếm sạch sẽ.”

“Đi xa hơn một chút nữa là Chu Dực Hải, Quần Di Hạp, đó mới là Đông Hải năm xưa… Long cung khắp nơi, giao xà nổi lên bốn phía, nếu muốn đi vào chỗ sâu, có thể nhìn thấy không ít Long tộc, không thể đắc tội.”

Thần sắc đám tu sĩ khác nhau, quần áo hoa lệ, sắc mặt một số đệ tử bình thản, hiển nhiên là đã sớm biết, mộc mạc một chút thì bừng tỉnh đại ngộ, Ninh Đỉnh Bá nói:

“Chu Dực Hải là vì Chân Xi Đệ Bát Tử mà được đặt tên, liên quan đến việc Giải Hợp Thủy của Thượng Cổ, cho nên trong biển có rất nhiều yêu tà, kỳ trân dị bảo, đại đa số cũng bị Long tộc chiếm cứ, xâm nhập vào trong đó, nhất định phải cẩn thận.”

Một thiếu niên cẩm y lông mày mảnh đột nhiên mở miệng, cung kính nói:

“Xin hỏi giáo tịch, vì sao… Rõ ràng là Long tộc, vị trí Hợp Thủy năm xưa… Lại là Chân Xi? Vì sao không gọi là Xi tộc?”

Chương 810: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

“Cái này…”

Ninh Đỉnh Bá lập tức nghẹn lời, có chút do dự nhìn thoáng qua Lý Huyền Phong, lắc đầu, trầm giọng nói:

“Chuyện này liên quan đến chuyện Thượng Cổ… E là ít người biết được.”

Mọi người nhất thời có chút thất vọng, lại thấy Lý Huyền Phong tiến lên một bước, nói khẽ:

“Năm xưa nếu như không có Giải Hợp Thủy, Chân Xi chính là Chân Long.”

Lý Huyền Phong trà trộn ở Nam Cương nhiều năm, thật sự biết một hai chuyện bí ẩn.

Hắn biết Lý Xích Kính bị lão giao Nam Cương hãm hại, cho nên mỗi khi chiến đấu, phàm là gặp được yêu vật loại xà giao đều dốc hết toàn lực bắt sống, ép hỏi tin tức của lão giao kia.

Lão giao là Yêu Vương tiếng tăm lừng lẫy ở Nam Cương, tên là Sâm Lục Phất, tu luyện thần thông hệ Lục Thủy, nghe nói cũng là Long tộc, Lý Huyền Phong cũng từng có nghi hoặc của thiếu niên kia, cẩn thận ép hỏi mới biết được đáp án.

Hắn vừa mở miệng, một đám thiếu niên thiếu nữ lập tức ngưỡng mộ nhìn qua, thiếu niên cẩm y có vẻ có chút câu nệ, cung kính nói:

“Làm phiền đạo nhân chỉ giáo…”

Lý Huyền Phong nói khẽ:

“Năm xưa Chân Xi tung hoành Đông Hải, thành tựu quả vị mấy trăm năm, nghe nói đã đạt đến Đạo Thai đỉnh phong, tự cho mình là yêu vật hoàn mỹ nhất thiên địa, được xưng là Yêu Đế, thành lập Đông Hải Yêu Cung.”

“Vì vậy một mực hướng tây, đến tiên quan trên một ngọn núi nhỏ, gặp Tiên Quân.”

“Chân Xi chỉ hỏi: ‘Chẳng lẽ thiên hạ còn có yêu vật hoàn mỹ hơn thân thể này của ta sao?’”

“Tiên Quân nói: ‘Long tộc, lớn nhỏ đều có thể thăng ẩn, bay lên vũ trụ, lặn xuống biển sâu, thừa cơ biến hóa, ngươi bất quá chỉ là một con Chân Xi, cần phải biến hóa thành rồng.’”

Lý Huyền Phong dừng một chút, nhẹ giọng nói:

“Chân Xi hỏi kỹ càng rất nhiều đặc trưng của Long tộc, sau đó liền trở về Đông Hải, tập hợp lực lượng, nuốt Vũ Xà.”

“Hắn một thân có hai đạo quả vị, rất khó đồng thời khống chế Hợp Thủy cùng Lục Thủy, cuối cùng vội vã ngã xuống, bị chín đứa con trai chia cắt, khiến Đông Hải một phen long trời lở đất, có một khoảng thời gian hỗn loạn đến cực điểm.”

Lý Huyền Phong hơi có chút say mê, nói khẽ:

“Yêu vật thiên hạ lúc này mới hiểu được còn có Chân Xi cùng Long, thậm chí phân biệt Giao, Xà, Huyền Xà, đều là từ trong Long cung truyền ra ngoài.”

“Tuy rằng Chân Xi bị chín đứa con trai chia nhau ăn thịt, nhưng đám hậu duệ này liền tự xưng là Long tộc, thành lập Đông Hải Giao Cung.”

Đừng nói một đám đệ tử, ngay cả huynh đệ Ninh gia cũng là lần đầu tiên nghe thấy, kinh thán không thôi, Lý Huyền Phong lắc đầu:

“Bất quá chỉ là lời nói từ miệng một con Huyền Xà, cứ nghe cho vui vậy.”

“Cung tạ đạo nhân chỉ giáo!”

Một đám đệ tử cung kính nói lời cảm tạ, Lý Huyền Phong khoát tay áo, hai mắt thanh quang chảy xuôi, nhìn chằm chằm bóng ma trong gió bắc, nhẹ giọng nói:

“Nói đến liền đến!”

Quả nhiên, cách đó không xa bay tới hai đạo lưu quang, một lớn một nhỏ, yêu vật phía trước có hình dáng giống rắn, trên đuôi có móc câu, toàn thân màu trắng nhạt, trên không trung kéo ra một đạo huyết quang, yêu vật phía sau thì lớn hơn một vòng, toàn thân là vảy màu xám xanh, hình thái như hổ, bụng hơi dài, nằm sấp bay tới.

Con thú có vảy màu xám xanh này bốn chân tráng kiện hữu lực, nhưng eo lại rất dài, cái đuôi rất dài, có chút quái dị, nhẹ nhàng thoải mái cưỡi mây mù, giống như mèo vờn chuột đi theo

Ninh Đỉnh Bá liếc mắt một cái, vội vàng cùng đệ đệ điều khiển ngọc chu kéo dài khoảng cách, trầm giọng nói:

“Là một vị Long tử… Nhanh chóng đi xa… Chớ quấy rầy vị này.”

Lý Huyền Phong cẩn thận đánh giá, phía trước dường như là một hậu duệ của Vũ Xà tộc, trên đuôi có móc câu, có lẽ là một con Câu Xà, vảy trên người nứt toác, máu màu xanh nhạt không ngừng rơi xuống, trong đôi mắt to như cửa sổ tràn đầy vẻ tuyệt vọng, không ngừng gào thét.

“Nhìn bộ dạng của nó, là bị Hợp Thủy làm bị thương! Cho dù có thể chạy thoát cũng sống không được bao lâu…”

Mọi người nhìn đến ngây người, huynh đệ Ninh gia thì vừa tăng tốc độ kéo dài khoảng cách, vừa tò mò nhìn, Long tử kia đuổi theo Câu Xà màu trắng, cũng không vội giết chết, mà quấn quanh nó, cọ xát lẫn nhau.

Sắc mặt Ninh Đỉnh Bá hơi kỳ quái, thầm mắng một tiếng, yên lặng tăng thêm tốc độ, thầm nghĩ:

“Thật không hổ là Long tộc… Hợp Thủy nhất mạch thích chơi mấy thứ này… Bất kể chủng loại có đúng hay không, luôn muốn thử một lần.”

Một đám tu sĩ nhìn đến không chớp mắt, cực kỳ rung động, nghe tiếng kêu thảm thiết của Câu Xà màu trắng kia, bay ra ngoài một lát, trên bầu trời đột nhiên lác đác rơi xuống những hạt mưa màu xanh nhạt.

Cơn mưa này long lanh trong suốt, rõ ràng là màu xanh biếc, nhưng khi rơi xuống lại bao phủ cả thiên địa thành một màu xám xịt.

Thiếu niên cẩm y vận chuyển pháp lực ngăn cản, cảm khái nói:

“Đây là dị tượng Lục Thủy Trúc Cơ ngã xuống… Đây chính là Đông Hải… Trúc Cơ cứ như vậy tùy tiện chết ở một vùng biển nào đó.”

Lý Huyền Phong thì đang suy nghĩ khí thế và hình thái của Long tử vừa nhìn thấy, thầm nghĩ:

“Quả nhiên là bất phàm, Đông Hải Long tộc hẳn là có không ít pháp thuật, nếu thật sự đánh nhau e là không dễ giết… Nếu có một vùng biển đủ rộng, có thể thử xem có thể khiến nó chết vì kiệt sức hay không.”

Hắn đương nhiên sẽ không đi trêu chọc Long tộc, chỉ ước lượng một chút chiến lực của hai bên, trong lòng đã có tính toán.

Ninh Đỉnh Bá ở phía sau đến gần một bước, thấp giọng nói:

“Lão đại, Long tử này hẳn không phải là tình cờ gặp được, là đến xem Thanh Trì chúng ta phái ai tới trấn thủ Phân Khuyết đảo.”

Lý Huyền Phong khẽ gật đầu, chuyến này hắn không chỉ hộ tống, mà còn phải ở trên đảo giao tiếp một hai năm, thế cục của Phân Khuyết đảo rất phức tạp, Long tộc đến xem một cái cũng là chuyện bình thường.

Chương 811: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Phân Khuyết đảo là phường thị lớn nhất trong biển, cũng là tiên đảo số một số hai, trên đảo có đủ loại bảo địa, lại bởi vì địa hình kỳ lạ, rất khó bố trí trận pháp, gần như mỗi lúc đều có động loạn phát sinh.

Mà không biết vì nguyên nhân gì, Phân Khuyết đảo rất ít khi có Tử Phủ xuất hiện, các tông môn cũng không phái Tử Phủ đến trấn thủ, phần lớn đều là tu sĩ Trúc Cơ.

Lý Huyền Phong gật đầu đồng ý, hòn đảo hùng vĩ đã xuất hiện ở phía trước, huynh đệ Ninh gia giới thiệu cho mọi người lai lịch của Phân Khuyết đảo, sau đó điều khiển thuyền rơi vào trong biển.

Nơi này cách Phân Khuyết đảo khoảng mười dặm, đáy biển hiện ra một màn sáng to lớn, Lý Huyền Phong đánh ra một lệnh bài bằng ngọc, xuyên qua màn sáng tiến vào trong.

Quả nhiên thấy phía dưới là một vùng sáng rực, nhà cửa lớn nhỏ nằm rải rác, huynh đệ hai người vừa mới dừng ngọc chu, có một tu sĩ cưỡi gió bay tới.

Người này mặc áo xanh, bên hông đeo túi trữ vật và pháp kiếm đang tỏa ra linh quang, trên người là áo choàng bằng linh sa, ngay cả ngọc thạch dùng để trang trí cũng là thượng phẩm, cực kỳ xa hoa, nhìn Lý Huyền Phong một cái, gật đầu nói:

“Ninh Hòa Viễn bái kiến tỷ phu.”

Người này chính là em vợ của hắn là Ninh Hòa Viễn, tu vi Trúc Cơ sơ kỳ, là người chủ trì phường thị này, Lý Huyền Phong không phải lần đầu tiên gặp hắn, chỉ khẽ gật đầu.

Ninh Hòa Viễn là con cháu dòng chính của Ninh gia, nhưng từ nhỏ đã được đưa đến Trì gia, đến khi trưởng thành mới trở về, ở Ninh gia được xem là người của Trì gia.

Nhưng Trì Úy đã chết, Nguyên Tố chân nhân dứt khoát đi đến Y Sơn thành, ngay cả người của Ninh gia cũng chuyển trọng tâm sang phía nam, Trì Chước Vân là tông chủ cũng không dám ra lệnh cho lão tiền bối như Nguyên Tố chân nhân, Nguyên Tố chân nhân ở Nam Cương là không nghe hiệu lệnh.

Ninh gia và Trì gia có chút bất hòa, địa vị của Ninh Hòa Viễn cũng trở nên xấu hổ, hơn mười năm trước Lý Huyền Phong từng gặp hắn một lần, khi đó hắn ta rất đắc ý vênh váo, hiện giờ trốn ở trong biển hơn mười năm, hôm nay gặp lại, lại có vẻ sa sút rất nhiều.

Hắn dẫn theo một đám khách khanh đến bái kiến, để cho thuộc hạ dẫn đám đệ tử đi làm nhiệm vụ, sau đó lập tức kéo Lý Huyền Phong qua một bên, mở miệng nói:

“Tỷ phu… Đây là lần đầu tiên Hòa Viễn cùng tỷ phu cùng làm việc, nếu có chỗ nào sơ suất, mong tỷ phu cứ việc chỉ bảo.”

Thái độ của hắn khiến Lý Huyền Phong hơi bất ngờ, chắp tay với hắn, Ninh Hòa Viễn dẫn hắn vào động phủ, nói là muốn đi xuống gặp đám đệ tử một chút, sau đó liền rời đi, Lý Huyền Phong viết một phong thư, giao cho đại ca Ninh gia, bảo hắn đưa đến Lý gia.

…

Đại Quyết đình.

Đại Quyết đình là một tòa cổ thành hùng vĩ, lúc hưng thịnh nhất có đến mười vạn người, bị Phục Đại Mộc chiếm cứ mấy chục năm, chỉ còn lại không đến một vạn người, Phệ La Nha cướp về nuôi dưỡng nhiều năm, cũng chỉ có ba bốn vạn người.

Gạch đá trên tường thành đã loang lổ, tràn đầy dấu vết thời gian, tộc binh của Lý gia nhanh chóng xuyên qua những con hẻm nhỏ, bách tính Sơn Việt trong thành trốn trong nhà, có chút mong chờ nhìn ra bên ngoài.

Cũng giống như Đông Sơn Việt hâm mộ Đông Nhân, bách tính ở Đại Quyết đình cũng hâm mộ cuộc sống giàu có của Đông Sơn Việt, đã sớm nghe nói đến danh tiếng của Lý gia, hiện giờ nghe nói Lý gia đến tiếp quản, tất cả đều rất mong chờ.

Trên bầu trời, tộc tu và Ngọc Đình Vệ đang bay qua bay lại, Lý Hi Tuyền cưỡi gió, bên cạnh là đệ đệ Lý Hi Tuấn, hai người đang vây quanh một tấm bản đồ, cẩn thận thương lượng.

“Hai nhà Liễu thị và Hứa thị không thể thả đi đất mới… Còn mấy họ khác, cũng phải hạn chế một phen, tốt nhất là đề bạt từ hàn môn, đến bên hồ phía tây, thành lập thôn xóm…”

Phệ La Nha làm chưởng quỹ, ném địa bàn cho Lý gia, sau đó bế quan tu luyện, Lý gia phái người đi tuần tra hai lần, cả địa bàn này chủ yếu chia làm hai khu vực lớn.

Một là thành lớn của Sơn Việt - Đại Quyết đình, chiếm diện tích khá lớn, là di tích khó có được, ngoài ra còn có một vùng bình nguyên màu mỡ, không có núi lớn.

Lý gia coi trọng nhất chính là tòa hùng thành Đại Quyết đình này, Đại Quyết đình rất cổ xưa, địa vị trong Sơn Việt chỉ đứng sau Vu Sơn, Lý Uyên Giao đã từng đến đây một lần, nhưng chỉ lo chia chác chiến lợi phẩm, cũng không xem kỹ.

Hiện giờ hai huynh đệ đi dạo một vòng, chỉ cảm thấy nơi này cổ xưa trang nghiêm, trong cung đình còn có rất nhiều bích họa, tuy rằng đã bị chiến tranh phá hủy rất nhiều, nhưng vẫn có thể nhìn ra không ít cảnh tượng trời sụp đất nứt, đen tối tuyệt vọng.

Lý Hi Tuấn bước vào trong, cẩn thận đánh giá, những bức họa gần đây nhất đều là cảnh tượng Lý gia quật khởi, phía đông phồn hoa náo nhiệt, giống như lửa cháy đổ thêm dầu.

Tiếp tục đi vào trong, bức họa lại mang đến cảm giác tuyệt vọng, châu chấu khắp nơi, hạn hán, ngoại địch xâm lấn, Đại Vương băng hà… Lý Hi Tuấn dừng chân nhìn một lúc, quay đầu nói:

“Chắc là Già Nê Hề trong truyền thuyết.”

Hai người tiếp tục đi vào trong, đi qua vô số cung điện, tất cả đều là những bức họa về cảnh tượng trời sụp đất nứt, hạn hán, sau khi đi qua đoạn này, bích họa lại là cảnh tượng nhân dân no ấm.

Những bức họa phía sau đã mơ hồ không rõ, hai người tìm kiếm một hồi, rốt cuộc cũng thấy được một bức bích họa còn nguyên vẹn.

Trên bức họa là một người mặc hắc y, không nhìn rõ mặt, một tay cầm một quyển sách, một tay cầm gậy, phía dưới là rất nhiều người đang quỳ lạy, một bên là cảnh tượng mặt trời rơi xuống.

“Là Đoan Mộc Khuê sao…”

Lý Hi Tuyền và Lý Hi Tuấn đều đọc qua tộc sử, cũng biết một ít ghi chép, Lý Hi Tuấn nói:

“Đoan Mộc Khuê xưng bá một thời, thậm chí còn dám đánh vào tận cửa Thanh Trì tông… Cuối cùng lại không thể đột phá Kim Đan… Còn tiên thư kia đến nay vẫn không rõ tung tích, đến nay vẫn chưa từng nghe nói đến.”

“Còn mặt trời…”

Chương 812: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Tuấn dừng một chút, thở dài:

“Có lẽ là chuyện của Ngụy Lý.”

Đối với Ngụy Lý, hắn có cảm giác rất phức tạp, rất nhiều tu sĩ Tử Phủ Trúc Cơ đều cho rằng Lý gia là dòng chính của Ngụy Lý, Lý Huyền Phong cũng truyền tin tức về, Lý Hi Tuấn tự mình điều tra một thời gian, cũng có một ít suy đoán.

‘Nguyên Tố chân nhân cho rằng nhà chúng ta là Ngụy Lý, còn cố ý dùng pháp thuật để kiểm tra… Nếu thần thông của Tử Phủ tu sĩ không sai, nhà chúng ta rất có thể thật sự là Ngụy Lý, bằng không cũng không có khả năng có quan hệ với nhiều hòa thượng như vậy.’

‘Nhưng có phải dòng chính hay không, vậy thì khó mà nói…’

Chuyện nhà mình, Lý gia liên tiếp có mấy Trúc Cơ rất kinh diễm, nhưng Lý Hi Tuấn hiểu rõ, cũng không phải huyết thống nhà mình cao quý.

Tốc độ tu luyện của Lý gia rất nhanh, trước tiên là bởi vì con cháu dòng chính đều có phù chủng, tăng tốc độ tu luyện, sau đó được Nguyễn Cung đề bạt mấy tầng, lại thêm một viên Lộc Đan, lúc này mới trở nên khác biệt.

Kết hợp những suy đoán này lại, hắn rất nhanh đưa ra kết luận:

‘Nhà chúng ta hẳn là chi thứ của Ngụy Lý, chỉ là bởi vì có tiên khí gia trì, lúc này mới giống như dòng chính, dẫn đến nhiều nhân quả như vậy.’

Hắn đang suy nghĩ, nhìn cung điện nguy nga tráng lệ, bỗng nhiên dừng bước, quay đầu nói với Lý Hi Tuyền:

“Huynh trưởng, ta muốn trở về một chuyến, chuyện bên này giao cho huynh.”

Lý Hi Tuyền không hiểu vì sao, nhưng vẫn gật đầu, Lý Hi Tuấn cưỡi gió bay nhanh về Thanh Đỗ sơn, vội vàng đi vào từ đường, mở trận pháp, đi vào mật thất.

Tế đàn được rèn từ hàn thiết tỏa ra hào quang mờ ảo, trên đó khắc đầy hoa văn nguyệt quế, trông vô cùng thần bí, Lý Hi Tuấn quỳ xuống, cung kính nói:

“Đệ tử Lý thị Hi Tuấn, cung thỉnh Tiên Giám, tuần tra vi phạm, nhìn rõ huyền ảo, soi sáng bát phương, nhiếp quỷ tra thần…”

Lý Hi Tuấn thấy Đại Quyết đình rất bình thường, dường như mấy vị Trúc Cơ kia kiểm tra qua lại đều không phát hiện ra điểm gì kỳ lạ, trong lòng thầm nghĩ:

‘Phải dùng Tiên Giám xem thử mới được.’

Lý Hi Tuấn cưỡi gió bay ra, đáp xuống Đại Quyết đình, chậm rãi nhắm mắt lại, linh thức kết nối với Tiên Giám, cẩn thận quan sát, toàn bộ Đại Quyết đình đều hiện rõ trong đầu hắn.

Hắn cẩn thận kiểm tra cung điện, nhưng không phát hiện ra điểm gì dị thường, phía dưới vương tọa của Đại Quyết đình có một mật đạo, được gia cố bằng trận pháp, đây là đường lui của các đời Sơn Việt vương, nhưng đã sớm bị đám người Sơn Việt kia dâng lên cho Đại vương, bên trong không còn gì cả.

‘Xem ra là ta suy nghĩ nhiều rồi.’

Lý Hi Tuấn nhìn một lần, phát hiện ra mật thất của mấy tu sĩ Sơn Việt, bên trong có mấy món linh vật Thai Tức được cất giấu rất kỹ, nhưng với thực lực hiện tại của Lý gia thì không cần để ý đến mấy thứ này.

‘Năm đó mấy vị trưởng bối đều mang theo Tiên Giám đến đây, cho dù có bảo tàng gì thì cũng đã sớm bị phát hiện rồi… Hiện tại không có gì cũng là chuyện bình thường.’

Tuy nói như vậy, nhưng Lý Hi Tuấn làm việc rất cẩn thận, trước sau trái phải đều xem xét một lần, ngay cả sườn núi phía bắc của Đại Quyết đình cũng không bỏ qua, thầm nghĩ:

‘Đã mời Tiên Giám ra rồi, chi bằng xem kỹ một chút, nếu có thể tìm được một hai giọt linh thủy, một hai cây bảo dược, vậy thì tốt quá!’

Khu rừng rậm này trước đây chưa từng có ai của Lý gia đặt chân đến, rất ít dấu chân người, yêu thú rất nhiều, rất có khả năng có hai thứ này, Lý Hi Tuấn kiên nhẫn xem xét hơn nửa ngày, rốt cuộc cũng phát hiện ra điểm khác thường.

Trong rừng rậm, hắn dùng Tiên Giám để kiểm tra từng tảng đá, đột nhiên nhìn thấy một nơi tối đen như mực, bên trong có thạch nhũ rủ xuống, tỏa ra từng đốm sáng, dòng sông ngầm chảy xiết, uốn lượn, rõ ràng là một con sông ngầm dưới lòng đất.

Mà bên cạnh dòng sông ngầm này, có một tảng đá lớn dựng đứng, tỏa ra hào quang màu đỏ, phía trên tảng đá là một khối đá hình thoi màu vàng kim lớn chừng bàn tay, tỏa ra hào quang rực rỡ.

“Có bảo bối!”

Lý Hi Tuấn tìm kiếm vất vả cả buổi trời, vốn là muốn tìm bảo dược, tuy rằng hắn không biết thứ trước mắt là thứ gì, nhưng hắn biết thứ này chắc chắn là bảo bối.

Hắn đáp xuống, cũng không vội vàng, mà thừa dịp Tiên Giám đã được mời ra, xem xét khu vực xung quanh hồ một lần.

Úc gia đang rất náo nhiệt, tiếng đàn tiếng sáo vang lên, hình như lại có hôn sự gì đó, hiện giờ Úc gia do thất công tử Úc Thành Nghi làm chủ, năm đó Dư Túc dùng pháp khí giết chết năm người anh trai của hắn, để hắn làm gia chủ, Úc Thành Nghi cứ như vậy mà mơ mơ màng màng trở thành gia chủ.

Hắn ta không thích quản lý chuyện trong nhà, ném hết mọi chuyện cho đám trưởng lão, còn bản thân thì ngày ngày ra ngoài tìm kiếm mỹ nữ, chơi bời lêu lổng, đám trưởng lão kia thay nhau nắm quyền, không ngừng đấu đá, nhưng lại rất ăn ý cùng nhau tâng bốc hắn ta, cứ như vậy mà năm năm trôi qua.

Lý Hi Tuấn nhìn lướt qua, mấy vị trưởng lão Luyện Khí đỉnh phong của Úc gia đều tẩu hỏa nhập ma mà chết, mấy ngoại tính kia lại phát triển rất tốt, mỗi người ủng hộ một phe, tranh đấu kịch liệt, trong đó có một vị khách khanh họ Lỗ là người có quyền thế lớn nhất.

Lý Hi Tuấn nhớ kỹ người này, năm đó chính là hắn xúi giục đám trưởng lão Úc gia nhốt Úc Mộ Cao ở bên ngoài, hắn cố ý dùng thần thức tìm kiếm một phen, nhưng không tìm thấy tung tích của người này.

Chương 813: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Nhưng Úc gia nhiều năm qua vẫn coi như yên ổn, Lý Hi Tuấn xem xét rất kỹ, xác định không có Luyện Khí hậu kỳ nào mới, thật vất vả mới có mấy Luyện Khí hậu kỳ, nhưng tuổi tác đều đã bảy tám mươi, gần như không có hi vọng đột phá Trúc Cơ.

“Nội loạn năm đó đã làm tổn thương căn cơ, cũng làm rối loạn chế độ, không biết đến năm nào tháng nào mới có thể khôi phục lại như cũ.”

Lý gia có rất nhiều tai mắt ở Úc gia, nhưng hắn vẫn muốn tự mình xem một lần mới yên tâm, sau đó bay qua mặt hồ, đến Hàn Vân phong của Phí gia.

Phí gia so với những năm trước có vẻ hưng thịnh hơn một chút, tuy rằng phải dốc toàn lực để cung phụng cho Phí Thanh Y tu luyện, các loại chi tiêu đều giảm bớt, nhưng có chỗ dựa ở trong tông môn, cuộc sống rõ ràng là thoải mái hơn rất nhiều, tuy rằng không có tu sĩ Trúc Cơ, nhưng những tu sĩ khác đến đây đều phải khách sáo với bọn họ.

Hơn nữa những năm gần đây Phí Thanh Y kết giao với không ít bằng hữu, giảm bớt gánh nặng cho Phí gia, cuộc sống của bọn họ lại khá giả hơn một chút, chỉ là bọn họ đều tu luyện các loại công pháp khác, rất ít người tu luyện Ngọc Chân đạo thống.

Phí gia đã nhiều năm không phái người đến Lý gia, hai nhà càng ngày càng xa cách, Lý Hi Tuấn nhìn một chút liền mất đi hứng thú, sau đó quay người bay xuống, tìm Lý Hi Minh.

Lúc này Lý Hi Minh đang cầm một quả linh quả, nghiên cứu Tam Toàn Phá Cảnh đan mà Lý Hi Trị mang về, tuy rằng phương pháp luyện chế loại đan dược này rất cổ xưa, độ khó rất cao, nhưng thiên phú của hắn ở phương diện này rất cao, hiện giờ đã có chút manh mối.

Đang lúc hứng thú, nghe nói muốn ra ngoài, hắn bực bội đứng dậy, buông đồ trong tay xuống.

Lý Hi Tuấn cười nói:

“Ngươi nha, đi theo ta chắc chắn sẽ có chỗ tốt, trong nhà hiện giờ chỉ có mình ngươi là không có pháp khí Trúc Cơ, nếu phẩm chất của nó đủ tốt, khẳng định

Nghe vậy, Lý Hi Minh lập tức vui vẻ ra mặt, vội vàng đi theo hắn, hưng phấn nói:

“Ngươi cũng đừng nói, từ khi đột phá Trúc Cơ, luôn cảm thấy tu hành càng ngày càng nhanh, không giống như trong sách nói, chịu thiên phú hạn chế, dần dần chậm lại, ta ngược lại cảm thấy tu luyện là nước chảy thành sông…”

Hắn phủi đạo bào, rất tự tin nói:

“Mười năm, nếu như buông ra toàn lực tu luyện, ta có nắm chắc mười năm đụng phải trung kỳ, cho dù phải hao phí tâm thần luyện đan, cũng bất quá hơn mười năm…”

Lý Hi Tuấn khoanh tay đi ở trước mặt hắn, nhẹ giọng nói:

“Được rồi… Trong nhà cũng chỉ có cung cấp cho ngươi tài nguyên mà thôi, nhà ta còn chưa có kinh nghiệm vượt qua Trúc Cơ sơ kỳ, con đường sau này cần tự ngươi tìm tòi.”

Vì thế đem chuyện phát hiện trước sau nói cho Lý Hi Minh, thanh niên này chỉ gật đầu, hai người cùng nhau cưỡi gió đến Đại Quyết Đình, ở trong rừng xẹt qua, đặt chân ở bên cạnh một ngọn núi nhỏ.

Lý Hi Tuấn dùng linh thức truyền âm nói:

“Cửa vào thạch động này vừa vặn ở trong lòng núi, có tầng tầng nham thạch ngăn trở, địa mạch nơi đây nông cạn, linh cơ không dày đặc, lại không có người nghĩ đến mở động phủ ở đây, cho nên chậm chạp không có người phát hiện.”

Lý Hi Minh thấy hắn chỉ vào vị trí, phía sau yên lặng hiện ra từng luồng ánh sáng đan xen, vung ống tay áo lên, hào quang này xuyên qua hai bên sườn, nhanh chóng ngưng tụ trước người.

Trong một hơi thở, một đạo sắc thái sáng tỏ hiển hiện ra, từng viên gạch đá màu trắng liên tiếp ngưng tụ, kề sát khảm vào nhau, huyễn hóa ra một cửa thành quan ải to lớn, sáng ngời óng ánh, rất là uy phong.

Cửa thành này cao ngất, hai cái chân cửa màu trắng khắc rất nhiều hoa văn, vu chú thần bí, mái hiên cao trác, trong cửa thành thì sáng lóng lánh, mông lung, phảng phất đối diện một mặt trời chói chang.

Lý Hi Tuấn tập trung nhìn vào, giữa hai cánh cửa này lại còn có chữ, kiểu chữ rất cổ quái mơ hồ, giống như phù chú, không phân biệt được.

Lý Hi Minh dẫn theo hắn thưởng thức cửa ải này, mở miệng nói:

“Chữ viết trên đó… Cánh cửa phải là ‘Chiêu Chiêu Vi Hoàng’, cánh cửa trái là ‘Minh Minh Thành Diệu’, thời điểm ta Trúc Cơ liền có minh ngộ, lúc này mới hiểu được.”

Lý Hi Tuấn cảm thấy có chút quái dị, cau mày nói:

“Trên Tiên Cơ có chữ? Ta chưa từng nghe qua.”

Hắn nhìn chằm chằm hai mắt, hai mắt đau đớn, chỉ có thể dời ánh mắt đi, Lý Hi Minh vận chuyển Tiên Cơ, đạo ‘Hoàng Nguyên Quan’ này từ trên trời giáng xuống, rơi vào trên sườn núi này.

Trong cánh cửa lưu động xoay tròn, rơi xuống từng đợt ánh sáng, đem bùn đất núi đá trên núi kia chiếu thành cát bay, rầm rầm chảy xuôi xuống, Lý Hi Minh đứng chắp tay, Lý Hi Tuấn ở một bên khen:

“Không ngờ lại lợi hại như vậy! Dù sao cũng là Tứ Phẩm công pháp.”

Lý Hi Minh nói:

“Cũng không nói chính xác… Tiên Cơ của ta đi chính là con đường trấn áp ma diệt, trong nhà ‘Hạo Hãn Hải’ chính là hệ Khảm Thủy, vốn không phải đi con đường bá đạo đả thương người, cho nên nhìn qua chênh lệch rất lớn, đổi thành ‘Huyền Lôi Bạc’ của cô cô để so sánh, uy lực liền phảng phất.”

Nói tới cái này, Lý Hi Tuấn nhớ tới một chuyện, thấp giọng nói:

“Tai mắt nhà ta ở hải ngoại nghe ngóng được, Minh Dương có một đạo đồng tham gọi là ‘Chiêu Triệt Tâm’, chính là một tiên đảo trên Quần Di đảo, có thể trước tiên nhớ kỹ.”

Lý Hi Minh cười ha ha, lắc đầu nói:

“Ta vừa mới đột phá Trúc Cơ, ngay cả công pháp Tử Phủ cũng không có, sao lại bắt đầu muốn đồng tham!”

“Tìm thêm chút manh mối thôi.”

Lý Hi Tuấn dừng một chút, nhẹ giọng giải thích:

“Dù sao công pháp cấp bậc Tử Phủ cơ bản là không thể nào tới tay, cho dù ngẫu nhiên đạt được cũng có mã hóa trùng trùng điệp điệp… Ta đã thương lượng với cô cô… Là nghĩ như vậy.”

“Nếu như nhà ta thật sự chọn đi con đường Minh Dương này, vậy thì trước tiên phải thu thập rất nhiều pháp thuật, công pháp, tập hợp đông đủ ý kiến…”

Chương 815: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Tuấn nhìn bộ dáng cẩn thận từng li từng tí của lão nhân, có chút ý cười nói:

“Bá phụ… Cái này… Đông Hải nguy cơ tứ phía, một mình người đi vào quá mức nguy hiểm, hay là thôi đi…”

“Ồ ồ ồ.”

Lý Huyền Tuyên có chút cô đơn đáp lại, sửa sang ống tay áo, ngồi trên núi một hồi, nhìn hai vãn bối nói chuyện phiếm, có chút vô thố, đành phải trở về vẽ bùa, hai vãn bối tiễn hắn xuống, Lý Hi Minh cảm khái nói:

“Bây giờ tinh thần của đại phụ tăng trưởng rồi!”

Lý Hi Tuấn gật gật đầu, nhẹ giọng nói:

“Mặc dù tu vi của lão nhân không cao, nhưng đã trải qua rất nhiều chuyện, rất nhiều chuyện bị phủ bụi trong quá khứ đều có thể hỏi được đáp án từ trong miệng của người, mắt thấy tinh thần tốt, chúng ta cũng an tâm.”

Hai người song song, Lý Hi Minh một thân đạo bào màu vàng, rất là hoa quý, dừng một chút nhẹ giọng nói:

“Chỉ nghe nói vị Nhị thúc công này tiễn pháp như thần, chính là hiếm có đương thời, một cây kim cung mọi việc đều thuận lợi, nếu có thể về đến nhà, coi như là có Định Hải Thần Châm.”

“Ta thấy khó, đã vào Nam Cương, còn chưa có ví dụ dễ dàng như vậy.”

Lý Hi Tuấn đáp một câu, tựa hồ đang suy nghĩ cái gì.

Lúc hai người sinh ra Lý Huyền Phong đã sớm đi Nam Cương, thật ra Lý Hi Tuấn chưa từng gặp hắn, chỉ ở trong sách và trong miệng trưởng bối nghe được tin tức của hắn, trong lòng tràn đầy vui sướng đại đa số là xuất hiện thêm một trưởng bối Trúc Cơ trung kỳ trong nhà, hoàn toàn khác với Lý Huyền Tuyên, hiện giờ bình tĩnh lại, bắt đầu suy nghĩ thế cục.

Quả nhiên, Lý Hi Minh ở bên cạnh nghi ngờ nói:

“Nhị thúc công đã rời khỏi Nam Cương, vì sao không tranh thủ thời gian về nhà mình…? Chẳng lẽ là có nhiệm vụ trong người?”

“Hẳn là vậy.”

Lý Hi Tuấn dừng một chút, chần chờ nói:

“Ta nghe nói… Người nhà họ Ninh gả cho hắn, nhiều năm như vậy, có lẽ đã có hậu duệ… Nói không chừng Nam Cương còn có mấy đứa trẻ là trưởng bối của chúng ta…”

“Về phần vì sao không về nhà… Đại nhân hẳn là tự có an bài, có lẽ là có gia thất bị bắt chẹt, không thể không nghe theo Thanh Trì Tông mệnh lệnh.”

Lý Hi Minh gật đầu, đáp:

“Có đạo lý.”

Hai người cẩn thận thưởng thức một hồi, Lý Hi Minh lại chui về Ô Đồ Phong nghiên cứu đan kia, Lý Hi Tuấn viết thư cho cô cô Lý Thanh Hồng đang bế quan, lại viết một phong thư sai người đưa đến Tông Tuyền đảo, bản thân cũng yên lặng xuống dưới tu hành.

…

Phân Thiền đảo, Thanh Trì phường thị.

Lý Huyền Phong trước sau dạo qua một vòng trong biển, quen thuộc địa hình, tìm hiểu cặn kẽ tin tức về Phân Thiền đảo, lúc này mới trở về phường thị.

Địa mạch linh cơ của Phân Thiền đảo rất kỳ lạ, cho nên trên đảo không cách nào thiết lập trận pháp, phường thị Thanh Trì đều được thiết lập trên giường biển cách đó không xa, Lý Huyền Phong dò xét một hai, địa mạch linh cơ nơi đây cũng không tốt hơn chỗ nào, hoàn toàn dựa vào phẩm cấp trận pháp cao.

Bản thân Phân Thiền đảo có linh khí nồng đậm, bảo vật đông đảo, có đủ loại địa giới kỳ dị. Trên đảo có rất nhiều eo biển, xâm nhập vào lòng đất, đen kịt thâm thúy, không gian trong đó rộng lớn vô ngần, nghe nói là do Tiên Nhân đấu pháp lưu lại.

Toàn bộ Phân Thiền đảo giống như một cái cửa vào, tầng tầng lớp lớp nối liền khe núi dưới lòng đất, đông đảo tu sĩ ở đây lấy khí, cũng có Ma Tu giết người cướp đoạt, càng đi vào sâu bên trong càng hỗn loạn.

Hắn lên đảo dạo một vòng, cũng không có đi sâu vào, yên lặng trở lại phường thị này, thậm chí có tu sĩ Thanh Trì Tông một mực ở bên cạnh động phủ chờ hắn.

“Gặp qua đạo hữu… Đại nhân nhà ta cho mời, đã chờ lâu rồi.”

Lý Huyền Phong liếc mắt một cái đã nhận ra là người của Ninh Hòa Viễn, gật đầu theo hắn đến động phủ của Ninh Hòa Viễn, cửa động phủ mở rộng, linh khí nồng đậm chảy ra, Ninh Hòa Viễn đang ở trong động tự rót tự uống.

“Tỷ phu đến rồi!”

Ninh Hòa Viễn nghênh đón hắn ngồi xuống, trên mặt hơi đỏ lên, nhìn đã uống rất nhiều rượu, rót đầy rượu cho hắn, người thanh niên này nói:

“Nói ra, ta cùng với Lý gia cũng có chút duyên phận…”

Lý Huyền Phong gật đầu, thầm nghĩ:

‘Sao lại gần gũi ta như vậy, chẳng lẽ là có việc cầu ta?’

Hắn lẳng lặng nhìn chăm chú, Ninh Hòa Viễn ở trước mặt hắn lập tức giống như vãn bối, ngữ khí khách khí:

“Năm đó theo cô cô đi Vọng Nguyệt Hồ, vốn định thỉnh giáo kiếm pháp của quý tộc, ở trên núi cùng Lý Thanh Hồng đạo hữu đánh mấy chiêu, trao đổi tính danh, ta hơi thua mấy chiêu, mới biết đạo thống quý tộc thịnh vượng.”

Lời này thật sự là quá thấp, Lý Huyền Phong nghe được líu lưỡi, tu vi Luyện Khí của Lý Thanh Hồng tuyệt đối không thể là đối thủ của Ninh Hòa Viễn, nhiều nhất là lúc đối đầu cùng Lôi Pháp hơi ngang bằng, hắn nói như thế, chẳng qua là vì nâng Lý gia lên, Lý Huyền Phong lập tức nói:

“Hiền đệ không cần khách khí như thế, thực lực của Thanh Hồng ta hiểu được, không phải là đối thủ của ngươi.”

Ninh Hòa Viễn khách khí một câu, nếu Lý Huyền Phong đã nói như vậy, hắn cũng không có dây dưa nhiều, mà là tiếp tục nói:

“Tỷ phu! Cho dù ở hải ngoại ta cũng có nghe nói danh tiếng của huynh… Chân nhân rất tín nhiệm huynh… Ở một trăm năm qua, ít có người được hắn trọng dụng như vậy…”

Chương 816: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Huyền Phong đương nhiên hiểu rõ Nguyên Tố đối xử với hắn không tệ, yên lặng chờ hắn nói tiếp. Quả nhiên, Ninh Hòa Viễn do dự nói:

“Chờ tỷ phu trở về, có thể thay ta hỏi một câu hay không… Ta còn muốn ở Đông Hải này bao lâu…”

Lý Huyền Phong cúi đầu không đáp, Ninh Hòa Viễn lập tức có chút lo lắng, khách khí nói:

“Ta hỏi mấy lần… Chân nhân không chịu gặp ta, Hòa Viễn đã biết sai rồi… Khi đó tuổi trẻ khinh cuồng, tự cho rằng Ninh gia ta là đồng minh trăm năm của Trì gia, đối với trị hạ gia tộc muốn cái gì cứ lấy…”

“Bây giờ ở Đông Hải nhiều năm như vậy, giờ mới hiểu được, nếu không có chân nhân, Ninh gia ta cũng chỉ là chó ngựa của Trì gia mà thôi… Hòa Viễn thật sự biết sai rồi… Còn xin đạo hữu thay ta hỏi một câu…”

Lý Huyền Phong nhìn dáng vẻ của hắn, thiên phú của Ninh Hòa Viễn quả thực không tồi, cũng có rất nhiều pháp thuật trong người, vốn nên là nhân vật như Ninh Uyển, hết lần này tới lần khác lại lãng phí mười năm ở Đông Hải này, thanh danh không hiện, càng làm trễ nải việc tu hành.

Bây giờ mặt mũi u ám, có chút chán chường, hoàn toàn khác biệt với bộ dáng hăng hái ngày xưa, Lý Huyền Phong nói khẽ:

“Việc này không vội, ta còn có một năm nửa năm nữa mới trở về phục mệnh, đạo hữu nghĩ kỹ từ ngữ, ta thay đạo hữu mang một phong thư trở về là được.”

Một câu này của hắn khiến Ninh Hòa Viễn hơi sững sờ, cầu tình biến thành đưa tin, Ninh Hòa Viễn cười khổ một tiếng, ý thức được Lý Huyền Phong cũng không phải nhân vật đơn giản, thầm nghĩ:

‘Là ta quá nôn nóng, vẫn là phải từ từ đến, trước cùng hắn tạo mối quan hệ, dùng quan hệ của tỷ tỷ để đả động hắn… Từ từ tính kế.’

Vì vậy Ninh Hòa Viễn cáo lỗi một tiếng, nhấp ngụm rượu, gật đầu nói:

“Không vội, đạo hữu ở trong phường thị nếu có gì cần, cứ việc nói với ta.”

Lý Huyền Phong gật đầu, trực tiếp nói:

“Ta mới từ Nam Cương đi ra, có vài thứ ở chỗ đó không dễ nghe ngóng, sau này nếu là có việc, còn phải làm phiền hiền đệ.”

Ninh Hòa Viễn liên tục gật đầu, vội vàng tiễn hắn ra ngoài, lúc này mới trở lại trong động phủ, ngồi yên ở trước bàn ngọc, nửa ngày mới nhẹ giọng nói:

“Ta còn tưởng rằng hắn chỉ là một cây đao của chân nhân… Không nghĩ tới lại là một con chim ưng lão nhân gia thuần dưỡng, khó trách… Khó trách có thể lấy xuất thân tiểu tộc được chân nhân yêu mến, đem Hòa Miên tỷ gả cho hắn.”

Ninh Hòa Viễn nhớ lại khí chất và cách ăn mặc của Lý Huyền Phong, một cây Kim Canh trường cung không biết đã tôi luyện bao nhiêu lần, kết hợp với một ít tin đồn nghe được gần đây, nhịn không được cười lạnh một tiếng:

“Mặc giáp, mày như chim ưng, xem ra… Có người sắp xui xẻo rồi!”

Lý Hi Tuấn cùng Lý Hi Minh tách ra, bản thân yên lặng trở về động phủ nghỉ ngơi, hắn bỏ lỡ cơ hội đột phá tầng bảy, trong thời gian ngắn sẽ không đột phá được, ở trong động phủ ấn kiếm ngồi xuống, xuất thần suy tư.

“Minh Dương đạo thống chỉ sợ ở Lạc Hà Sơn, nhà mình rất khó lấy được, Tiên Giám ban thưởng công pháp ngẫu nhiên bất định, đều là đến Trúc Cơ mới thôi, không thể chỉ dựa vào ngoại vật…”

Lý Hi Tuấn cho Lý Hi Minh một lời khẳng định, muốn nhìn xem hắn là thái độ gì, Lý Hi Minh coi trọng nhất việc tu hành, chờ đến ngày đạo đồ đoạn tuyệt, khó đảm bảo sẽ làm ra chuyện gì, Lý Hi Tuấn không có nắm chắc đối với việc mình đột phá Trúc Cơ, chỉ sợ ở trong lúc đột phá tọa hóa:

‘Nếu thật sự đến ngày đó… Không có ta ở giữa xoay sở, chỉ sợ sẽ rất khó coi.’

Hắn lo âu nhất chính là ở đây, Lý Uyên Giao tâm tâm niệm niệm cái ngọc khấu kia, Lý Hi Tuấn không giúp được hắn, lại hiểu rõ Úc Mộ Tiên không phải dễ đối phó, việc này nếu đến tuyệt cảnh, tính cách Lý Uyên Giao quyết đoán, sẽ không đợi Úc Mộ Tiên đột phá Tử Phủ.

Lý Hi Tuấn thở dài một tiếng, cuối cùng trước tiên đem việc này gác lại.

Hắn cũng không có vì vậy mà oán hận Lý Hi Minh, Lý Hi Minh sinh ra đã có thiên phú tuyệt hảo, nếu có thể lấy được công pháp, thật sự là có tư chất Tử Phủ, thần thông mê người, hắn có hi vọng leo lên vị trí kia, một lòng tu hành là khó tránh khỏi.

“Dù sao thần du thái hư, thần thông chiếu rọi, thọ năm trăm tuổi, Tiên Tông lễ ngộ, đùa bỡn trần thế, thấy rõ huyền ảo… Dụ hoặc như vậy cái gì cũng không bằng!”

Có một đạo thần thông Minh Dương của mình, xuyên qua Thái Hư đi khắp thiên hạ, ôm mỹ nhân tránh tai ương, sẽ không bị xem như quân cờ tùy ý hy sinh, nhìn mây tụ mây tan, vô luận đến nơi nào gặp thiên tài nào cũng sẽ được cung kính đối đãi, dụ hoặc như vậy ai có thể ngăn cản?

Lý Hi Minh đối mặt với mê hoặc không cùng cấp bậc với mọi người… Đám người Lý Hi Tuấn lãng phí chút thời gian ở tục vật, chẳng qua là sớm một chút, muộn một chút bồi hồi ở Trúc Cơ, nhưng Lý Hi Minh là có khả năng quyết định hắn có thể đạt tới vị trí kia hay không, hắn khó có thể lấy hay bỏ, có thể làm được tình trạng bây giờ, Lý Hi Tuấn đã không còn lòng trách cứ nữa.

Hắn đang ngồi ngơ ngác, cửa động phủ lại chậm rãi bị gõ vang, một thiếu nữ mặc váy trắng chậm rãi đi vào, bộ dáng mười lăm mười sáu tuổi, sinh ra một đôi mắt phượng rất đẹp, nhẹ giọng nói:

“Huynh trưởng, Minh ca bảo muội đưa pháp khí tới…”

Nàng này chính là Lý Nguyệt Tương, hiện giờ Thai Tức đã ở tầng bốn, nàng không thích đi lại, suốt ngày ở trên Thanh Đỗ Sơn, Lý Hi Tuấn nhướng mày nhìn thấy nàng dâng lên một viên ngọc châu.

Ngọc châu này khắp cả người màu xanh, được buộc bằng dây đỏ, chính là 【Thanh Tuyên】, là pháp khí cực phẩm trong Luyện Khí, chỉ cách Trúc Cơ một chút, Lý Nguyệt Tương nói:

“Minh ca nói huynh ấy đã đột phá Trúc Cơ, pháp khí này tối đa chỉ có thể gọi ra Thanh Lộc của Luyện Khí đỉnh phong, đã vô dụng với huynh ấy rồi, bảo muội mang tới đây.”

Chương 817: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Tuấn nhìn thoáng qua ngọc châu này, nhẹ giọng nói:

“Muội cầm lấy dùng đi…”

“Tương Nhi ở trên núi này từng ngày, cũng không cần đồ tốt như vậy, vẫn là lưu cho Thừa Hoài.”

Lý Thừa Hoài được Lý Hi Trị đưa về, hiện giờ đang ở trên núi đọc sách, còn chưa tới tuổi tu hành, Lý Nguyệt Tương luôn luôn có chủ kiến, từ chối rất quyết tuyệt, đặt ngọc châu này lên bàn, Lý Hi Tuấn đành phải gật đầu, nhẹ giọng nói:

“Muội đã chọn xong linh khí chưa? Chuẩn bị tu luyện công pháp gì?”

Lý Nguyệt Tương đáp:

“Tiểu muội chuẩn bị nuốt 【Trường Hành Trĩ Hỏa】, tu luyện 《Trĩ Hỏa Trường Hành Công》.”

Lý Hi Tuấn thấy nàng cũng không có hỏi ý tứ Lý Uyên Giao, hơi có chút đau đầu, yên lặng gật đầu, Lý Nguyệt Tương mở miệng nói:

“Huynh trưởng vẫn là phải suy nghĩ cho chính mình nhiều một chút.”

Lý Hi Tuấn chỉ gật gật đầu, phất tay cho nàng đi xuống, mở danh sách trên mặt bàn ra, một đám người đời Thừa Minh trước sau đều sắp sửa Luyện Khí, phải an bài tốt cho những người này.

Hiện giờ Luyện Khí cũng không tính là cái gì, chỉ có Trúc Cơ mới có thể tiến vào tầng quyết sách hạch tâm của Lý gia, Lý Hi Tuấn lặp đi lặp lại đọc tên mười mấy người, thầm nghĩ:

“Cũng không biết giữa đường sẽ có mấy người vẫn lạc, mấy người Trúc Cơ…”

Ngọc Đình Sơn.

Thời gian lưu chuyển, Lý Thanh Hồng thoáng tu luyện mấy tháng, mở hai mắt, vẫn như cũ vận chuyển tiên cơ, tạo ra một mảng ánh sáng tím.

“Lại đến lúc thi pháp cầu lôi rồi.”

Thi triển pháp thuật, niệm động chú ngữ, ánh sáng tím khuấy động, lôi đình lập lòe, mấy pho tượng bên phải thế mà lần lượt sáng lên, một mảng lớn tin tức truyền vào trong óc:

“Ngày hai mươi ba tháng ba, thành Hàn Thiền, Việt quốc… 【Thử Như Lôi】 giáng xuống núi Đâu Huyền… Ngày sáu tháng mười, phía âm núi Phân Quái, Việt quốc… 【Phó Âm Thần Lôi】 giáng xuống… Ngày hai tháng mười hai, đảo Nga Hồ, quần di hải giác… 【Cự Khuyết Lôi】 giáng xuống…”

Liên tiếp tin tức hiện ra, trước sau khoảng chừng hơn mười, cuối cùng là lời nói mơ hồ không trọn vẹn:

“Giao xà thuộc… Chứng minh hợp với thủy lại không được… Nay trở về hóa giải thiên địa… Đông Hải thủy giáng lôi thăng.”

Lý Thanh Hồng tiêu hóa một phen, trong lòng hoảng sợ nói:

“Đông Hải có yêu vương vẫn lạc!”

Theo tin tức từ pháp đàn truyền về, là Yêu Vương Tử Phủ đỉnh phong đột phá Kim Đan thất bại, thân tử đạo tiêu, dẫn đến thiên địa dị tượng liên tiếp, lôi đình giáng thế, nước giáng lôi thăng.

Tin tức này đến quá bất ngờ, Lý Thanh Hồng tuy không thể lập tức chuyển hóa thành lợi ích, nhưng biết được tin tức lớn như vậy, đã dẫn trước một bước, trong lòng nhịn không được động niệm:

“Pháp đàn này lại có tác dụng như vậy! Bây giờ thiên địa khác lạ, ngay cả truyền tấn phù cũng mất đi tác dụng… Tác dụng này thật lớn! Biết trước được những việc này, có thể chuẩn bị ít nhiều cho gia tộc!”

Lôi đạo này khiến nàng giảm thọ, Lý Thanh Hồng tu hành đến nay, đã giảm đi ba thành tuổi thọ, nàng không quá để ý, nhưng lại không muốn tộc nhân trong nhà tiếp tục tu luyện đạo này, hôm nay xem xét như vậy, lại không thể không tu.

“Pháp đàn này nhất định phải tu thành 【Huyền Lôi Bạc】 hoặc là 【Đông Lôi Thanh】 mới có thể vận dụng… Nếu như sau này ta không có người tu hành, vậy thì đạo này tuyệt truyền.”

Trong lòng nàng nghĩ ngợi, lại nghĩ tới một chuyện:

“Công pháp này là Linh Nham Tử của Tử Yên Môn năm đó đưa cho… Một mực không hỏi rõ ràng, e là không thể trì hoãn thêm, bất kể có phải Tử Phủ sắp xếp hay không… Đều phải đi Tử Yên Môn một chuyến!”

Lý Thanh Hồng từ trong túi trữ vật lấy ra một tấm lệnh bài, lệnh bài này màu tím lấp lánh, rất đẹp, nàng nhìn chăm chú một lát:

“Năm đó Linh Nham Tử còn lưu lại lệnh bài này, có thể để cho đệ tử nhà ta bái nhập Tử Yên Môn, vừa vặn có thể dùng đến!”

“Chuyến này trước tiên xuất phát đi Tử Yên Môn, bái phỏng Linh Nham Tử, sau đó tiện đường đi Đông Hải một chuyến, thu thập lôi đình.”

Nàng hạ quyết tâm liền đứng dậy, nhiếp qua mấy lá thư nhỏ bên cạnh tế đàn, tùy ý lật xem, hiện ra vài phần vui mừng, thầm nghĩ:

“Nhị bá rốt cuộc cũng rời khỏi Nam Cương rồi!”

Lập tức khống chế lôi đình bay lên, rơi xuống Thanh Đỗ Sơn, Lý Hi Tuấn vừa tu luyện xong đang ở trong viện uống nước.

Lý Thanh Hồng nói rõ ý định của mình, Lý Hi Tuấn yên lặng gật đầu, nhẹ giọng nói:

“Tư Đồ Mạt bị vây khốn ở Kim Đâu Đảo, đây chính là thời cơ tốt để ra ngoài, cô cô nếu đi Đông Hải, có thể gặp nhị bá một lần.”

“Còn về phần Tử Yên Môn…”

Lý Hi Tuấn hỏi:

“Chúng ta đưa vị vãn bối nào trong nhà đi?”

Lý Thanh Hồng suy nghĩ một hơi, nhẹ giọng nói:

“Thiên phú của đám thiếu niên đời Thừa Minh phần lớn đều bình thường, Thừa Hoài thì phải ở nhà… E là chỉ có Nguyệt Tương là có thiên phú tốt một chút…”

Lý Hi Tuấn lắc đầu nói:

“Uyên Giao thúc chưa mở miệng, chuyện này không làm được, việc này vẫn nên gặt lại, không cần vội, cô cô cứ đi Đông Hải một chuyến, hỏi ý kiến của Uyên Giao thúc, rồi trở về cũng không muộn.”

Chương 818: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

“Cũng được.”

Lý Thanh Hồng thấy vậy chỉ đành gật đầu, thu dọn một hồi, một mình cưỡi gió bay lên, Lý Hi Tuấn đưa nàng ra khỏi Vọng Nguyệt Hồ, sau đó cầm lấy kiếm quyết đọc hai lần, đóng cửa đá lại tiếp tục tu luyện.

Gió xuân quanh quẩn trên núi Thanh Đỗ, cây cỏ um tùm, tiên đài lầu các, bóng người lác đác, dần dần chìm vào bóng đêm.

…

Lý Thanh Hồng vừa mới rời khỏi Thanh Đỗ thì trời đổ mưa phùn, phóng tầm mắt nhìn, mây đen giăng kín bầu trời, mưa không lớn nhưng dai dẳng, cưỡi gió bay thật lâu mà vẫn chưa nhìn thấy điểm cuối của đám mây đen này.

Nếu như trước đó không nhận được tin tức từ pháp đàn, Lý Thanh Hồng tất nhiên sẽ không nghi ngờ gì, chỉ nghĩ rằng đây là một trận mưa to mà thôi, nhưng hôm nay nhìn lại, nàng cho rằng đây là dị tượng do đột phá Kim Đan thất bại mà vẫn lạc.

Nàng một đường cưỡi gió xuyên qua quận Dự Phức và núi Đông Ly, rất nhanh đã nhìn thấy địa phận của Tử Yên Môn từ xa, vừa đúng lúc có một nữ tu đang đứng giữa không trung, người này mặc đạo bào của Tử Yên Môn, bấm tay nhìn trời, lông mày hơi cau lại.

Lý Thanh Hồng cưỡi lôi điện bay tới, nữ tu này vội vàng hoàn hồn, rất lễ phép hành lễ với nàng, nhẹ giọng nói:

“Thẩm Nhạn Thanh, đệ tử Tử Yên Môn, bái kiến tiền bối, xin hỏi ngài là…”

“Lý Thanh Hồng, Thanh Đỗ Lý gia.”

Nữ tu này là Luyện Khí tầng bảy, tuổi tác ngang bằng với Lý Hi Tuấn, nghe vậy kinh ngạc nói:

“Hóa ra là tiền bối! Nhạn Thanh ngưỡng mộ đại danh đã lâu.”

Danh tiếng của Lý Thanh Hồng kỳ thực không vang dội, nàng chỉ xem lời nói của đối phương là khách sáo, không ngờ nữ tu kia lại nghênh đón, dịu dàng nói:

“Mấy hôm trước, ta nghe nói tiền bối đã Trúc Cơ thành công, trên đời này vốn đã rất ít Lôi tu, nữ tu Trúc Cơ thành công lại càng hiếm! Vãn bối vô cùng ngưỡng mộ.”

Lý Thanh Hồng suy nghĩ một chút, kinh ngạc nói:

“Ngươi cũng là Lôi tu?”

“Đúng vậy!”

Thẩm Nhạn Thanh cười rạng rỡ, đáp:

“Vãn bối xuất thân từ Thẩm gia, nhờ Tử Yên Môn thu nhận, chân nhân nhà ta trước kia có được một môn Lôi pháp, cho nên trong tộc vẫn luôn truyền thừa Lôi pháp.”

“Hóa ra là dòng chính Tiên tộc.”

Thẩm gia là Tử Phủ Tiên tộc của Tu Việt Tông ở Từ quốc, truyền thừa lâu đời, thân phận của nữ tu trước mắt tương đương với Tiêu Nguyên Tư của Tiêu gia, vô cùng tôn quý, nhưng Thẩm Nhạn Thanh lại không hề kiêu ngạo, nàng sốt sắng nghênh đón Lý Thanh Hồng, hỏi:

“Không biết chuyến này tiền bối đến đây là có chuyện gì?”

Lý Thanh Hồng đáp:

“Ta đến để bái phỏng Linh Nham Tử tiền bối.”

Thẩm Nhạn Thanh chợt hiểu, nàng đánh ra một lệnh bài màu tím, dẫn Lý Thanh Hồng đi vào trong, chỉ thấy những ngọn núi cao vút, đỉnh núi lớn nhỏ đều chìm trong mây tím dày đặc, những luồng khí tím này như tơ như sợi, xoay tròn bay lên, biến thành đủ loại hình thù, toát ra tiên khí mờ ảo, đình đài lầu các vô cùng nguy nga tráng lệ.

Tử Yên Môn chiếm cứ kỳ quan này, nhiều năm qua cũng thu thập được rất nhiều công pháp có liên quan, biến nơi này thành một cảnh tượng tiên gia, thường xuyên có tu sĩ từ các quốc gia và hải ngoại lặn lội đường xa đến đây hấp thụ linh khí.

“Tử Yên phúc địa này rất nổi tiếng, hơn phân nửa Tử khí của thiên hạ đều xuất hiện ở đây, phàm là Tử khí đạo thống đều coi nơi này là thánh địa tu hành, nếu tiền bối đến đúng lúc, đợi đến khi mặt trời mọc, lúc đó mới gọi là khí tượng tiên gia.”

Thẩm Nhạn Thanh nhìn Lý Thanh Hồng đang thưởng thức cảnh đẹp, cười nói:

“Lão phong chủ năm đó thường khoe khoang về giao tình của ông ấy với quý tộc, xem như là chờ được rồi.”

Lý Thanh Hồng từng nghe Lý Thông Nhai nói Linh Nham Tử là người có tính tình không đứng đắn, nàng mỉm cười, nghe thấy Thẩm Nhạn Thanh nhẹ giọng nói:

“Vãn bối tu luyện Tiêu Lôi, tu luyện 《Tiêu Vân Lôi Pháp》, nếu tu thành đạo cơ chính là “Khinh Lôi Lạc”… Không biết tiền bối là…”

Lý Thanh Hồng không biết vì sao nàng ta lại hỏi những điều này, chỉ lễ phép đáp:

“Huyền Lôi Bạc.”

“Huyền Lôi Bạc…”

Thẩm Nhạn Thanh suy tư một lát, cau mày nói:

“Ta chưa từng nghe qua…”

“Nó là “Đông Lôi Thanh”.”

Lý Thanh Hồng bổ sung một câu, Thẩm Nhạn Thanh lập tức hiểu ra, vui mừng nói:

“Hóa ra cũng là Tiêu Lôi! Nếu có cơ hội, mong được đến xem Lôi đàn của tiền bối.”

Lời nói của nàng ta để lộ rất nhiều tin tức, Lý Thanh Hồng như có điều suy nghĩ, thầm nghĩ:

“Hóa ra là Tiêu Lôi… Xem ra Tiêu Lôi đều có năng lực thiết lập đàn pháp, Thẩm gia truyền thừa lâu đời, có thể hỏi thăm một chút, dò la tin tức!”

Thấy Lý Thanh Hồng mỉm cười gật đầu, Thẩm Nhạn Thanh vui vẻ cười, rất nhanh đã kéo gần khoảng cách, gật đầu nói:

“Tam Lôi đạo thống chúng ta không giống những người khác, không thể dính máu tanh, cho nên rất thân thiết với nhau, đợi ta Trúc Cơ thành công, ta sẽ biểu diễn Kỳ Lôi chi pháp cho tiền bối xem!”

Lý Thanh Hồng hơi sững sờ, lúc này nàng mới biết Lôi tu không thể ăn huyết thực, rất nhiều nghi hoặc trong lòng nàng bỗng chốc được giải khai, nàng bừng tỉnh đại ngộ:

“Khó trách! Khó trách Giang Nam không có Lôi pháp đạo thống! Khó trách Lôi pháp ở hải ngoại và Giang Nam đều suy bại! Hóa ra là vậy, khó trách tiểu cô nương này lại thân thiết với ta như thế!”

Phần lớn đan dược được lưu truyền ở Giang Nam đều được luyện chế từ huyết thực, nếu như ăn huyết thực thật sự có hại cho Lôi tu, vậy thì làm sao những Lôi tu đạo thống này có thể tồn tại được? Trong tam tông thất môn rất ít khi truyền thừa Lôi pháp, càng khỏi nói đến truyền thừa có thể tu luyện đến Tử Phủ, mà đại đa số tộc tu và tán tu đều không hiểu rõ về điều này, cho nên Lôi pháp càng khó tu luyện thành công.

Thẩm Nhạn Thanh ở bên cạnh tiếp tục nói:

“Có một số đan dược, ta không nói thì tiền bối cũng biết, chỉ cần Lôi tu phục dụng huyết thực, lúc đầu tu vi sẽ tăng tiến rất nhanh, nhưng sau đó sẽ chậm lại, những người không biết thường sẽ càng thêm cố gắng sử dụng, kết quả là tu vi dậm chân tại chỗ, khó mà đột phá, thậm chí còn giảm thọ…”

Lý Thanh Hồng nghe xong thì th secretly rejoiced, may mà lúc nhỏ Lý gia nghèo rớt mồng tơi, căn bản là không có đan dược để dùng, sau này được đưa đến Phí gia cũng không có cơ hội dùng đan dược.

Cho đến khi Luyện Khí, Lý Uyên Giao bái nhập Cương Khí, tài nguyên duy nhất trong nhà đều dồn hết cho huynh ấy, Lý Thanh Hồng chỉ mới dùng một hai viên, có lẽ là do Tiêu gia cho, số lần sử dụng cũng không nhiều, may mắn là nàng vẫn bình an vô sự, sau này khi Vương Tầm Đạo nói ra chân tướng, nàng không bao giờ dùng nữa.

Chương 819: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Mặc dù như vậy, Lý Thanh Hồng vẫn tìm ra nguyên nhân khiến tốc độ tu luyện của nàng ở Luyện Khí tầng ba, tầng bốn có hơi chậm, chắc chắn là do một hai viên đan dược kia gây ra.

Nàng thở phào nhẹ nhõm, âm thầm cảm ơn phụ thân Lý Thông Nhai, trong lòng thậm chí còn nảy sinh một nghi hoặc nho nhỏ:

“Chẳng lẽ… Phụ thân đã đoán được điều gì đó nên mới sắp xếp mọi thứ như vậy.”

Nàng hơi mất tập trung, rất nhanh đã điều chỉnh lại tâm trạng, đồng thời cũng hiểu ra một điều:

“Khó trách tiểu cô nương này lại thân thiết với ta như vậy, nếu Lôi pháp đạo thống không thể dính máu tanh, vậy thì cũng không thể dùng ngoại vật để tăng tiến tu vi và luyện thành thần thông… Đương nhiên sẽ bớt đi rất nhiều lo lắng.”

Thẩm Nhạn Thanh vẫn nhiệt tình giới thiệu đủ loại cảnh sắc của Tử Yên Môn, tâm trạng của Lý Thanh Hồng đã hoàn toàn khác trước, nàng mang theo niềm vui mừng may mắn, cất bước đi vào trong tông môn tràn ngập mây tím này.

Nàng đi theo Thẩm Nhạn Thanh, đáp xuống một ngọn núi nhỏ, nhìn thấy một lão ông đầu đội nón lá, râu tóc bạc trắng như tuyết, tay cầm cần câu, đang câu cá trên biển mây.

Lý Thanh Hồng dời mắt đi chỗ khác, “Khê Thượng Ông” là Tử Phủ mệnh thần thông đầu tiên mà Lý gia tiếp xúc, nàng có ấn tượng rất sâu sắc với nó, nhìn thấy cần câu, nàng có chút không vui, không muốn nhìn nó nữa, lão ông trước mặt bỗng nhiên lên tiếng:

“Ai đến đó?”

Thẩm Nhạn Thanh mím môi cười, nàng chỉ giữ thể diện cho ông ta trước mặt người ngoài mà thôi, đáp:

“Linh Nham Tử tiền bối, người của Lý gia đến bái phỏng!”

“Ồ!”

Linh Nham Tử lập tức nhảy dựng lên, cần câu trong tay ông ta rơi xuống đất, ông ta vội vàng cất cần câu đi, có chút tiếc nuối nói:

“Ta còn tưởng rằng có đồ đệ đến bái sư.”

“Lý Thanh Hồng, Thanh Đỗ Lý gia, bái kiến tiền bối.”

Lý Thanh Hồng chắp tay hành lễ, Linh Nham Tử hiện giờ là Trúc Cơ trung kỳ, ông ta nhìn Lý Thanh Hồng một cái, có chút tiếc nuối nói:

“Tiếc cho Thông Nhai đạo hữu, lúc ấy ta đang bế quan tu luyện, không thể đi gặp ông ấy lần cuối, sau khi ta phá quan thì ông ấy đã…”

Lý Thanh Hồng mặc kệ ông ta đang lấy cớ hay là thật lòng, nàng ôn hòa đáp lại, Thẩm Nhạn Thanh rất thức thời lui xuống, Linh Nham Tử dẫn Lý Thanh Hồng vào trong, hai người ngồi xuống, Linh Nham Tử cười nói:

“Năm đó, ta được nhà ngươi cứu mạng, đến nay vẫn còn nhớ như in, không ngờ thời gian trôi qua nhanh thật, mới đó mà đã bảy tám mươi năm rồi, ngay cả hậu bối của Thông Nhai đạo hữu cũng đã Trúc Cơ.”

Linh Nham Tử liếc nhìn Lý Thanh Hồng một cái, sắc mặt ông ta đột nhiên biến đổi, vội vàng đứng dậy đóng cửa động phủ lại, sau đó mới thấp giọng hỏi:

“Đạo hữu… Không, Thanh Hồng đạo hữu tu luyện chính là 《Tử Lôi Bí Nguyên Công》?”

Lý Thanh Hồng không hiểu chuyện gì đang xảy ra, đáp:

“Đúng vậy.”

Linh Nham Tử sợ hãi hỏi:

“Công pháp này của ngươi… Ngươi có nói cho ai là do ta đưa cho hay không?”

Lý Thanh Hồng thấp giọng đáp:

“Chuyện như vậy, ta sao có thể tùy tiện nói ra ngoài… Tiền bối, đây là…”

“Vậy thì tốt rồi!”

Linh Nham Tử thở phào nhẹ nhõm, thấp giọng nói:

“Nếu như có người hỏi, ngươi tuyệt đối đừng nói là do ta đưa cho! Bằng không thì ta tiêu đời!”

Lý Thanh Hồng nhìn ông ta, cảm thấy có gì đó không ổn, trầm giọng nói:

“Rốt cuộc là công pháp này có vấn đề gì, xin tiền bối nói rõ!”

Linh Nham Tử thở dài nói:

“Ngươi không biết đâu… Năm đó ta ngây thơ vô tri, căn bản không biết lai lịch của 【Lôi Vân Tự】.”

Ông ta chậm rãi nói:

“Năm đó ta là Luyện Khí trung kỳ, xuất thân bần hàn, không có bối cảnh gì trong tông môn, muốn tìm kiếm cơ duyên, cho nên đã mạo muội đi đến Đông Hải, ta lang thang trên biển, đi về phía đông nam, cuối cùng đến Quần Di Hải Hạp.”

“Lúc đó, ta xâm nhập vào một di tích dưới đáy biển, không biết đụng trúng cơ quan gì, thế mà lại rơi vào một động thiên!”

“A?”

Lý Thanh Hồng kinh ngạc nhìn ông ta, Linh Nham Tử tức giận nói:

“Đừng nhìn ta! Ta không có số mệnh gì hết! Hoàn toàn là do trùng hợp!”

“Trong động thiên kia toàn là lôi đình, lúc đó ta không biết đó là động thiên, ta nhát gan như chuột, không dám manh động, chỉ nhặt được một ít đồ vật rách nát trong một tòa lầu các gần đó, sau đó vội vàng rời khỏi.”

Ông ta vô cùng hối hận, lẩm bẩm nói:

“Ngu xuẩn! Quá ngu xuẩn! Ta! Ta đã giữ bí mật này trong lòng gần trăm năm, không dám nói cho bất kỳ ai, ngay cả chân nhân ta cũng không dám nói.”

Lý Thanh Hồng gật gật đầu, trong lòng có nghi hoặc, dịu dàng nói:

“Tiền bối có thể lừa gạt được chân nhân sao?”

“Ngươi hãy nghe ta nói hết đã.”

Linh Nham Tử lắc đầu, nhẹ giọng nói:

“Thế là ta từ trong đám người đi ra, bay thẳng đến nội địa Việt Quốc, đụng phải hai tên đầu đất khác họ của Trường Tiêu Môn, để mắt tới Tử Yên Linh Tráo của ta, một đường đuổi theo… Thật sự khiến ta chạy gãy chân.”

“Sau đó ngươi và đại phụ ngươi giết hai người này, giết người vứt xác, cưỡi gió về tông hỏi một chút, trong động thiên kia mới chỉ mấy tháng, bên ngoài vậy mà đã qua mười năm!”

Lý Thanh Hồng yên lặng, Linh Nham Tử càng cười khổ, thấp giọng nói:

“Càng khiến ta sợ hãi chính là, không còn ai tính toán được rõ ràng ta, vì vậy Trường Tiêu Môn kia liền không giải quyết được gì, cũng không tra được đến trên đầu của ta.”

“Tử Mục chân nhân đích thân tính toán, nhưng làm sao cũng không tính ra tung tích của ta. Lão nhân gia người nói ta có gút mắc với cao tu, càng không thể dùng thần thông hỏi, chỉ có thể để ta ở trong tông, ngày ngày ở trên núi này nhàm chán.”

Chương 820: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Thanh Hồng ngưng thần nhìn hắn, trong lòng nghĩ lời trong miệng hắn, thấp giọng nói:

“Ý của tiền bối là… 《 Tử Lôi Bí Nguyên Công 》trên người ta, ngoại trừ nhà của ngươi và ta ra thì căn bản không có một người biết được lai lịch, cũng không có người khác tu hành qua.”

“Chính là…”

Linh Nham Tử thổ lộ tiếng lòng, nhìn nhẹ nhõm hơn rất nhiều, cười khổ nói:

“Ta không dám nói với chân nhân, thần thông của hắn lợi hại, nếu biết ta có liên quan với động thiên, còn không phải là sẽ ăn sống nuốt tươi ta sao? Chỉ có thể kéo dài từng ngày.”

Lý Thanh Hồng nhìn hắn một cái, đột nhiên như có điều suy nghĩ, nhìn lướt qua chỗ trống trải trong động phủ, sợ hãi mà kinh, thanh âm trầm thấp nói:

“Tiền bối đã biết rõ chân nhân đối với ngươi có chút coi trọng, đã có cố nhân đến đây bái phỏng…”

“Sao biết được chân nhân có xuyên qua Thái Hư vào trong trận này hay không, đang ẩn nấp thân hình, lặng lẽ nghe ngươi và ta nói chuyện…”

Linh Nham Tử cứng ngắc, trừng mắt nhìn nàng, trong cổ họng phát ra vài tiếng cười ha ha, sững sờ nói:

“A? … A!”

Lão nhân trong nháy mắt bị dọa ra một thân mồ hôi lạnh, sắc mặt kéo một cái, khoát tay nói:

“Không đâu, không đâu! Ta nhát gan, ngươi đừng có dọa ta!”

“Đông Hải xảy ra vấn đề, các vị chân nhân đều tiến đến Đông Hải rồi! Bằng không ta nào dám nói ra! Huống chi nếu chân nhân biết, ngươi và ta bây giờ còn có thể bình yên ngồi ở chỗ này? Đã sớm hiện ra thân hình bắt ta rồi.”

“Huống chi chân nhân căn bản không coi trọng ta như vậy… Ví dụ như ta cũng không phải không có, so sánh với Lưu Trường Điệt gậy quấy phân heo kia quả thực là đom đóm so với trăng sáng chênh lệch, mấy năm trước còn rất coi trọng ta, bây giờ đã coi ta là vô tình gặp mặt một vị Kim Đan nào đó, dần dần quên mất ta.”

Việc Lưu Trường Điệt, Lý Thông Nhai từng lặp đi lặp lại cường điệu, tuy khi đó mọi người Lý gia cũng không biết mệnh số, nhưng cũng biết người này không tầm thường, lập tức cũng không tỏ ra kinh dị, Lý Thanh Hồng lau mồ hôi trên trán, mắt hạnh lưu chuyển, từ trong chỗ trống trải của động phủ dời ánh mắt về, lẩm bẩm nói:

“Tiền bối ném cho nhà ta một cục diện rối rắm thật lớn… Ngươi mà xảy ra vấn đề, chỉ sợ ta cũng sẽ gặp tai ương.”

Một đạo lôi pháp động thiên dụ hoặc to lớn, đủ để cho chân nhân Tử Yên môn không nhìn tất cả bối cảnh sau lưng Lý gia, nói không chừng còn có thể thông khí với Tiêu Sơ Đình, đem hắn cũng kéo lên, tính vào một phần trong đó, cùng một chỗ chia cắt Lôi Pháp động thiên này.

Về phần Lý Thanh Hồng tu luyện bí pháp này cùng Linh Nham Tử từng đi động thiên, kết cục tốt nhất cũng chỉ là bình yên trở về, có lẽ Lý Thanh Hồng dựa vào Tiêu Sơ Đình này có thể được một chút chỗ tốt, mạo hiểm lại là vô cùng lớn.

Một đám Tử Phủ này phải nghĩ biện pháp mở ra động thiên, Lý Thanh Hồng cùng Linh Nham Tử hai người đang ở trung tâm gió lốc, ngẫm lại cũng biết có bao nhiêu nguy hiểm, trong lòng đều là sợ hãi, Linh Nham Tử ngậm miệng, Lý Thanh Hồng cũng im lặng không nói, hai người nhìn nhau, thế nhưng không dám mở miệng.

Lý Thanh Hồng bình tĩnh vài hơi thở, thấp giọng nói:

“Lôi pháp này của ta là bởi vì đại phụ ta có mệnh số trong người, cho nên trong lúc vô tình có được… Năm đó cứu tiền bối, chỉ là được một chút linh thạch cùng một tấm lệnh bài này, có thể để cho đệ tử nhà mình đầu nhập Tử Yên môn hạ.”

“Đúng đúng đúng, đúng đúng đúng.”

Linh Nham Tử vội vàng gật đầu, cúi đầu khom lưng bộ dáng ngược lại giống vãn bối:

“Thanh Hồng nói rất đúng!”

Lý Thanh Hồng cùng Linh Nham Tử lại thương lượng một chút chuyện mấy năm gần đây, Linh Nham Tử không nóng nảy cũng không kiêu ngạo, vuốt chòm râu tuyết trắng cười nói:

“Lại muốn hỏi một chút… Quý tộc có tiểu bối tuổi tác thiên phú vừa phải không, đến trên núi này của ta tu hành… Lão phu không xuất tông, đệ tử trên núi trước sau rải rác không có mấy, đạo thống nguy hiểm…”

“Vãn bối nhớ kỹ, trở về trong tộc liền tìm một chút.”

Lý Thanh Hồng gật gật đầu, không ở chỗ này kéo dài thêm, cáo từ Linh Nham Tử, cưỡi gió bay lên, đã thấy trong mây ngoài ngọn núi còn có một nữ tử đang đứng, chính là Thẩm Nhạn Thanh kia, bỗng nhiên cười, dịu dàng nói:

“Ta mang tiền bối ra ngoài.”

Dưới chân nàng đạp phi toa màu xanh tím, nhẹ giọng nói:

“Thẩm gia ta sớm đã nghe nói tới danh tiếng quý tộc, nếu như có cơ hội, nhất định sẽ cùng phụ thân đến đây bái phỏng.”

“Được!”

Tiểu cô nương khách khí như vậy, Lý Thanh Hồng tự nhiên cười khanh khách gật đầu, Thẩm Nhạn Thanh hàn huyên đôi câu với nàng, một đường đưa đến biên giới Tử Yên môn, chỉ nói:

“Hướng đông là địa giới của đảo Xích Tiêu, hướng bắc là Tuyết Ký môn…”

Nơi này đã tiếp cận Đông Hải, đảo Xích Tiêu tuy là tông môn Đông Hải, nhưng ở Việt Quốc cũng chiếm cứ mấy bến cảng ven bờ, Lý Thanh Hồng cáo từ một câu, cưỡi gió đi về hướng bắc.

Thẩm Nhạn Thanh đưa nàng ra ngoài, bản thân cưỡi gió bay vào phúc địa Tử Yên, rất nhanh đã tới trung tâm Tử Khí Thiên Sơn, hạ xuống trước một bình đài, hai bên đều có hai vị lão nhân đứng.

Thấy Thẩm Nhạn Thanh, hai người đồng loạt chắp tay, cười nói:

“Tiểu sư cô!”

Tuy rằng tuổi còn trẻ, Thẩm Nhạn Thanh lại bái làm môn hạ của Tử Bái chân nhân, có địa vị rất cao trong phúc địa Tử Yên. Nàng đáp lễ, cất bước đi vào.

Chương 821: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Trong động phủ này khói tím nồng đậm, mang theo một chút vàng óng ánh, tím vàng một mảng, Thẩm Nhạn Thanh ngẩng đầu xem xét, trên đầu chắp tay đứng một nữ tử, người mặc áo bào tử kim, nhìn qua chỉ hơn hai mươi tuổi, mi tâm điểm một điểm hào quang màu tử kim này.

“Sư tôn!”

Người này chính là Tử Bái chân nhân, Thẩm Nhạn Thanh bái lạy, nữ tử này khẽ gật đầu, giọng nói trong trẻo nhưng lạnh lùng:

“Quả thật là Tiêu Lôi… Vẫn chưa phục dụng huyết khí.”

Thẩm Nhạn Thanh cung kính nói:

“Bẩm sư tôn, đúng vậy.”

Tử Bái chân nhân khẽ gật đầu, mở miệng nói:

“Ta vừa mới đi Đông Hải một chuyến, Đông Phương Du đột phá Kim Đan thất bại, thân tử đạo tiêu, hắn tích súc nhiều năm, chỉ kém một bước cuối cùng, dẫn xuống chín phần hợp thủy tính, bị long thuộc nhận lấy sáu phần.”

“Hợp thủy không thành, Đông Hải bây giờ [Thủy Hàng Lôi Thăng 】, chính là thời cơ tốt tu luyện lôi pháp, Giang Nam là [Huyền Bình Trung Phần 】, không thích hợp với ngươi, chờ ngươi đột phá, liền đi Đông Hải tọa trấn, cũng tăng thêm kiến thức.”

Thẩm Nhạn Thanh dừng một chút, có chút nghi hoặc nói:

“Nhưng… Nếu chỉ kém một bước cuối cùng, dị tượng này chỉ sợ sắp so được với Động Hỏa chân nhân năm đó rồi? [Huyền Bình Trung Phần 】 vốn là yếu ớt, chẳng lẽ không bị Đông Hải ảnh hưởng sao?”

Chân nhân áo tím nhẹ nhàng lắc đầu, ôn thanh nói:

“Tu Việt Tông vì thượng nguyên đột phá, trước sau mượn nhờ Trì Úy bỏ mình cùng Đông Hỏa rơi xuống, thật vất vả đem thiên địa linh cơ trong Giang Nam điều chỉnh đến [Huyền Bình Trung Phần 】, thuận tiện tu luyện loại Kim Đan như Ngọc Chân này, tuyệt sẽ không trơ mắt nhìn linh cơ Giang Nam lại phát sinh biến hóa.”

Nàng chuyển đề tài, lấy từ trong tay áo ra một viên tinh thạch màu tím sáng lấp lánh, chớp động lên từng tia sét màu tím trắng, Tử Bái chân nhân ấm giọng nói:

“Chúng ta đi một chuyến đến quần di, phát hiện hai viên Huyền Lôi Thiên Thạch, một viên bị Xích Tiêu đảo lấy đi, một viên ta muốn tới, ngươi mang theo bên người, đối với đột phá Tử Phủ có lợi thật lớn.”

Thẩm Nhạn Thanh bái tạ, Tử Bái chân nhân khẽ cười một tiếng, vẫy lui thiếu nữ này. Đứng trong linh vụ màu tím, hào quang màu tím chỗ mi tâm chậm rãi sáng lên.

Tử khí ở trước mặt nàng nhanh chóng chảy xuôi, hội tụ thành sông, va chạm lẫn nhau, nàng lẩm bẩm nói:

“Muốn [Huyền Bình Trung Phần 】, Tu Việt Tông liền không thể không ra tay, cũng xem vị chân quân này hôm nay đã đến tình trạng như thế nào… Năm đó mượn Lương Phá, Triệu Hưng leo lên quả vị, hôm nay chắc hẳn đã đến trình độ khó lường.”

…

Đi ngang qua Tuyết Ký môn, Lý Thanh Hồng thấy ngọn núi này đã đóng chặt, không gặp tiếp khách, đi qua giữa trời lại mất lễ phép, đành phải đi đường vòng.

“Tuyết Ký môn trong trăm năm tám mươi năm đều ở phong sơn, cũng không gặp được mấy đệ tử… Cũng kỳ lạ quý hiếm, nghe đồn mấy trăm năm trước bị chặt đứt đời… Cũng không đến mức phong sơn đến tận đây chứ…”

Nàng vừa men theo dòng sông bay thẳng tới Đông Hải, nhìn thấy chân trời tối đen, vô số cơn bão và sấm sét lượn lờ trên bầu trời, như những giọt mực rơi xuống nước trong, từ xa mà tới.

“Dị tượng Đông Hải… Vậy mà thanh thế lớn đến loại tình trạng này…”

Lý Thanh Hồng chậm rãi suy nghĩ:

“Năm đó Đoan Mộc Khuê bỏ mình, rõ ràng không có dị tượng gì lớn… Thậm chí Trì Úy đột phá bỏ mình, tựa hồ cũng không có động tĩnh lớn… Chẳng lẽ là bởi vì có Âm Ti ra tay? Hay là thực lực chênh lệch?”

Nàng đang suy nghĩ, chạy như bay trên mặt biển, chỉ cảm thấy đưa tay không thấy được năm ngón, đen kịt âm trầm, biển rộng như mực, lôi đình chập trùng, nước biển hắc ám vô tận cùng mây đen trên bầu trời chiếu rọi lẫn nhau, như thâm nhập một mảnh trong đêm tối vô biên vô hạn.

Nàng từ cửa biển đi xuống, bên cạnh còn đi theo mấy tu sĩ Luyện Khí, xa xa vẫn duy trì khoảng cách với nàng, Lý Thanh Hồng đang quan sát cảnh sắc này, mấy tu sĩ cùng nhau xuống biển bên cạnh bỗng nhiên hô to lên:

“Nhìn… Nhìn lên bầu trời!”

Lý Thanh Hồng đưa mắt nhìn lại, đồng thuật của nàng còn chưa tu luyện thành, chỉ nhìn thấy trong một mảng tối đen, chỉ có trên bờ biển phía tây Giang Nam nổi lên một điểm sáng, loáng thoáng thấy hình dáng nhân loại, lại cái gì cũng không thấy rõ.

“Đây là… Đây ít nhất là chân nhân…”

Nàng dừng một chút, trong lòng lập tức hiểu rõ, chỉ sợ là có cao tu ở đây, không dám nhìn nữa, lại cảm thấy một trận choáng váng đầu óc, mơ hồ trước mắt xuất hiện rất nhiều dị tượng, vượt qua ngàn dặm, đủ loại hình ảnh hiện lên.

Có thế gia quật khởi, ca hát nhảy múa, vương triều bị diệt, binh đao nổi lên bốn phía, mơ hồ nhìn thấy một người đàn ông mặc áo bào màu vàng, bách tính trong thiên hạ trôi giạt khắp nơi, mặt trời lặn, sao trời ăn mòn, lại có vách núi bị sóng biển xung kích, ăn mòn ra vô số lỗ thủng, nước biển lạnh lẽo tí tách rơi xuống, cuối cùng đã đánh thức nàng.

Trong tay người này tựa hồ cầm một thanh kiếm, lẳng lặng đứng đối mặt với mây đen cuồn cuộn kéo đến từ Đông Hải, mây đen này chậm rãi bay tới trước mặt, lúc này mới huy động tiên kiếm trong tay.

“Vút…”

Bạch quang sáng ngời từ không trung bay lên, một cột sáng phá không bay ra, trên bầu trời trong nháy mắt tối sầm lại, sau đó sáng lên từng đạo lưu quang màu xanh trắng.

“Là sao chổi…”

Vô số sao chổi kéo đuôi lửa thật dài xẹt qua bầu trời đen kịt, trong thiên địa trước tối đến cực hạn, sau đó sáng lên vô số tinh quang, trên bầu trời phảng phất mở ra vô số đôi mắt chói mắt.

“Oanh!”

Chương 822: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Mây đen dày đặc bị chém làm đôi, nhao nhao tản ra hai bên, nước biển rung động mãnh liệt, chậm rãi hạ xuống. Theo quỹ tích một kiếm này, nước biển nhao nhao thối lui sang hai bên, lộ ra dãy núi dữ tợn dưới đáy biển cùng vô số yêu vật hôn mê.

Thanh âm này chấn động đến một đám tu sĩ lung lay, giống như si cuồng, nhắm mắt kêu thảm thiết, rơi lệ bi minh, mấy người tu vi không vững chắc dứt khoát như chim gãy cánh rơi xuống.

Ngay cả Lý Thanh Hồng cũng không thể không rơi xuống mặt nước nghỉ chân, đã thấy mây đen bên bờ biển giống như bị cuồng phong quét qua, bị thổi không còn một mảnh, lôi bạo cùng mây đen màu đen nơi xa cách bờ biển còn mấy trăm dặm liền dừng lại, do dự không tiến lên.

“Vị chân nhân này… chém đứt thiên địa dị tượng…”

Một đám tu sĩ thất sắc, ngơ ngác nhìn phong vân trên không trung, nước mưa lạnh như băng nhỏ xuống, Lý Thanh Hồng cúi đầu nhắm mắt, lệ nóng rơi xuống, chỉ nghe bên tai có một lão tu sĩ nói:

“Nhật thực tinh tú, trích kiến vu thiên… Là vị Chân Quân của Tu Việt Tông kia ra tay!”

Một đám tu sĩ Luyện Khí ngay cả hình thái chân quân kia cũng không thấy rõ ràng lắm, không có thống khổ như vậy, Lý Thanh Hồng là tu vi Trúc Cơ, vội vàng nhìn thoáng qua, ngược lại gặp rất nhiều ảo giác, lập tức thở ra một hơi, tốt hơn rất nhiều, chỉ là trong lòng luôn có một loại cảm giác hồi hộp.

Nàng tự mình lặn xuống nước, rời xa đám người, thật lâu mới lên tiếng, cẩn thận suy tư, thầm nghĩ:

“Vừa rồi vị chân quân kia dùng pháp bảo gì? Là côn? Là kiếm?”

Nàng suy nghĩ một chút, nhìn hai bên trái phải, trong mắt một mảnh mê mang, lẩm bẩm nói:

“Sao lại bay đến đáy biển rồi.”

Cưỡi gió phá vỡ mặt biển, Lý Thanh Hồng xa xa nhìn mây đen dừng lại không tiến lên, lại quay đầu nhìn một mảng Giang Nam tươi đẹp, mờ mịt thấp giọng nói:

“Kỳ quái, mây đen này sao lại bất động.”

Lý Thanh Hồng bay vài dặm, luôn cảm thấy đã quên cái gì, trong Thăng Dương phủ bỗng nhiên mát mẻ một trận, lúc này mới rất nhẹ rất nhẹ mà dừng lại, cố nén kinh hãi trong lòng, tiến vào đáy biển.

…

Mấy quận của Việt Quốc âm u, đảo Phân Quải của Đông Hải lại càng thêm bóng đêm trầm lắng, đáy biển một mảnh đen kịt, mây đen dày đặc cuồn cuộn kéo đến, bầu trời vốn sáng rực nhanh chóng ảm đạm xuống, nước biển đen kịt như mực.

Lôi bạo tràn ngập trên mặt biển, càn quét sóng biển, lôi đình màu tím đen lưu động, phát ra tiếng nổ long trời lở đất.

Lý Huyền Phong ở chỗ này đợi mấy tháng, dần dần quen thuộc, đứng trong nước biển, chắp tay sau lưng, Ninh Hòa Viễn đứng một bên, hơi lùi về sau hắn một bước, nhìn đáy biển đen như mực, nhẹ giọng nói:

“Tỷ phu… Cơn bão này hiếm có, chớ nói chi là lôi bạo lớn như vậy, nước biển như mực, kéo dài vạn dặm, hẳn là xảy ra chuyện rồi.”

Lý Huyền Phong nghiêng đầu nhìn hắn, Ninh Hòa Viễn tin tức linh thông hơn chút, nói khẽ:

“Trong tông truyền đến tin tức, Đông Hải có yêu vật đột phá thất bại, thân tử đạo tiêu.”

Ninh Hòa Viễn dừng một chút, tiếp tục nói:

“Là hệ hợp thủy, không có quan hệ quá lớn với chúng ta, nhưng Giao Cung hẳn là có rất nhiều thay đổi, dị tượng này đã xuất hiện, chỉ sợ đã sớm….”

Lý Huyền Phong khẽ gật đầu, Ninh Hòa Viễn nói:

“Gần đây ta hỏi thăm được một số chuyện, đáng giá nói ra… Nói với tỷ phu một chút.”

Lý Huyền Phong gật đầu ra hiệu, Ninh Hòa Viễn tiếp tục nói:

“Tang Kim Môn trên đảo Kim Đấu mấy năm nay không hề có động tĩnh gì, ngược lại trong đảo xây dựng một ngôi chùa, nói là trên đảo có một nữ tử, sinh ra một người có tuệ căn.”

Nghe xong tin tức, Lý Huyền Phong liếc mắt nhìn lôi bạo phương xa, thấp giọng nói:

“Pháp sư của đạo thống Phẫn Nộ kia chưa chết? Còn chưa trở về phương bắc? Dám chuyển sinh trên đảo Kim Đấu?”

Ninh Hòa Viễn gật đầu, thấp giọng nói:

“Ta điều tra rõ ràng, không phải hắn không thể, mà là mấy năm nay phương bắc Phẫn Nộ đại suy, bị sáu đạo còn lại trắng trợn chia cắt, hủy rất nhiều miếu thờ, hòa thượng cũng chỉ hiểu rõ hòa thượng, không chỉ Đông Hải, rất nhiều thủ đoạn của các vị Phẫn Nộ Tướng Pháp Sư ở phương bắc bị phá hủy không còn một mảnh, đều đầu thai đến bốn biển và Giang Nam…”

“Ta biết rồi.”

Lý Huyền Phong gật gật đầu, Ninh Hòa Viễn thì khuyên nhủ:

“Trên đảo kia có đại trận Trúc Cơ, lại có rất nhiều khách khanh trấn thủ, tuy nói Tang Kim Môn suy yếu, vẫn có mấy phần nội tình, ngược lại so với địa phương khác còn an toàn hơn.”

Lý Huyền Phong là tỷ phu ruột của hắn, cũng là người duy nhất hắn có thể đứng hầu trước mặt chân nhân, Ninh Hòa Viễn không nỡ để hắn bị thương, uyển chuyển biểu đạt một câu.

Lý Huyền Phong nói khẽ:

“Chân nhân không thích Tư Đồ gia.”

Lúc trước Lý Huyền Phong mơ hồ nghe nói quan hệ giữa Nguyên Tố và Tư Đồ gia không tốt, trước khi đi ra Nguyên Tố lại nhấn mạnh “trừ Long thuộc ra đều có thể giết”, lúc trước Lý Huyền Phong chưa nghe nói tin tức này, không hiểu rõ lắm.

Chương 823: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lần này vừa nhớ lại, Nguyên Tố đã ám chỉ rất rõ ràng, hiển nhiên một trong những nguyên nhân để hắn đi ra chính là nhằm vào Tang Kim Môn, trấn an cảm xúc của hắn, nhất cử lưỡng tiện.

Nghe xong lời này, Ninh Hòa Viễn khẽ gật đầu, nhẹ giọng nói:

“Năm đó… bằng hữu tặng chân nhân một con [Tam Mục Chiếu Sơn Thú 】, người vô cùng yêu thích, lại bị Tư Đồ Tranh giết chết để lấy ba con mắt… Tuy rằng đã bồi thường linh tài, nhưng lại kết thù.”

“Về phần mấy vị chân nhân trong tông, duy chỉ có Nguyên Ô chân nhân là có quan hệ không tệ với Tư Đồ gia, còn lại đều không thích.”

Lý Huyền Phong lạnh lùng nhìn phong bạo nhấc lên dưới đáy biển xa xa, thấp giọng nói:

“Có cách nào dụ bọn họ ra ngoài không?”

Ninh Hòa Viễn hơi dừng lại, nói khẽ:

“Tư Đồ Mạt cẩn thận, đã chịu thiệt một lần, chỉ sợ sẽ không dễ dàng đi ra… Đảo Kim Đấu kia được chế tạo như thùng sắt, không thể cường công, tỷ phu không bằng chờ một chút… Đợi lúc Tang Kim Môn hộ tống thương thuyền ra biển thì giết tên hòa thượng kia, pháp sư thường tin tưởng vào năng lực thuật toán của bản thân, cũng dễ dàng thiết kế hơn.”

Kim Đấu đảo dù sao cũng là một phường thị của Tang Kim Môn, phòng bị sâm nghiêm, Ninh Hòa Viễn nói:

“Còn việc dẫn dụ ra ngoài, ta có một cách.”

Hắn từ trong tay áo lấy ra một hộp ngọc trong suốt, bên trong đặt một pho tượng ngọc được điêu khắc tinh xảo, pho tượng này ba đầu sáu tay, mỗi tay đều cầm một loại vũ khí ngắn như đoản côn, rìu ngắn, Ninh Hòa Viễn nói:

“Đây là bảo khí ta cố ý tìm cho tỷ phu, là Phẫn Nộ bảo khí của Thích Tu, tương đương với Trúc Cơ pháp khí của chúng ta, có thể xem là rất khó có được.”

Thích Tu dù sao cũng là gần đây mới hưng khởi, đạo thống tuy trước sau được một số vị Thế Tôn bổ sung đầy đủ, xem như hoàn chỉnh, nhưng luyện khí và luyện đan rốt cuộc vẫn còn non nớt, bảo khí đối với Thích Tu có thể nói là vô cùng khó có được.

Ninh Hòa Viễn đưa hộp ngọc lên, nhẹ giọng nói:

“Bảo khí này có thể bị tu sĩ của đạo thống Phẫn Nộ trong vòng trăm dặm cảm ứng được, lúc trước có Phẫn Nộ Ma Ha tọa trấn, cho dù cách xa vạn dặm cũng sẽ bị Ma Ha cảm ứng được, phái người tới lấy về, cho nên ta chưa bao giờ dám lấy ra, nhưng bây giờ… Ngược lại có thể dùng làm mồi nhử.”

Dù sao Ninh Hòa Viễn cũng là đệ tử dòng chính của tiên tông, muốn đối phó với một đạo thống đang suy tàn chẳng khác nào bóp chết một con kiến, hắn vô cùng tự tin nói:

“Tên pháp sư kia ở trên đảo lâu như vậy, chắc chắn đã để lại không ít thủ đoạn để chuyển sinh. Cho dù suy yếu, với tính cách liều lĩnh của bọn họ, chắc chắn sẽ tìm một cơ thể nào đó để mạo hiểm đi ra thử một lần. Còn có thể hoàn toàn chém giết hắn hay không, phải xem tỷ phu rồi!”

“Ừm, không tệ.”

Lý Huyền Phong hiếm khi khen ngợi một câu, nhận lấy hộp ngọc, nói khẽ:

“Làm phiền ngươi rồi.”

Ninh Hòa Viễn mỉm cười, vội vàng khoát tay, thấp giọng nói:

“Tỷ phu nói gì vậy! Đều là người một nhà.”

Năm tháng đã sớm mài mòn góc cạnh và sự tự phụ của Ninh Hòa Viễn, kết giao với Lý Huyền Phong không chỉ là vì muốn cầu xin trước mặt chân nhân, mà còn là vì muốn củng cố thêm tình cảm, chuẩn bị thêm một con đường cho bản thân.

Lý Huyền Phong thì cúi đầu nhìn pho tượng trong hộp ngọc, thần sắc lạnh lùng, thầm nghĩ:

“Thù của Trọng phụ vẫn còn đó, trước hết hãy thu chút lợi tức từ lũ đầu trọc đã!”

Chương 824: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Huyền Phong một thân một mình, áo giáp bằng thép gai, chân đạp phi toa màu vàng, nhanh chóng tiềm hành trong làn sóng nước đen kịt mãnh liệt.

Thừa dịp trên biển gió lốc nổi lên bốn phía, hắn tìm một cái cớ, yên lặng rời khỏi Phân Cương Đảo phường thị, cưỡi gió một đường hướng đông trong lôi đình và mưa sa, mượn nhờ thủy mạch đi ngàn dặm, tới Chu Huy Hải.

Cho dù Đông Hải âm tình bất định, khí hậu hỉ nộ vô thường, lôi bạo lớn như vậy cũng hiếm thấy, bóng đêm trầm trầm, bao phủ trong mây đen vô biên vô hạn, Chu Huy Hải cũng biến thành màu xanh đậm gần với mực, phóng tầm mắt nhìn lại là vô biên vô hạn đen kịt.

Kim quang trên phi toa của Lý Huyền Phong thu lại, vô thanh vô tức cưỡi gió bay về phía trước, mưa to đánh vào Ô Kim Linh Giáp, bị pháp quang đánh nát bấy, hóa thành hơi nước tràn ngập.

Kim Đâu đảo xuất hiện ở chân trời xa xa, Lý Huyền Phong yên lặng dừng lại, lui ra một hồi, từ trong túi trữ vật lấy ra hộp ngọc kia.

Mặc dù nắm chắc hòa thượng này sẽ mắc câu, nhưng Lý Huyền Phong cũng sẽ không tùy ý làm loạn, trước tiên đánh giá khoảng cách trăm dặm, trước tiên lấy pho tượng kia từ trong hộp ngọc ra, rất tùy ý lướt qua biên giới cách Kim Đâu đảo trăm dặm, đi xuống dạo một vòng, lại lật tay thu vào hộp ngọc, tìm một hòn đảo đặt chân, xem Kim Đâu đảo có phản ứng gì.

…

Kim Đâu đảo.

Tư Đồ Mạt bị Lý gia liên hợp Khổng Đình Vân mai phục, vốn ăn thiệt thòi lớn, nhưng hôm nay tu hành mấy năm ở trên đảo, xuất quan xem xét, tình huống tựa hồ cũng không hỏng bét như hắn nghĩ.

Vừa hay chính hắn cẩn thận, đặt Khổng Đình Vân ở vị trí đối thủ nên có, không nói đến bảo toàn tính mạng, cũng chỉ bị thương nhẹ, ngày đó trở lại trên đảo, liên tục may mắn.

Thứ hai, chính là Mưu Đà này rơi vào trong tay hắn.

Vốn tưởng rằng Mưu Đà đã chết, tổn thất một đại trợ lực, chưa từng nghĩ mới ở trên đảo đợi non nửa năm, trong những nữ tử Mưu Đà sủng hạnh lại có một người sinh ra con nối dõi, hắn xuất quan lập tức phát hiện không đúng, rất nhanh liền gọi người đem đứa con nối dõi này ôm tới.

Quả nhiên, đứa nhỏ trước mặt này lớn hơn nửa tuổi vậy mà đã có thể xuống đất đi đường, nhăn mặt nhìn hắn, hiển nhiên chính là Mưu Đà.

Tư Đồ Mạt rất tò mò, chỉ hỏi:

“Vì sao ngươi không trở về phương bắc! Cho dù thân thể chuyển sinh của ngươi có bắt đầu tu luyện lại từ đầu, ít nhất cũng phải mấy chục năm mới có thể trở về làm Pháp sư được?”

Mưu Đà lại trợn trắng mắt, có vẻ rất bực bội, nói thẳng:

“Phương bắc có thể an toàn bằng Kim Đâu đảo của ngươi?”

Hắn cẩn thận hỏi một chút, thế mới biết đạo thống căm giận phương bắc đã sớm đánh thành một nồi cháo, những hậu thủ kia của hắn ở phương bắc: pho tượng, con nối dõi, hoặc là thân thể dự bị, không biết có bao nhiêu sư huynh sư đệ ngồi xổm ở một bên, chỉ chờ hắn chuyển sinh trở về.

Mưu Đà vừa nghĩ lại, vẫn là trở về Kim Đâu đảo, lúc này Tư Đồ Mạt mới hiểu được Mưu Đà này lần đầu tiên tới Kim Đâu đảo ngủ với nữ nhân thì ra là vì lưu lại hậu thủ.

“Dù sao cũng có thể tu thành Pháp sư… Vẫn phải có thủ đoạn bảo vệ tính mạng này.”

Mưu Đà rơi vào trong tay, Tư Đồ Mạt lập tức thoải mái không ít, thậm chí có chút vui vẻ nở hoa:

“Mưu Đà lần này lật thuyền trong mương, không thể không dựa vào ta, sau này không phải thỏa hiệp đánh cờ nữa, tên này trong mấy chục năm không thể không làm việc cho ta, làm chó săn của ta.”

Mưu Đà này đấu pháp không được, hết lần này tới lần khác một thân bảo mệnh thuật cùng toán thuật rất xuất sắc, có Mưu Đà suy yếu ở trong tay, hầu như có thể tránh né được phần lớn nguy hiểm.

Lập tức dựng một miếu nhỏ cho hắn, an tâm nuôi béo hắn, để mà tính toán, lúc này mới sắp qua hai năm, hắn bước đầu trị liệu thương thế xong, thế mà lại được một tin tức tốt:

“Khổng Đình Vân rốt cuộc bị điều về rồi!”

Tư Đồ Mạt lần này nhẹ nhõm hơn rất nhiều, hắn rất cẩn thận, tuy rằng bình thường Khổng Đình Vân sẽ không dùng mưu kế ngu xuẩn như vậy, nhưng hắn vẫn tử thủ trên đảo không ra, trước khi chữa thương tuyệt đối không ra ngoài.

Bất kể Mưu Đà và các khách khanh khuyên bảo thế nào, cho dù trong tông truyền đến tin tức, nói là đã ở cứ điểm khác gặp được Khổng Đình Vân, hắn chỉ kiên trì không ra khỏi đảo này.

Tư Đồ Mạt không ngốc, mối thù giữa hắn và Lý gia đã bày ra trước mắt hai nhà. Cho dù không có Khổng Đình Vân, thế lực Lý gia mời tới mấy Trúc Cơ chẳng lẽ không dễ dàng? Kết hợp với ba người Lý gia, bản thân hắn bị thương trên người, bị mai phục còn bị trọng thương, vậy phiền toái lớn rồi!

Trong lòng Tư Đồ Mạt cũng hận Thang Kim Môn, liên tục hận thế đạo này, chán ghét Thang Kim Môn lợi dụng Cấp gia thu hoạch huyết khí lại tùy ý vứt bỏ, vì phân rõ giới hạn, thậm chí không muốn dùng huyết khí chữa thương tu luyện, đối với trọng thương nhìn càng nặng hơn.

Lúc này hắn mới xuất quan, trong lòng suy nghĩ một hồi, chưa từng nghĩ Mưu Đà kia lại vội vàng xông lên, gấp giọng nói:

“Tư Đồ Mạt!”

Mưu Đà mấy năm nay lợi dụng huyết khí, ít nhất khôi phục bề ngoài đến bộ dáng ban đầu, Tư Đồ Mạt nhìn hắn liền sinh ghét, nhưng không thể không nhịn xuống tính tình, trầm giọng nói:

“Lại làm sao! Muốn huyết khí tự mình đi phường thị mua! Đừng có đánh chủ ý lên người trên đảo của ta!”

Mưu Đà lại kích động nói:

“Có bảo khí!”

Chờ hòa thượng mặt đỏ này vội vàng nói xong, Tư Đồ Mạt kiên nhẫn nghe xong, cau mày nói:

“Cái gì mà Lao Tử bảo khí! Chắc chắn là thủ bút của Khổng Đình Vân, muốn dụ ta ra ngoài!”

Chương 825: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Mưu Đà há mồm muốn mắng hắn là Quy Tôn, bỗng nhiên nhớ tới một lần trước bởi vì hắn cẩn thận, nhặt về một cái mạng, chỉ có thể hậm hực nói:

“Vậy thì đã sao, Khổng Đình Vân đã sớm về Việt quốc rồi! Huống chi chỉ là trăm dặm, bố trí mai phục ở đó có ích lợi gì? Đánh nhau chỉ cần phóng một đạo pháp quang lên bầu trời, trên đảo liếc mắt một cái là có thể trông thấy, nào có bố trí mai phục như vậy?”

Tư Đồ Mạt nhíu mày, có chút đau đầu nhìn hòa thượng này:

“Bảo khí này có thể làm gì?”

Nơi này không có người khác, Mưu Đà dứt khoát nói thẳng:

“Tác dụng rất lớn, đạo thống căm giận của ta có chút thủ đoạn còn có thể lợi dụng một loại bảo khí đặc thù nào đó, từ xa khống chế người khác, tuyên tội nghiệt của hắn, hiệu quả rất tốt!”

Mưu Đà nói:

“Pháp thuật này có thể biến hóa, trong sách ghi lại: Có vài người thích ăn thịt hươu, ngày ngày muốn ăn, bị bảo khí này chiếu một cái, tội nghiệt hiện ra, liền biến hắn thành một con hươu, để hắn cũng chịu tội! Báo ứng! Nếu như tu vi cao, biến hóa không thành, chẳng lẽ hắn không có con cháu? Chẳng lẽ hắn không có người thân? Để cho hắn nếm thử báo ứng.”

“Biến hóa này cũng không phải ảo thuật, nếu là trúng chiêu, là thật sự biến thành hươu, giống như trời sinh.”

Tư Đồ Mạt sợ hãi, nhìn chằm chằm hắn thật sâu, trong lòng sợ hãi, thấy hắn nói chắc như đinh đóng cột, lại không phát giác ra chỗ nào không đúng, im lặng một hồi, đột nhiên nói:

“Ăn người và ăn hươu có gì khác biệt.”

“Chúng sinh bình đẳng, không có gì khác nhau.”

Mưu Đà lộ ra một hàm răng trắng, giống như mấy ngày trước ăn những huyết khí kia chỉ là ăn mấy miếng thịt hươu, phát hiện ánh mắt Tư Đồ Mạt, hắn lắc đầu nói:

“Cho nên ăn hươu tức ăn thịt người, chính là tội lớn vô biên… Đều không nên ăn… Ta…”

Tư Đồ Mạt thật sự không nhịn được, cắt ngang mắng:

“Mấy ngày trước ngươi còn phục huyết khí!”

Mưu Đà lắc đầu nói

“Ta? Chờ ta tu thành đạo, những người này và hươu giúp ta tu hành, đều có thể leo lên Cực Lạc, chính là phúc báo lớn.”

Tư Đồ Mạt nhẫn nhịn tính tình, liếc hắn một cái, trầm giọng nói:

“Ngươi đừng có nói hươu nói vượn, trong tai ta không nghe được những thứ này, ta trước phái một người đi tới phương vị kia thay ngươi nhìn một cái, chớ có lỗ mãng.”

Trong văn chỉ là giả thuyết, xin đừng đưa vào hiện thực.

Ác Vô mai phục ở bên cạnh đảo Kim Đâu vài năm, vẫn luôn chưa đợi được đại sư huynh Mưu Đà ra khỏi đảo.

Hắn và Mưu Đà vốn là pháp sư của U Hương quận Tần Linh tự, sau khi Ma Ha ngã xuống, Tần Linh tự sụp đổ, Mưu Đà và hắn trước sau chạy ra khỏi nước Triệu, mỗi người đi một hướng.

Tần Linh tự vốn đã biến mất, ngay cả Liên Y cũng không có, sau khi phẫn nộ ngã xuống, đạo thống so với bình thường kém sắc không ít, rất nhiều thủ đoạn trắc toán cùng giết địch toàn bộ mất đi hiệu lực, ở bên ngoài có thể nói là trốn đông trốn tây.

Mưu Đà tuy không giỏi đấu pháp, nhưng đạo thống trong miếu ở trên người Mưu Đà, cho nên Mưu Đà có thể suy tính hành tung người khác, sống được thoải mái chút, Ác Vô thực lực mạnh hơn, nhưng khả năng tính toán không bằng, mấy năm nay rất chật vật.

Hắn từ nước Triệu chạy trốn tới Đông Hải, dọc đường đi qua Chu Lệ Hải, loáng thoáng cảm giác không đúng, bày ra đàn tế cảm ứng, lúc này mới phát hiện vị đại sư huynh này của hắn chẳng những bị đánh nát pháp thể, ngay cả chuyển sinh về nước Triệu cũng không dám, trong lòng nhất thời đại động:

“Ngày thường ngươi có thể che lấp khí tức, bảo đảm truyền thừa, đo lường, tính toán, tra tung, ta chết sống là không bắt được ngươi, lần này nguyên khí của ngươi đại thương, cơ hội của ta tới rồi!”

Những năm này, Ác Vô có chút kỳ ngộ, lại bày ra cao đàn, kết hợp những năm này học được chút đạo pháp, thổ huyết ba thăng, cuối cùng tính ra vị trí, ở một bên trị liệu thương thế, âm thầm mai phục.

Thích Tu truyền thừa có liên quan đến mệnh số, đạo thống của Tần Linh tự trên người Mưu Đà, cùng mệnh số của hắn cấu kết chặt chẽ, Ác Vô là đồng môn sư đệ của Tần Linh tự, chỉ cần có thể giết Mưu Đà, độ hóa tiến vào Ngũ Tạng Miếu, truyền thừa này tự nhiên rơi vào trong tay hắn.

Chưa từng nghĩ mai phục vài năm, Mưu Đà còn chưa đi ra, Ác Vô ngược lại cảm ứng được bảo khí trước, Triệu Quốc Thích Tu khác khó mà nói, thủ pháp bảo mệnh này là nhất đẳng, cho nên Triệu Thích luôn luôn to gan, mặc kệ ba bảy hai mươi mốt, Ác Vô chỉ muốn đi xem trước một cái, vội vàng cưỡi gió đi tìm.

Lý Huyền Phong dừng chân tu luyện ở trên biển, còn chưa đợi được tin tức từ đảo Kim Đâu ở phía nam, phương bắc đã có một đạo kim quang bay tới, vội vàng đáp xuống, xoay quanh ở phụ cận.

Hắn vận chuyển đồng thuật, nhìn kỹ, quả thật là một đại hòa thượng, mặt dài mắt sâu, hai tay cầm đoản côn, khắp cả người đỏ bừng, trợn tròn mắt, vừa nhìn chính là đạo thống căm giận.

Người này một thân khí thế rất thịnh vượng, trên người bốc lên quang diễm màu vàng, Lý Huyền Phong liếc mắt một cái, gỡ Kim Canh Trường Cung sau lưng xuống, yên lặng quan sát.

‘Đây là Mưu Đà?’

Lý Huyền Phong lạnh lùng nhìn một chút, phát hiện không đúng, theo tình báo của Ninh gia, Mưu Đà hẳn là trọng thương chưa hồi phục, huống chi dường như hắn không có tình huống cầm song côn

‘Xem ra là đồng đảng của Mưu Đà… Đều là chân chó phẫn nộ…’

Chưa từng câu được Mưu Đà, ngược lại câu được một pháp sư phẫn nộ trước, Lý Huyền Phong nhìn chằm chằm hắn, cũng không vội vã động thủ, ôm cung nhìn.

Chương 826: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Đại hòa thượng này khoác trên người nửa cái áo choàng, sau lưng cõng hai cây gậy dài, thoạt nhìn giống một gã võ tăng, dừng chân quan sát, ở vùng hải vực từng xuất hiện khí tức bảo khí kia tuần tra một vòng, Lý Huyền Phong ở khoảng cách xa, chỉ dựa vào đồng thuật nhìn từ xa, chưa từng bị hắn phát hiện.

Lý Huyền Phong mặc một thân Ô Kim Linh Giáp, là cấp bậc Trúc Cơ, gọi là [Ô Mâu Hổ 】, tự mang năng lực che giấu khí tức, cho dù hắn tới gần hòa thượng này cũng chưa chắc có thể phát hiện ra điều gì, nhưng Thích Tu quỷ dị, ai biết có phương pháp dò xét gì, vẫn như cũ nhìn từ xa.

Lúc này Ác Vô mới nhíu mày quan sát một hồi, đột nhiên vểnh tai lên, nhìn về phía xa, liền thấy một người đang lén lút bay tới từ phía nam, cũng đang lảng vảng ở đây, bất quá chỉ là tu vi Luyện Khí hậu kỳ, Ác Vô làm sao có thể bỏ qua cho hắn? Bay vụt tới, quát:

“Kẻ nào!”

Tên tu sĩ đảo Kim Đâu này giật nảy mình, liếc nhìn Ác Vô, quả nhiên là một gã Thích Tu, thầm nghĩ:

“Thích Tu bảo khí mà đại nhân nói chắc hẳn là ở trên người hắn! Nói rõ ràng với hắn, để cho đại nhân tự mình đến xử lý.”

Nghĩ vậy, hắn lui về phía sau một bước, định qua loa rồi trở về đảo, tự phụ có bối cảnh, nhỏ giọng đáp:

“Bái kiến tiền bối, tại hạ là người của Kim Đâu đảo…”

Hắn còn chưa nói hết câu, Ác Vô đã cười tàn nhẫn, vươn tay chộp tới, tên tu sĩ chỉ cảm thấy một luồng sức mạnh ập tới, mặt đỏ bừng, mồ hôi túa ra, vội vàng sờ vào lá bùa trong tay áo.

Sức chiến đấu của Ác Vô trong số các pháp sư được coi là xuất sắc, huống chi pháp sư vốn đã mạnh hơn Trúc Cơ một chút, cho dù bây giờ đạo thống đã mất, thì hắn làm sao có thể chống lại? Chỉ cảm thấy máu dồn lên não, hòa thượng này đã xông đến trước mặt, túm lấy cổ áo hắn.

Tên tu sĩ này há miệng định nói, nhưng lại phun ra một ngụm máu, màn sáng trên người chợt lóe lên, nhưng trên người hắn bất quá chỉ là pháp thuẫn cấp bậc đỉnh phong của Luyện Khí, bị Ác Vô đánh một chưởng, lập tức tiêu tan.

“Đại nhân! Đại nhân…”

Ác Vô mặc kệ tiếng kêu thảm thiết của hắn, bẻ gãy tứ chi, rút xương trắng hếu ra, một chưởng đánh lên đầu hắn.

Mặc dù Ác Vô không am hiểu sưu hồn thuật, nhưng dù sao cũng từng học qua một, hai lần, xem qua ký ức ba ngày gần đây của tên tu sĩ, cười ha hả:

“Tư Đồ Mạt đúng là nhát gan! Nếu không phải như thế, đại sư huynh đã sớm rơi vào tay ta rồi.”

Hắn không những không giết tên tu sĩ, ngược lại còn dùng pháp lực duy trì sinh cơ cho hắn, đi một vòng quanh đảo, tìm một cây đa, treo đầu tên tu sĩ lên đó.

Sau đó, Ác Vô lấy máu từ thi thể trên đất, bôi lên mặt, xoa xoa, ngũ quan biến hóa, trong chớp mắt đã biến thành hình dáng của tên tu sĩ.

“Hắc hắc.”

Hắn cười hai tiếng, cưỡi gió bay về phía nam.

Hơn mười hơi thở sau, Lý Huyền Phong mới từ bờ biển đáp xuống, đi vào trong đảo, chậm rãi tiến lên, nhìn lên cây đa lớn.

Cái đầu trên cây cười như không cười, vẻ mặt vô cùng kỳ dị, vừa phẫn nộ vừa hưng phấn, hẳn là vẫn chưa chết, đang chìm đắm trong giấc mộng chạy trốn và phản sát, Lý Huyền Phong trầm ngâm nhìn hai lần, cát đá dưới chân hắn nhảy lên leng keng, phát ra tiếng ma sát chói tai.

Ánh mắt hắn càng thêm hung dữ, như muốn ăn tươi nuốt sống người khác.

Tu vi Luyện Khí này khiến nam nhân nhớ tới đệ đệ Lý Huyền Lĩnh bị đánh nát ăn ở Trấn Huy quan.

Năm đó chỉ có Lý Thông Nhai mang về thi cốt, cũng chỉ còn lại một cái đầu, khi đó Lý Huyền Phong đang ở Nam Cương, chưa từng gặp, bây giờ thấy cái đầu này, trong lòng sôi trào, khóe mắt muốn nứt ra.

Khác với Lý Huyền Tuyên khóc lóc thảm thiết, hận đến chính mình, tâm ma bộc phát, Lý Huyền Phong càng hận thần sắc càng lạnh, trong lòng suy đoán thế cục kế tiếp, dây cung khẽ nhúc nhích, trong không trung phát ra từng tiếng rít, phảng phất như chim ưng gáy.

Lý Huyền Phong xoay người, từng bước một dọc theo bờ biển đi đến bên bờ, cưỡi gió bay lên, đi về phía đảo Kim Đâu.

……

Ác Vô ngụy trang thành tu sĩ tên Tư Đồ Nhĩ này, một đường cưỡi gió, nửa đường liền đụng phải một người, một thân kim bào, tu vi Trúc Cơ, là khách khanh của đảo Kim Đâu.

Tuy Ác Vô lợi dụng pháp thuật chuyên môn kết hợp với huyết khí để tiến hành ngụy trang, rất là hoàn mỹ, nhưng ở trước mặt tu sĩ Trúc Cơ vẫn có thiếu sót, càng không biết đối phương có phải là Tiên Cơ chuyên môn dò xét hay không, ngay mặt liền dựa theo cách xưng hô trong trí nhớ ba ngày của người này vội vã nói:

“Tông khách khanh, chớ có trì hoãn! Nhanh chóng trở về thông báo!”

“Trong biển phía trước có một hòa thượng đang đánh nhau với tu sĩ, đang cướp đoạt một vật kim quang lóng lánh, đã đạt đến thời khắc sinh tử, một đường đánh tới đáy biển! Kính xin khách khanh nhanh chóng đi mời đại nhân.”

Tông khách khanh phái ra năm sáu người, Ác Vô giả trang người này là người đầu tiên trở về, nghe xong lời này, không dám thất lễ, chỉ nói:

“Được rồi, ngươi chỉ cho ta hướng đi, trước tiên ta đi nhìn chằm chằm, ngươi tiếp tục trở về đảo đi báo!”

Trong lòng Ác Vô đã chuẩn bị rất nhiều, vô luận hắn đáp lại thế nào cũng có sắp xếp, lập tức chỉ tùy ý một phương hướng để cho hắn đi, tiếp tục bay vào trong đảo, dừng ở biên giới đảo Kim Đâu, liền thấy một hòa thượng xấu xí bay lên.

“Đại sư huynh!”

Ác Vô lập tức hoảng sợ, hắn ngụy trang như vậy rất khó lừa được Trúc Cơ, chớ nói chi là Mưu Đà cùng là Pháp sư, Mưu Đà lại liếc hắn một cái, rất bực bội nói:

“Chuyện gì xảy ra!”

Chương 827: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lúc này Ác Vô mới nhớ tới pháp thể của hắn đã nát hết, đã không nhìn ra mình, trong lòng mừng thầm, ngắn gọn kể lại tin tức, Mưu Đà lập tức rất khẩn trương, phi thân xuống dưới đi tìm Tư Đồ Mạt, Ác Vô không dám vào trận, chỉ ở bên ngoài chờ.

Mưu Đà đi vào điện, mồ hôi chảy ra như suối, vừa hận vừa sợ, nói thẳng:

“Tư Đồ tiểu nhi, mau chóng gọi ba bốn tên khách khanh cho ta!”

Tư Đồ Mạt vừa rồi nghe hai người đối thoại, chỉ nhíu mày nghi hoặc:

“Thật hay giả? Sao có chuyện tốt như vậy! Ta xem trước phái người đi một chuyến…”

“Không phải!”

Mưu Đà lại là một bộ dáng lòng còn sợ hãi, thở dài:

“Cũng may tiểu tử ngươi có thủ đoạn, người vừa rồi đã không phải Tư Đồ Nhĩ! Rõ ràng là sư đệ của ta, hắn tự cho là pháp thể của ta bị thương nặng, đã không nhìn ra rõ ràng, nhưng lại không biết chiêu [Nhiếp Huyết Hoán Diện] sư tôn tự mình truyền bí pháp cho ta… Vừa rồi ta nhìn kỹ, đã nhận ra hắn!”

“Sư đệ ngươi?”

Tư Đồ Mạt tâm tư cũng nhanh nhạy, rất nhanh phản ứng lại, thấp giọng nói:

“Ngươi muốn thế nào?”

“Chớ có lải nhải! Kéo dài tên này tất sinh nghi tâm, ngươi chỉ cần gọi mấy tên khách khanh cho ta, ta dụ hắn vào trận…”

“Vớ vẩn!”

Tư Đồ Mạt cắt ngang lời hắn, lạnh lùng nói:

“Hắn có thể an tâm vào trận? Ngươi còn không bằng mang theo mấy tên khách khanh cố ý đi theo hắn ra ngoài, vây giết hắn!”

Mưu Đà hơi sững sờ, chợt cảm thấy rất có đạo lý, nếu mình thật sự mắc lừa, lúc này tất nhiên là vội vã đi ra ngoài, là sẽ không gọi thêm người vào trong trận, đến lúc đó nhất định sẽ làm Ác Vô sinh lòng nghi ngờ từ bỏ.

Lập tức không kịp khen hắn, vội vàng gọi bốn tên khách khanh, cưỡi gió bay ra ngoài.

Tư Đồ Mạt nhìn mấy người đi ra ngoài, trong lòng hơi giật mình, thầm nghĩ:

“Hóa ra là đám người Phẫn Nộ Đạo Thống mai phục, ta đã nói sao có chuyện tốt như vậy…”

Hắn tiến lên hai bước, vừa mới bay đến biên giới trận pháp, đánh giá:

“Có Mưu Đà cùng bốn tên khách khanh… Tên Ác Vô kia nhất định là vô phương chạy thoát, ta vẫn phải cẩn thận là trên hết, không thể tùy ý ra trận…”

Tư Đồ Mạt lui về một bước, đứng ở trong đại trận kim quang lóng lánh, nhìn chăm chú bên ngoài, im lặng không nói.

Mưu Đà bay ra khỏi đại trận, bốn tên khách khanh bên cạnh bảo vệ hắn cực kỳ chặt chẽ, Ác Vô giả thành Tư Đồ Nhĩ vừa mới nhếch môi, vui vẻ nói:

“Đại nhân, đi theo ta!”

Mưu Đà gật đầu, cưỡi gió đi về phía trước, đồng loạt hướng về phía bắc, chuẩn bị phát tác, bốn người bên cạnh thì giả vờ như vô tình chậm rãi tới gần Ác Vô.

Bốn tên khách khanh đều là tu sĩ bò lên Trúc Cơ, biểu lộ cũng không có gì khác thường, nhưng hành động sẽ không lừa người, lúc này mới bay ra mười dặm, Ác Vô lập tức nhận ra điều gì, sợ hãi mà kinh hãi, Mưu Đà bên cạnh đã chú ý từ lâu quát:

“Động thủ!”

Bốn tên khách khanh đồng thời tiến lên, trong tay bốn người đều bay ra pháp khí kim quang lập lòe, tỏa sáng trên bầu trời, cùng đánh về phía Ác Vô.

Mấy đạo pháp khí này đều là của Toản Kim Môn, nhưng pháp thuật lại có đủ loại, hỗn tạp, hiển nhiên mấy tên khách khanh này vốn đều là tu sĩ Đông Hải, về sau đầu phục đảo Kim Đâu, thực lực có chút bình thường.

“Lũ cẩu tặc!”

Phản ứng của Ác Vô cũng không chậm, tay bấm niệm pháp quyết tỏa sáng, tứ chi bốc cháy ngọn lửa màu vàng, sau lưng chậm rãi hiện ra một thân ảnh ba đầu sáu tay, đều cầm đoản bổng đoản phủ, chỉ thấy Mưu Đà cuồng tiếu nói:

“Có sư huynh ở đây, ngươi còn muốn dùng độn pháp gì nữa! Ngươi đúng là chịu chi! Muốn dùng bảo khí gì để đổi lấy mạng ta, bây giờ coi như người và của đều mất hết!”

Tuy rằng khí tức hắn suy yếu, nhưng trong tay rất đơn giản bấm pháp quyết, bắn ra một đạo lưu quang, cũng không thấy động tác gì, khiến hư ảnh sau lưng Ác Vô từng đợt mơ hồ, Mưu Đà cười lạnh:

“Ta mới là chủ trì Tần Linh Tự!”

Mưu Đà được truyền thừa, gần như không tốn chút sức nào đã đánh tan pháp thuật của Ác Vô, gọi bốn tên khách khanh đảo Kim Đâu cùng nhau tiến lên, bản thân lại rời xa năm người, chỉ quấy nhiễu pháp thuật của Ác Vô từ xa.

“… Lúc sư huynh truyền pháp quả nhiên đã lưu lại một tay!”

Ác Vô bị mấy người vây quanh, lại không hoảng hốt, oán hận mắng một câu, lạnh lùng đáp:

“Sư huynh chớ có coi thường ta!”

Nói xong trong tay hào quang màu vàng chảy xuôi, Ác Vô lấy ra hai cây trường côn, trên đó đường vân màu vàng phức tạp, hai côn giao nhau giơ lên cao, keng một tiếng ngăn cản pháp khí của bốn người.

Hắn lập tức đánh bật mấy người ra, mang theo một thân hung ác, trường côn trong tay liên tục đánh lên người mấy người, mặc kệ những pháp khí kia đâm vào người mình, hai mắt lóe ra kim quang, thiêu đốt không trung vặn vẹo.

Chương 828: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Cơ thể của Thích Tu giống như bột mì, pháp khí đâm vào cũng không thấy máu, đợi đến khi pháp khí bay lên, lại dính dính khép lại, thế công của Ác Vô lại hung mãnh, mấy người đều không muốn bị thương trì hoãn tu hành, trong lúc nhất thời sợ ném chuột vỡ bình, có vẻ hơi vụng về.

Nhưng mấy người cũng không nghĩ tới ngay từ đầu có thể bắt được hòa thượng này, ngay cả tiên cơ cũng chưa từng triển lộ, đang thăm dò lẫn nhau.

Trong lúc nhất thời pháp quang không ngừng va chạm, ở trên không trung phát ra tiếng nổ vang kịch liệt, Mưu Đà đầy mắt tham lam, nhìn sư đệ Ác Vô, thấp giọng nói:

“Chờ ăn xong thân thể này của ngươi, lại có thể bớt được mấy chục năm thời gian chữa thương!”

Ác Vô cười lạnh, quan sát thế cục xung quanh, hắn còn rất nhiều chuẩn bị, khả năng chết ở chỗ này rất thấp, nhiều nhất cũng chỉ là nhường thân thể pháp sư này cho Mưu Đà, lúc này chỉ muốn dùng tổn thất nhỏ nhất để rời khỏi nơi này.

‘Ngươi có thể chạy, bảo khí trên người ngươi còn chạy được sao?’

Mưu Đà nhìn ra ý đồ của hắn, trong lòng thầm sảng khoái, ho khan một tiếng, phun ra một ngụm máu, sờ sờ khóe miệng, nhìn huyết dịch màu đỏ sậm trong lòng bàn tay, đột nhiên ngây người.

“Chuyện gì?”

Mưu Đà cảm thấy hai gò má lạnh buốt, máu tươi giống như giọt sương, từng giọt từng giọt chảy xuống, hắn nghiêng đầu nhìn, chỉ cảm thấy mắt trái phảng phất muốn nổ tung, trong tầm mắt còn sót lại tràn đầy kim quang cuồn cuộn.

Kim quang này từ xa đến gần, giống như một đạo quang mang xuyên thẳng qua không trung, nhưng lại hư hư thực thực, chỉ cần hơi liếc mắt là biến mất không thấy, Mưu Đà cảm thấy trên mặt đau đớn, sợ hãi mà kinh hãi.

“Tên chó chết này còn có viện thủ!”

Lý Huyền Phong đợi một lúc, hai hòa thượng đã bắt đầu nội chiến.

Từ khi Ác Vô giả trang thành người của Tư Đồ gia, Lý Huyền Phong đã biết tám chín phần mười là có một tuồng hay để xem, hắn đạp lên kim toa lơ lửng trên không trung, yên lặng chờ đợi.

Thấy hai hòa thượng đều bay về phía bắc, ở trên không trung đánh nhau kịch liệt, Lý Huyền Phong giơ tay trái lên, rút trường cung sau lưng xuống, một tay nắm chặt, một tay khống dây cung, ánh mắt lạnh lẽo liếc nhìn, không chút do dự lựa chọn Mưu Đà.

“Tên này dễ giết, lại dễ kinh động trốn về trong trận, trước tiên giết tên này.”

Hắn hít sâu một hơi, râu tóc dựng ngược, một thân áo giáp ô kim tỏa ra hào quang, trong ống tên bên hông nhảy ra một mũi tên Kim Quang Huyền Tiễn được chế tạo từ tinh kim, ngoan ngoãn nằm trên dây cung.

Kim Canh trường cung trong tay đã được đúc lại ở Ỷ Sơn thành, nay đã khác xưa, cung dài tám thước sáu tấc, sừng cung dài ba thước năm tấc, dài hơn năm đó một chút, hiện lên màu vàng sậm, toàn thân tỏa ra ánh sáng.

Nếu đứng trên mặt đất, so với người Triệu bình thường còn cao hơn một cái đầu, lúc này cầm ngang, giống như một cây trọng nỏ công thành.

Kim Quang Huyền Tiễn này cũng là pháp khí, dài chừng bốn thước, cũng không có hoa văn quá phức tạp, bóng loáng sắc bén, đường cong mềm mại, trải qua luyện khí sư Nam Cương rèn luyện ngàn lần, nặng như trâu sắt.

“Vù vù vù…”

Lý Huyền Phong chậm rãi kéo căng dây cung, cây cung vàng kim trong tay từ từ nghiêng sang, dài đến tám thước, từ xa nhìn lại, giống như một con đại bàng đang sải cánh.

“Vút!”

Kim quang càng ngày càng dày đặc, Lý Huyền Phong híp mắt, ánh mắt xuyên qua trăm dặm, lạnh lùng nhìn chằm chằm vào khuôn mặt xấu xí của Mưu Đà.

“Đi!”

Lý Huyền Phong đột nhiên buông tay, mũi tên vàng kim trong tay trong nháy mắt biến mất giữa không trung, hắn không nhìn kết quả, mà là móc lấy mũi tên Kim Quang Huyền Tiễn thứ hai lên dây cung, tiếp tục nhắm.

……

Mưu Đà vừa mới lau đi máu trên mặt, trong lòng bỗng nhiên dâng lên một nỗi sợ hãi sâu sắc, máu tươi trên mặt giống như giọt sương, thi nhau rơi xuống, hắn kêu thảm thiết:

“Cứu…!”

Hắn vừa mới thốt ra một chữ, bốn tên khách khanh đã sớm chú ý tới tình trạng của hắn, không thể không lui về phía sau dự định liên thủ bảo vệ tính mạng của hắn, lại nghe thấy một tiếng vù vù.

“Ong ong…”

Mấy người nhìn kỹ, đầu của Mưu Đà đã biến mất.

Vết cắt trên cổ hắn bằng phẳng như gương, ở mép cổ có rất nhiều tua rua thịt nhỏ bé vươn ra, không ngừng vẫy vùng trong không trung, dường như muốn mọc lại cái đầu này, nhưng khi vượt qua vết cắt, đều đồng loạt đứt lìa.

Sinh mệnh lực của người Triệu Thích chỉ có ma tu mới có thể sánh bằng, Mưu Đà hai tay hoảng sợ luống cuống múa may trên không trung, dường như năm đó ở dưới chân Kim Sơn của Khổng Đình Vân bị ép cho tan xương nát thịt cũng không hoảng sợ như lúc này, hắn bước hai bước trên không trung, hai tay sờ lên cổ, năm ngón tay vừa mới chạm vào vết cắt kia đã “xoẹt” một tiếng đứt rời.

“Ong…”

Tiếng ong vang thứ hai lại vang lên, Mưu Đà biến mất, chỉ để lại vài tia máu trên không trung.

Chương 829: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Gần như cùng lúc đó, mấy pho tượng trong chùa miếu trên đảo Kim Đâu đồng loạt nổ tung, hóa thành bột phấn rơi đầy đất, mấy đứa trẻ sơ sinh bỗng nhiên nổ tung thành một mảng huyết vụ, máu nhuộm đỏ cả đất.

Mấy tên khách khanh và Ác Vô trên không trung đều ngây người, Mưu Đà ở ngay trước mặt năm tên Trúc Cơ bọn hắn, vậy mà lại thần hình câu diệt, nhất thời đều quên mất đang đánh nhau, kẻ chạy trốn cũng quên cả chạy trốn.

Ác Vô cảm nhận được một loại liên hệ vô hình chậm rãi bò lên người mình, đại sư huynh Mưu Đà chết ngay trước mặt mình, truyền thừa của Tần Linh Tự tự nhiên mà vậy truyền sang người hắn, thứ mà hắn ngày đêm mong nhớ lại dễ dàng có được như vậy, nhưng trên mặt hắn không có chút vui mừng nào, chỉ lẩm bẩm:

“Là cái gì… Là cái gì… Là tên… Là tên…”

Hắn ho khan một tiếng, phun ra một ngụm máu, cảm thấy mặt đau như cắt, hai bên má trái không ngừng chảy ra máu, không kịp bi thương, tay bấm niệm pháp quyết thi pháp, phóng ra trăm đạo kim quang.

Bản thân thực lực của hắn đã mạnh hơn Mưu Đà, hiện tại Mưu Đà đã chết, truyền thừa của chùa miếu lại truyền sang cho hắn, càng thêm ba phần lực, nhưng hắn đã sớm bị dọa mất mật, trăm đạo kim quang bao quanh người, giống như liều mạng chạy trốn về phía đông.

Mấy tên khách khanh của đảo Kim Đâu vừa sợ vừa kinh, người mà bọn hắn phụng mệnh bảo vệ lại chết ngay trước mặt bọn hắn, tâm trạng phức tạp biết nhường nào? Nhìn huyết vụ trên không trung cùng Ác Vô liều mạng chạy trốn về phía đông, một người nói:

“Tên hòa thượng này có rất nhiều thuật bảo mệnh… Có lẽ đã sống lại trên đảo rồi.”

Một người khác vẻ mặt sợ hãi, lắc đầu nói:

“Còn đuổi theo không?”

Mấy người nhìn nhau, đều nhìn thấy sự sợ hãi trong mắt đối phương, yên lặng cưỡi gió đuổi theo hướng bắc, tốc độ lại chậm như đang thưởng thức cảnh đẹp.

Ác Vô vừa mới chạy được hai dặm, đã cảm thấy toàn thân lạnh lẽo, chỉ cảm thấy bên tai ong ong tác hưởng, liều mạng né tránh sang một bên, cánh tay truyền đến một cơn đau nhức, cúi đầu nhìn, trên cánh tay đã có thêm một lỗ máu.

Đối với Thích Tu mà nói, loại thương thế này căn bản không tính là gì, Thích Tu không coi trọng hình thể, thân thể có thể tùy ý thay đổi nhào nặn, bình thường chỉ cần vuốt nhẹ một cái là có thể lấp kín cái lỗ trên tay này.

Nhưng lúc này vết thương máu chảy đầm đìa, Ác Vô chỉ cảm thấy chỗ đó đau nhức tê dại, không có chút dấu hiệu lành lại nào, con ngươi hai mắt mở to, trong lòng hoảng sợ.

Uy lực công kích của Lý Huyền Phong cực lớn, Ác Vô cũng không phải chưa từng gặp địch nhân như vậy, thường thường những Tiên tông dòng chính nắm giữ pháp thuật đều là bộ dáng này… Nhưng chân chính khiến Ác Vô sợ hãi chính là:

“Hắn ở đâu?”

Công kích này nhanh đến cực hạn, giống như xuyên thẳng qua Thái Hư, lại giống như vô biên vô tận không có điểm cuối, thậm chí Ác Vô còn không biết đối phương ở đâu, mình liều mình chạy trốn như vậy, rốt cuộc là đang rời xa đối phương… Hay là đang tới gần đối phương?

Không biết còn đáng sợ hơn cả cường đại, ngay cả bóng dáng địch nhân cũng không thấy được, đối với địch nhân mà nói đến cùng là tiêu hao bao nhiêu? Có bao nhiêu thời gian gián đoạn? Lại có phạm vi công kích bao xa? Ác Vô hoàn toàn không biết gì cả, chỉ cảm thấy sau lưng lạnh toát, lồng ngực bắt đầu từng giọt từng giọt máu thấm ra ngoài.

“Hắn đang trêu đùa ta, đáng chết!”

Ác Vô dâng lên một tia minh ngộ, một lần nữa bấm niệm pháp quyết thi pháp, sau lưng hiện ra thân ảnh ba đầu sáu tay kia, quát lên:

“Thượng pháp gia trì, Chử Đề kim thân!”

Da của hắn đột nhiên sáng lên, từ màu đỏ biến thành vàng rực, phảng phất như làm bằng đồng thau, kiên cố vô song, hiện ra từng chú văn thật nhỏ, nhảy nhót trên da hắn.

“Phốc!”

Nhưng mà sau một khắc, hắn phun ra một ngụm máu màu vàng nhạt, kim vụ tràn ngập ra giữa không trung, dưới ánh mặt trời có vẻ hơi kỳ ảo.

Ngực của Ác Vô trống rỗng, để lại một cái lỗ to bằng cánh tay, có thể nhìn thấy nước biển màu xanh đỏ sau lưng, hắn có pháp thân này gia trì, lần đầu tiên thấy rõ cái bóng màu vàng kia:

Một mũi tên màu vàng dài nhỏ tựa như phượng hoàng, sáng long lanh… Hào quang lưu chuyển.

Hắn cưỡng ép ngăn chặn sợ hãi trong lòng, nhẹ nhàng sờ lên vết thương, rốt cuộc có nắm chắc:

“Hóa ra là uy lực như vậy, nếu đặt ở trước khi Ma Ha ngã xuống, pháp thân này còn có thể đỡ được… Đáng tiếc.”

“Quả nhiên là một cây cung… Từ khi nào Đông Hải lại có thêm một cây cung vàng mạnh mẽ như vậy! Vô duyên vô cớ lại muốn sát hại ta…”

Ác Vô nếu thấy rõ địch nhân, hoảng sợ trong lòng thoáng yên ổn, ngược lại dâng lên một cỗ hận ý sâu sắc, kim thân vừa rồi hơi cản trở, để hắn thấy rõ huyền tiễn này là từ trước mặt bắn tới.

“Tên này từ trước mặt bay đến, thì ra người này ở phía đông, đáng chết… Chạy uổng chuyến này!”

Nếu suy đoán ra người này ở phía đông, hắn lập tức quay về, điều khiển pháp quang, bay về phía tây.

Đầu này thi pháp, hai cây trường côn sáng lên kim quang, kéo dài ra, hiện ra từng cỗ khí tức đốt hương, dọc theo hai bên côn bắn ra một đạo ánh sáng hình cung, dần dần nồng đậm, hình thành một mặt thuẫn hình tròn.

“Tần Linh thuẫn hộ.”

Pháp thuật phòng ngự trong tay Ác Vô cũng không nhiều, chỉ một côn gác ở sau lưng, một côn khác đặt ở trước ngực, bảo vệ tốt tâm phúc của mình, cưỡi gió bay nhanh.

Tuy Ác Vô chưa bao giờ thấy người này, nhưng cũng đánh cược công kích trình độ bực này hẳn không thể dễ dàng thi triển, cắm đầu bay, bên tai đột nhiên lại vang lên tiếng ong ong, lồng ngực đau nhức kịch liệt.

Chương 830: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Tiếng vang này xé rách bên tai, không ngừng vang vọng, chấn động đến hai tai hắn chảy ròng ròng máu tươi, trong lòng từng đợt sợ hãi, Ác Vô minh bạch đây không phải thanh âm gì, chính là tiên cơ hoặc là pháp thuật phối hợp của đối phương gây nên, thầm nghĩ:

“Tiên tông dòng chính, cũng không phải Lưu Kim Môn… Còn có một nhà nào sắc bén như vậy? Chẳng lẽ là Kiếm Môn?”

Hắn cảm thấy trước ngực rung mạnh, trường côn trong tay phát ra một tiếng rên rỉ, trong nháy mắt rời khỏi tay, xoay hai vòng trên không trung, Ác Vô che ngực, ngực trái lại nhiều thêm một lỗ thủng lớn chừng mắt trâu.

Pháp khí của Thích Tu không tốt, trường côn kia một lần nữa bị hắn cầm trở về, đã hơi cong, Ác Vô kinh hãi:

“Lại là chính diện! Hắn ta là cố ý!”

Tiễn pháp của người này cao thâm, Ác Vô đời này còn chưa nhìn thấy tiên tiễn đáng sợ như vậy, người này đùa giỡn hành hạ hắn, tiễn từ trước mặt bắn đến cùng hắn ở phương vị nào căn bản không có quan hệ, chỉ là hắn ta muốn.

Ác Vô thân kinh trăm trận, đến lúc nguy cấp này, lập tức một mạch tiến vào trong biển, không muốn sống hướng đáy biển lặn xuống, chỉ cảm thấy sau cổ càng phát lạnh từng trận.

“Lại tới rồi…”

Hắn muốn thôi động pháp quyết, lại cảm thấy từng luồng cương khí xuyên qua thân thể hắn, phá vỡ từng lỗ nhỏ, du tẩu trong làn da cùng nội tạng hắn, cắt ngang trọn vẹn hai lần, vậy mà không bấm ra pháp thuật.

Nỗi hoảng loạn trong lòng Ác Vô rốt cuộc cũng trở nên cực hạn, hai tay tàn nhẫn bấm niệm pháp quyết:

“Bát La Mật pháp ——【Xá Thân 】”

Trong nháy mắt thân thể phát ra từng trận kim quang, thân thể trắng bệch nhanh chóng hòa tan, hóa thành kim quang bảo vệ thân thể hắn, uy thế cường đại phóng xuất ra, Ác Vô cũng không có cảm nhận được một tia cảm giác an toàn, mà cảm thấy khắp cả người phát lạnh.

Quả nhiên, hắn cảm thấy tiếng vù vù bên tai như vạn chim cùng hót, hai tai chảy ròng ròng máu, tiêu hao pháp thân vận chuyển ánh mắt tới cực hạn, rốt cuộc nhìn thấy năm đạo kim quang như sao băng từ phía trước bay tới, nối đuôi nhau mà tới.

“Vù!”

Trong nước biển bốc lên một lượng lớn sóng khí, Ác Vô há miệng gào thét, trút ra sợ hãi trong lòng, năm đạo kim quang phảng phất chưa từng xuất hiện, hắn lại chỉ còn lại một cái đầu nối liền với một cánh tay, pháp thân còn lại đều đã hóa khí, biến mất không thấy gì nữa.

Việc đã đến nước này, trong lòng Ác Vô lạnh lẽo như nước, chỉ giơ hai cánh tay lên, còn không đợi một đạo kim mang bay đến, hai tay đỡ cổ, dùng sức vặn vẹo.

“Rắc.”

Cổ Ác Vô lập tức gãy lìa. Hắn cố ý không thi triển năng lực pháp thân, cứ như vậy bóp chết chính mình trong nước biển. Kim quang gào thét mà đến, hóa thân thể hắn thành máu đen, đầu bay lên cao, nhấc lên sóng lớn trên mặt biển.

Sóng biển cuồn cuộn, từ từ bình tĩnh lại, chỉ còn mây đen dày đặc trên bầu trời đang không ngừng quay cuồng, hạt mưa sàn sạt rơi xuống sóng biển, bốn đạo pháp phong lúc này mới khoan thai đến chậm.

Vị khách khanh cầm đầu nuốt ngụm nước bọt, ánh mắt rời rạc, nhìn về phía ba người bên cạnh, nhưng không có một người nào dám cùng hắn đối mặt, nhao nhao cúi đầu rũ mi.

Đang lúc mấy người không biết làm sao thì trước mắt lại chậm rãi hiện ra một đạo hào quang màu vàng đen, một nam tử trung niên giẫm lên phi toa chậm rãi đi đến, nhẹ nhàng đưa tay, tiếp được cái đầu từ trong mây đen rơi xuống kia, vung tay áo thu hồi pháp khí của hắn, lạnh lùng nhìn về phía mọi người.

Người trung niên này thần sắc lạnh lẽo, mặc giáp trụ, áo giáp màu vàng đen rất khiếp người, sau lưng đeo một cây cung dài, một tay để sau lưng, tay kia thì nắm lấy cái đầu trọc lóc.

Trong đầu Ác Vô đầy rẫy sợ hãi, máu tươi chảy xuống, nhuộm đỏ cánh tay cường tráng của nam nhân này, hắn ta không nói một lời, lẳng lặng nhìn mọi người.

‘Chạy!’

Trong đầu mấy người cùng lúc toát ra ý nghĩ, nhưng không ai dám di chuyển bước chân, cảm thấy cả người phát lạnh, mặt như đao cắt, theo nam tử trung niên trước mặt từng bước một tới gần, cả đám đều cúi đầu nhìn chằm chằm mặt biển, người cầm đầu rốt cuộc nói:

“Tiền bối… Đa tạ tiền bối ra tay tương trợ… Vãn bối…”

Hắn ta đầu đầy mồ hôi nói, lại không biết sống chết ra sao, sau lưng một người cưỡi gió bay tới, chính là vị Tông khách khanh bị Ác Vô chi đi kia, lượn quanh nửa vòng, cuối cùng cũng tìm được mọi người, trong mắt chấn động, kích động không thôi, tiến lên liền thao thao bất tuyệt nói:

“Phú khách khanh! Có phải Tư Đồ đại nhân đã sử dụng bùa chú gì… Vừa rồi trận đánh này ta…”

“Bốp!”

Hắn ta nói được một nửa, phát giác bầu không khí không đúng, trên mặt lại đột nhiên chịu một cái tát, đánh cho hắn ta lảo đảo một cái, Phú khách khanh mặt đầy mồ hôi lạnh, đè đầu hắn ta xuống, thấp giọng nói:

“Chúng ta là tiểu tu Hải Giác, vô ý quấy nhiễu tiên tông thượng sứ, kính xin tiền bối thứ tội…”

Vị Tông khách khanh này thấy biểu tình của mấy đồng liêu đều rất không đúng, giống như hận không thể ăn sống nuốt tươi chính mình, vội vàng nhịn xuống, Lý Huyền Phong nhìn chằm chằm một cái, lạnh lùng nói:

“Trở về nói với Tư Đồ Mạt một tiếng.”

“Nếu như hắn dám ra khỏi đảo nửa bước, ta sẽ bắn đầu hắn xuống làm bóng đá.”

Phú khách khanh đáp lại một cách khúm núm, hiểu rõ đây là đấu tranh giữa tiên tông và tiên tông, tiểu tu hải ngoại bọn hắn, không có thực lực cũng không có bối cảnh, có thể làm cũng chỉ có truyền lời, mồ hôi cũng không dám lau, chỉ gật đầu:

“Tiểu tu minh bạch… Tiểu tu minh bạch…”

Chương 831: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Một thân Ô Kim Giáp của Lý Huyền Phong sáng ngời, biến mất trên không trung, cảm giác mặt mũi mọi người như đao cắt lúc này mới biến mất. Tông khách khanh vô duyên vô cớ chịu một cái tát, vừa phẫn nộ vừa mê mang, nhìn về phía mọi người chung quanh, Phú khách khanh lau mồ hôi nói:

“Ngươi chỉ nên cảm thấy may mắn vì mình không nói gì hồ đồ! Có thể bảo trụ cái mạng nhỏ này!”

Tông khách khanh hậu tri hậu giác, thấp giọng nói:

“Đại nhân của môn tiên tông nào?”

“Ai biết được? Ngươi cho rằng tràng diện vừa rồi là tế ra phù lục gì, nào có biết, chỉ là người ta tiện tay bắn mấy mũi tên mà thôi!”

Khách khanh họ Phú khàn khàn nói:

“Nhìn bộ dạng này, nói không chừng là Kim Vũ tiên tông…”

…

Lý Huyền Phong đi xa, lúc này mới lấy bàn tay đang chắp sau lưng ra, trên bàn tay dày rộng đầy những vết thương giống như miệng trẻ con, chậm rãi khép mở, năm ngón tay càng là máu chảy không ngừng.

“Đánh hơi vội vàng.”

Lý Huyền Phong lật tay thu hồi cái đầu kia, năm mũi tên trong ống tên bên hông khẽ nhảy lên, dường như còn chưa thỏa mãn, ánh sáng màu vàng đan xen chảy xuôi.

Ống đựng tên của Lý Huyền Phong tổng cộng có năm mũi huyền tiễn, đều được chế tạo từ tinh kim, sau khi bắn tên ra sẽ tự bay về, vừa rồi một hơi bắn ra năm mũi tên, khiến năm món pháp khí này rất thích thú, không ngừng nhảy nhót.

Liếc mắt nhìn, Lý Huyền Phong lại giơ trường cung lên, không hề sử dụng mũi tên vàng, kéo dây cung, pháp lực trên dây tự động hội tụ, ngưng tụ thành một mũi tên.

“Vèo.”

Mũi tên này phá không mà đi, xuyên qua trăm dặm, rơi vào một hải đảo nào đó, xuyên qua rừng rậm trùng điệp, ghim thẳng vào cái đầu đang nhe răng trợn mắt trên một cây đa lớn.

“Phụt!”

Cái đầu này lập tức nổ tung, toàn bộ cây đa vặn vẹo kia đều hóa thành bột mịn, chỉ để lại vết máu đầy đất.

Trước kia, vì phòng ngừa Mưu Đà sinh nghi, Ác Vô cố ý giữ lại mạng sống cho người của Tư Đồ gia, gả vào một cây đa. Hiện giờ mọi chuyện đã kết thúc, Lý Huyền Phong một mũi tên chấm dứt, khỏi để hắn ta ngày đêm giãy dụa trên cây.

Sau đó nhẹ nhàng xoa lòng bàn tay, ít nhất khiến cho bàn tay này nhìn bề ngoài không có gì khác biệt, thương thế này cũng không tính là nặng, dưỡng một hai tháng là khỏi.

Dù sao Ác Vô cũng là lão pháp sư, cho dù đạo thống có bị thất truyền cũng không thể coi thường, không giống với Mưu Đà suy yếu đến cực điểm kia, hai mũi tên đã khiến hắn ta hồn phi phách tán, hắn chỉ có thể nhân lúc thứ này chưa quyết tâm bỏ chạy cố gắng gây ra thương tích lớn nhất có thể.

“Đáng tiếc, nếu hắn ta còn do dự thêm một chút thời gian, ta đã có thể bắn chết hắn ta ở chỗ này rồi.”

Cho dù cuối cùng tên pháp sư này lựa chọn tự sát để thoát thân, Lý Huyền Phong vẫn khiến hắn ta phải sống không bằng chết, cương khí chạy loạn không phải dễ dàng hóa giải như vậy, đủ để cho thương thế của hắn ta không ngừng kéo dài, nếu không có ngoại lực tương trợ, nói không chừng còn phải chậm rãi vẫn lạc.

Mà trước khi Ác Vô chưa tiêu trừ hết cương khí trong cơ thể, chỉ cần hắn ta đến gần Lý Huyền Phong trong vòng trăm dặm, lập tức sẽ bị Kim Canh của hắn cảm ứng được, đến lúc đó chỉ cần một mũi tên là có thể khiến thứ này hồn phi phách tán.

Lý Huyền Phong ở Nam Cương nhẫn nhịn mấy chục năm, từ lúc đầu nản lòng thoái chí cho đến khi giấu tài, sau khi nghe được tin tức từ Ninh thị thì hận đến mức khó có thể tĩnh tâm, lúc này một hơi đánh cho hai tên Thích Tu một người hồn phi phách tán một người sống không được chết tử tế, hận ý trong lòng cũng vơi đi phần nào, lẩm bẩm:

“Chờ đó… Đây chỉ là chút lợi tức…”

Một đường bay tới, pháp lực trong cơ thể đã tiêu hao gần hết, cưỡi gió mà đi, xuyên qua những đám mây đen kịt, Lý Huyền Phong híp mắt suy nghĩ.

‘Tư Đồ Mạt này ngược lại là một kẻ cẩn thận, nếu đã để lộ thực lực, với thế lực của hắn ta e rằng che giấu không được bao lâu, không bằng mượn uy thế này răn đe một phen, cũng khiến hắn ta không dám ra khỏi đảo, tránh cho việc quấy rầy hậu bối nhà ta.’

Sự cẩn thận của Tư Đồ Mạt nằm ngoài dự liệu, Lý Huyền Phong cũng không làm khó những vị khách khanh trên đảo kia, tình trạng của hắn ta không cho phép tiếp tục chiến đấu, uy thế đã đến lúc dừng lại, để lại lời đe dọa cho Tư Đồ Mạt.

Sấm sét trên bầu trời càng lúc càng nhiều, bốn phía tối đen như mực, mưa không có dấu hiệu dừng lại, đưa mắt nhìn một vùng mênh mông, Lý Uyên Giao làm việc cẩn thận, Lý Huyền Phong không nghe ngóng được nơi đặt chân của Lý gia ở hải ngoại, chỉ có thể quay về Phân Cù đảo.

Biển cả mênh mông, Lý Huyền Phong một đường bay trong mưa, hồi lâu sau mới nhìn thấy Phân Cù đảo, lặn xuống biển, đã thấy Ninh Hòa Viễn nghênh đón từ xa, cười nói:

“Tỷ phu, mọi chuyện thế nào rồi?”

“Có chút thu hoạch.”

Lý Huyền Phong thản nhiên gật đầu, nói năng giữ kẽ, Ninh Hòa Viễn cũng không hỏi nhiều, cười ha ha, đáp:

“Thanh Hồng đạo hữu đã tới phường thị, đang chờ tỷ phu đấy!”

“Thanh Hồng tới rồi!”

Lý Huyền Phong rốt cuộc cũng nở nụ cười, vội vàng bước lên phía trước, bay về phía phường thị.

Chương 832: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Đông Hải, Quần Di hải hạp.

Hòn đảo ở Quần Di hải hạp rải như sao sa, tùy ý phân bố ở khắp nơi trong hải hạp, trên đảo có rất nhiều người sinh sống, nơi này gần [Thế Tể đảo 】, lại càng có nhiều người ở đây tu luyện.

Trên một hòn đảo nhỏ hẻo lánh, đỉnh núi cao nhất toàn là đá tảng hoang vu, một ngôi miếu nhỏ đứng sừng sững trên đỉnh núi, năm sáu thổ dân đang thành kính bái lạy trong miếu.

Tượng thần phía trên được điêu khắc từ đá tảng, nhưng lại có màu trắng noãn, lúc này đang không ngừng lay động, những mảnh vụn rơi xuống, bột đá rơi lả tả xuống đất.

Mấy thổ dân không biết làm sao, chỉ biết quỳ xuống lễ bái, bỗng nhiên tượng thần nổ tung, một đứa bé nhỏ từ trong đó nhảy ra.

Đứa bé này người đầy vết máu, vậy mà chỉ có đầu cùng cánh tay, ngực trở xuống trống rỗng không có vật gì, bịch một tiếng rơi trên mặt đất, trong miệng vậy mà phát ra thanh âm của người trung niên:

“A! A! Đáng chết! Đáng chết! Rốt cuộc là đệ tử tiên tông môn nào…”

Đứa trẻ này tự nhiên là Ác Vô, hai mắt chảy ra huyết lệ, mở ra cái miệng nhỏ, một đám dân bản xứ nhất thời mê mẩn tâm trí, tiến lên vội vàng đem tay nhét vào trong miệng hắn, Ác Vô nuốt vào một cánh tay, lập tức lớn lên rất nhiều, đã có bộ dáng mười bảy mười tám tuổi.

Nhưng thân thể này vẫn như cũ lộ ra kinh sợ đáng sợ, chỉ là hai cánh tay, một cái bả vai đỡ một cái đầu, Ác Vô nhất thời biến sắc, trước mắt đột nhiên hiện ra bộ dáng đại sư huynh Mưu Đà thần hình câu diệt.

“Đáng chết… Trên người người này có quỷ dị.”

Hắn gọi lên một vị thổ dân cuối cùng, nâng lên một tay, móng tay sắc bén như đao, nhẹ nhàng vung lên liền đem ngực người này từ trên chém xuống, hai tay ở trên mặt đất dùng sức chống đỡ, nhảy lên tại chỗ, kín kẽ nối tiếp ở trên ngực kia.

“Lần này thoải mái hơn nhiều!”

Ác Vô đi được hai bước, trên mặt hiện ra vẻ tươi cười, nhưng nhanh chóng ngưng kết trên mặt.

“Phốc phốc!”

Một cỗ chấn động không hiểu từ cánh tay nguyên trang nửa người trên dâng lên, phá nát thân thể phàm nhân phía dưới thành từng mảnh nhỏ, Ác Vô bịch một tiếng rơi trên mặt đất, trong lòng lạnh như băng.

“Tiên thuật thật cao minh!”

Năng lực bảo mệnh của Thích Tu có lợi hại thế nào đi nữa, nhưng cũng không thể để hắn sống lâu dài với tư thái này, tuy rằng trong Thích Kinh tuyên bố thân thể chính là thuyền độ thế, có thể tùy ý thay đổi, nhưng nếu chậm chạp không có thuyền này, chỉ sợ sẽ chết chìm trong hồng trần.

Lập tức hiểu được nếu như mình không tìm được bảo dược cùng huyết thực thích hợp với mình, chỉ sợ qua hai ba năm sẽ thân tử đạo tiêu, căn bản không cho phép hắn tìm một chỗ yên tĩnh chậm rãi tu hành, không thể đợi nữa, đành phải kiên trì cưỡi gió bay lên, hướng hòn đảo gần nhất bay đi.

Trong lòng Ác Vô vốn còn có một chút hận ý, bây giờ chỉ còn lại tràn đầy sợ hãi, trong lòng thầm nghĩ:

“Cũng may Đại sư huynh đã chết… Tần Linh đạo thống đến trong tay ta, nếu như có thể vượt qua một kiếp này… Liền ra ngoài Nam Hải, cũng không trở về cái địa phương quỷ quái này nữa…”

Một thân thể chỉ còn cánh tay lơ lửng giữa không trung, phiêu đãng đi về phía tây, trong lòng Ác Vô Mãn tuyệt vọng, chỉ âm thầm cầu nguyện:

“Thế Tôn phù hộ! Thế Tôn phù hộ! Nhất định phải có một hòn đảo phàm nhân không có Trúc Cơ bảo vệ… Đệ tử có thể tiếp tục đạo thống Tần Linh hay không… liền xem một lần này!”

Lý Thanh Hồng lúc này mới đến Phân Cương đảo, cũng không lộ diện, mà là đến phường thị Thanh Trì tông tìm kiếm một hồi, tìm được một tửu lâu, dò hỏi tin tức, cẩn thận hỏi thăm, tu sĩ Thanh Trì trấn giữ phường thị này thế mà tên là Ninh Hòa Viễn.

“Lại là người này!”

Lý Thanh Hồng nhớ mang máng người này, năm đó nàng tu luyện ở Ngọc Đình Sơn, người này đi ngang qua nơi này, giả làm tán tu giao thủ với nàng, một thân pháp thuật rất lợi hại, tính cách tản mạn cao ngạo, chính là dòng chính Ninh gia.

Lại cẩn thận hỏi thăm về thiên địa dị tượng, quả nhiên, căn bản không có lời đồn một kiếm chặt đứt thiên tượng, nói đến dị tượng âm trầm gần biển này, một đám tu sĩ Đông Hải chỉ mơ hồ đoán ra đại sự gì, ngay cả nguồn gốc dị tượng cũng không biết.

“Xem ra tin tức trước mắt phần lớn đều là tâm phúc của Tử Phủ và Tử Phủ biết được… Chờ tin tức truyền ra, còn cần một năm nửa năm.”

Lý Thanh Hồng dạo qua một vòng trong phường thị, đại khái hiểu được tin tức, thầm nghĩ:

“Chắc hẳn người ra tay chính là Chân Quân của Tu Việt tông… Không biết vị Chân Quân này có quả vị trong người hay không, uy thế này… Tu Việt tông được xưng là đệ nhất tam tông, chỉ e vị Chân Quân này cũng không đơn giản.”

“Nếu không có phù chủng hộ thân, e là ta cũng đã quên mất một màn vừa rồi… Dưới Tử Phủ ngay cả tư cách biết cũng không có! Khó trách qua nhiều năm như vậy… Rất ít nghe nói Kim Đan xuất thủ, thì ra cho dù có xuất thủ bị tu sĩ cấp thấp nhìn thấy cũng sẽ quên sạch sành sanh.”

Nàng dạo qua bốn phía một vòng, vật tư Đông Hải khác với đất liền, có chút đáng xem, đang chậm rãi đi tới, một bên lại có hai tu sĩ áo xanh thấp giọng nghị luận:

“Nghe nói phường chủ sắp về Tiên Tông báo cáo công tác, trong tông phái ai đến đây trấn giữ?”

“Nghe nói là Kim Cương Huyền… Xuất thân Nam Cương, là một hung nhân lực lật hổ lang.”

Một người khác đang chọn lựa vật phẩm trong tủ, nhẹ giọng nói:

“Ở trận điểm của ta có người mới tới, chính là người trong tông phái phái tới, trên đường đi đã đi nhờ thuyền ngọc của vị đạo nhân kia… Những người này vận khí tốt, còn nghe đạo nhân kia tiết lộ chút bí ẩn.”

Chương 833: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Người bên cạnh lập tức không nhịn được, vội vàng hỏi:

“Bí ẩn gì?”

“Ta làm sao biết!”

Tên tu sĩ áo xanh thực không kiên nhẫn liếc mắt, thấp giọng nói:

“Ta chỉ nghe nói vị đạo nhân này là thủ hạ đắc lực của Nguyên Tố chân nhân, ngay cả phường chủ cũng phải cung kính với hắn…”

Lý Thanh Hồng nghe xong hai câu, nhất thời hiểu là trưởng bối nhà mình, khóe miệng cong lên, thầm cười nói:

“Nhị bá bây giờ thật sự là uy phong lẫm liệt… Ngay cả Ninh Hòa Viễn cũng phải cung kính với hắn…”

Ninh Hòa Viễn từng đến Ngọc Đình Sơn gây chuyện, nàng ấn tượng rất sâu sắc, lúc này đã chắc chắn trưởng bối nhà mình ở phường thị này, lúc này mới cất bước ra khỏi lầu các, tìm đến người quản sự trung tâm phường thị.

Người này là quản sự Thanh Trì, quản lý phường thị nhiều năm, rất hiểu nhân tình thế thái, vừa nhìn Lý Thanh Hồng chính là tu vi Trúc Cơ, một thân ngọc giáp, trường thương sáng chói, lập tức biết không phải người tầm thường, cười khanh khách nghênh đón.

Hắn không có vẻ kiêu ngạo, nghe nàng nói muốn tìm Lý Huyền Phong, thái độ lập tức cung kính không ít, nhẹ giọng nói:

“Vị đạo nhân kia công việc bận rộn, người bình thường không gặp được, không biết tiên tử có bằng chứng gì không, ta trình báo lên trên cũng tiện hơn…”

Lời nói của hắn rất khách khí, Lý Thanh Hồng chỉ mỉm cười, dịu dàng nói:

“Tại hạ là Lý Thanh Hồng, Thanh Đỗ Lý gia, cháu ruột của vị đạo nhân kia.”

Nghe xong lời này, quản sự lập tức hiểu rõ, cười nói:

“Là tại hạ có mắt không tròng… Thì ra là đích nữ thế gia, điều này còn hữu dụng hơn bất kỳ bằng chứng nào, xin tiên tử đợi một chút.”

Lý Thanh Hồng gật đầu, người này vừa đi ra ngoài một lát, đã thấy một thanh niên cưỡi gió bay tới, bộ dáng rất quen thuộc, vừa mở miệng đã cười nói:

“Thì ra là Thanh Hồng muội muội, đến đây trực tiếp tìm ta là được rồi, cần gì phải khách sáo như vậy.”

“Đây là Ninh Hòa Viễn sao?”

Lý Thanh Hồng thoáng sững sờ, khuôn mặt vẫn là khuôn mặt đó, chỉ là có chút thành thục hơn, nhưng khí chất toàn thân lại hoàn toàn khác biệt. Năm đó hắn là công tử thế gia, tản mạn cao ngạo, mà hôm nay lại có vẻ mặt tươi cười thân thiện, quả thực như hai người khác nhau.

“Thanh Hồng bái kiến đạo hữu!”

Lý Thanh Hồng khách khí đáp lời, trong mắt Ninh Hòa Viễn hiện lên một tia kinh ngạc, cười nói:

“Đã nhiều năm không gặp, phong thái của đạo hữu vẫn như xưa!”

Ninh Hòa Viễn thấy Lý Thanh Hồng một thân ngọc giáp, dung mạo chỉ khoảng hai mươi lăm hai mươi sáu tuổi, liền biết tốc độ Trúc Cơ của nàng rất nhanh, trông rất trẻ trung, sau khi khen ngợi hai câu, hắn đáp:

“Tỷ phu đang phụng mệnh ra ngoài làm việc, e là phải vài ngày nữa mới có thể trở về, mời đạo hữu theo ta vào trong điện nghỉ ngơi một lát.”

“Tỷ phu…”

Bối phận này bỗng chốc thấp hơn một bậc, Lý Thanh Hồng thầm cười trong lòng, tự nhiên đồng ý. Hai người hàn huyên về chuyện trên Ngọc Đình Sơn năm đó, đều có vẻ cảm khái. Ninh Hòa Viễn áy náy nói:

“Năm đó tuổi còn nhỏ, ngây ngô khờ dại, có chỗ mạo phạm quý tộc, mong Thanh Hồng muội muội thứ lỗi.”

“Ninh huynh nói gì vậy… Nếu không có Ninh huynh ra tay năm đó… Thanh Hồng nào biết trên đời này còn có người lợi hại hơn…”

Hai người nói vài câu khách sáo, coi như chuyện năm đó đã được lật sang một trang mới. Nói chuyện được vài câu, Ninh Hòa Viễn vui vẻ nói:

“Tỷ phu đã trở về rồi! Thanh Hồng muội muội đợi chút, ta đi đón hắn!”

Lý Thanh Hồng vốn định ở lại đây mười ngày nửa tháng mới có thể gặp được Lý Huyền Phong, không ngờ lại trùng hợp như vậy, nàng mỉm cười, gật đầu nói:

“Được!”

Ninh Hòa Viễn cưỡi gió ra ngoài, không bao lâu đã nghênh đón một người đàn ông trung niên đi vào.

Người đàn ông trung niên này mặc giáp trụ, một thân linh giáp màu đen tuyền tỏa ra ánh sáng mờ ảo, lông mày sắc bén, râu ngắn, sau lưng đeo một cây cung vàng kim, đôi giày đen tuyền điểm xuyết ánh vàng kim va chạm với mặt đất phát ra tiếng leng keng, từng bước đi vào trong điện.

Khuôn mặt quen thuộc đã nhiều năm không gặp rốt cuộc hiện ra trước mắt, Lý Thanh Hồng đứng dậy, giọng nói có chút nghẹn ngào:

“Nhị bá!”

Lý Huyền Phong nghe thấy giọng nói có chút uất ức của cháu gái, trong lòng thắt lại, vội vàng bước tới, trầm giọng nói:

“Tốt… Thanh Hồng đã Trúc Cơ rồi!”

“Vâng!”

Lý Thanh Hồng rưng rưng nước mắt, nhẹ nhàng đáp.

Sau khi Lý Huyền Phong rời nhà, phụ thân Lý Huyền Lĩnh và đại bá phụ Lý Thông Nhai lần lượt qua đời, đại bá Lý Huyền Tuyên là người gió chiều nào theo chiều ấy, rất khó gánh vác trọng trách, gánh nặng gia tộc đương nhiên rơi xuống thế hệ của bọn họ.

Chương 834: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Đại ca Lý Uyên Tu mất sớm, nhị ca Lý Uyên Giao vì một câu “Giao không dám quên” mà ngày đêm lo lắng, dốc hết sức lực, như đi trên lớp băng mỏng, mỗi lời nói đều phải suy nghĩ kỹ càng. Bản thân Lý Thanh Hồng cũng nơm nớp lo sợ, không dám lơ là một khắc nào.

Giờ phút này nhìn thấy nhị bá với thiên phú hơn người, quả đoán lão luyện trong ký ức đang đứng trước mặt, nàng có muôn vàn lời muốn nói nhưng lại không biết bắt đầu từ đâu.

Người Ninh gia đã thức thời lui xuống, Lý Huyền Phong nắm lấy tay nàng, cưỡi gió đến động phủ của mình, đóng cửa đá động phủ lại, nhìn Lý Thanh Hồng với ánh mắt dịu dàng, cười nói, giọng nói có chút khàn khàn:

“Thanh Hồng cũng đã lớn rồi!”

Khuôn mặt Lý Huyền Phong rất giống Lý Huyền Lĩnh, chỉ là sắc bén và hung dữ hơn một chút, còn Lý Huyền Lĩnh thì ôn hòa và trầm ổn hơn. Lúc này, nhìn nhị bá với vẻ mặt dịu dàng, nàng bỗng thấy giống phụ thân đến lạ, những giọt nước mắt cố kìm nén bấy lâu rốt cuộc cũng rơi xuống, Lý Thanh Hồng nghẹn ngào:

“Nhị bá… Phụ thân… Đại bá phụ… đều bị Ma Ha hại!”

Lý Huyền Phong rõ ràng đã biết chuyện này, nhưng lúc này nghe thấy vẫn cảm thấy đau đớn như bị dao cắt, hai mắt tràn đầy oán hận, trầm giọng nói:

“Ta biết… Thanh Hồng đừng lo lắng… Nhị bá biết rồi!”

Lý Thanh Hồng bình tĩnh lại, kể lại chi tiết mọi chuyện xảy ra trong những năm qua, Lý Huyền Phong ở bên cạnh nghe xong, nhẹ giọng nói:

“Mấy năm nay ta không có ở nhà, không thể góp sức, làm khó các ngươi rồi.”

Dứt lời, hắn vuốt nhẹ lên chiếc đai lưng hổ màu vàng đen, trong lòng bàn tay hiện ra một khối ngọc giản sáng bóng, nói:

“Đây là phù lục thuật ta có được ở Nam Cương, ngươi mang về đưa cho đại ca ngươi tham ngộ, Việt quốc rất thích hợp tu hành phù lục, gia tộc có thể tập trung phát triển con đường này.”

Lý Thanh Hồng nhận lấy ngọc giản, nói lời cảm tạ, nghe Lý Huyền Phong nói xong, nàng nghi hoặc hỏi:

“Việt quốc thích hợp tu hành phù lục sao… Đây là lần đầu tiên Thanh Hồng nghe nói.”

Lý Huyền Phong dừng lại một chút, nhẹ giọng nói:

“Chuyện này vốn không tiện nói ra, cũng may là đang ở trong động phủ, có lẽ là quả vị của vị Chân Quân Thanh Trì tông kia có liên quan đến phù lục, đạo tràng của hắn ở Việt quốc, cho nên Việt quốc mới có nhiều phù lục như vậy.”

Nếu không nói thì chưa chắc đã nhận ra, vừa nói như vậy, Lý Thanh Hồng quả thực phát hiện ra ở Việt quốc hầu như ai cũng biết chút ít về phù lục. Tuy rằng số lượng phù lục nhiều nhưng đại sư tinh thông cũng không có bao nhiêu, nhưng so với đan đạo và khí đạo thì nhiều hơn rất nhiều, ngay cả tán tu cũng có thể có vài lá phù lục để dành.

Lý Thanh Hồng yên lặng gật đầu, nàng lại nhớ tới vị Chân Quân đã gặp ở bờ biển lúc trước, do dự một chút rồi quyết định không nhắc tới:

“Nghe đồn vị kia của Tu Việt tông là người đứng đầu tam tông, thần thông chắc hẳn còn lợi hại hơn, ta không biết rõ nên làm như thế nào… Thôi thì không nên nhắc tới nữa! Tránh sinh thêm chuyện thị phi.”

Nàng nhìn khối ngọc giản mà Lý Huyền Phong đưa cho, trên đó có ghi chú bằng chữ màu nhạt, bốn chữ “Thượng nha chú”, tác giả là Trần Cáo của Đâu Huyền Sơn, ghi chép các loại phương pháp mở rộng của phù lục thuật.

“Đâu Huyền Sơn, xem ra cũng là một cổ tông môn.”

Lý Thanh Hồng đại khái xem qua một lượt, phát hiện phía sau có ghi lại phương pháp chế tạo phù kiếm, lúc này mới hiểu được dụng ý của Lý Huyền Phong, nàng gật đầu nói:

“Đúng vậy, trong nhà có rất nhiều kiếm tu, có thể luyện chế một ít phù kiếm cho hậu bối, lưu truyền hậu thế, trấn áp khí vận gia tộc.”

Lý Huyền Phong gật đầu, lại lấy ra hai chiếc bình ngọc, một lớn một nhỏ. Chiếc bình lớn có màu xanh lam, bên trong dường như có chất lỏng đang chảy, chiếc bình nhỏ là bình đựng đan dược thông thường, hắn nói:

“Đây là “Vũ Oa thạch dịch” và “Trường Mục linh đan” dùng để phụ trợ tu luyện sau khi Trúc Cơ, “Vũ Oa thạch dịch” có năm phần, “Trường Mục linh đan” có mười viên, dùng hai thứ này để tu luyện, sẽ rất có ích cho việc tăng tiến tu vi.”

Phần nhỏ trong số những thứ này là hắn có được ở Nam Cương, phần lớn là do hắn tiết kiệm được trong những năm qua. Hắn đặt hai bình ngọc lên bàn, nói:

“Trong nhà còn cần gì nữa, nhân lúc còn ở phường thị, ta mua sắm thêm cho.”

Lý Thanh Hồng nhìn hai bình ngọc trên bàn, đưa tay cầm lấy. “Vũ Oa thạch dịch” là một chất lỏng màu xanh nhạt, trong suốt, còn “Trường Mục linh đan” có màu xanh đen, tổng cộng mười viên.

Nàng nghiêng nhẹ chiếc bình ngọc, một viên thuốc lăn ra, rơi vào lòng bàn tay nàng. Nàng cẩn thận quan sát, nhìn đường vân phía trên, dùng thần thức để phân biệt, sau đó mới nói:

“Nhị bá… Đây là huyết khí đan dược.”

“Cái gì?”

Lý Huyền Phong khựng lại một chút, Lý Thanh Hồng sắp xếp ngôn ngữ, thấp giọng nói:

“Nhị bá… Loại đan dược này… được luyện chế từ huyết khí, hiện giờ cả trong và ngoài biển đều đang thịnh hành loại đan dược này, nhưng đều giữ kín không nói ra. Thanh Trì tông ngày ngày năm năm thu thập huyết khí, phần lớn là vì mục đích này…”

Sau đó, nàng kể lại đầu đuôi câu chuyện, Lý Huyền Phong im lặng nghe xong, hồi lâu sau mới thở dài một hơi:

“Ta ở Nam Cương biết rất nhiều tin tức, cố tình lại không biết việc này… Có thể thấy được Thanh Trì tông ở trong thành khống chế tin tức rất nghiêm mật…”

Ánh mắt hắn đảo qua hai bình ngọc kia, khoát khoát tay, thấp giọng nói:

“Vũ Oa thạch dịch có thể dùng, Trường Mục Linh Đan này ta để Ninh Hòa Viễn đi đổi.”

Chương 836: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

“Chân Quân của Lạc Hà Động Thiên thần thông quảng đại, thông hiểu thiên địa huyền ảo, chính vị nhập thế, hóa thân thành người, một đường Bắc Quy, mặc dù tiểu tu chúng ta không biết dụng ý ở đâu, nhưng lại thấy không ít quái dị đồng thời từ trong hư không sinh ra, câu động rất nhiều mệnh số.”

Hắn rất huyền ảo nói một phen, cảm thấy từ không đạt ý, lập tức nói:

“Chính là nói Chân Quân chuyển thế, cũng đồng thời có rất nhiều nhân vật lớn nhỏ phụ trợ hắn trước sau ứng vận mà sinh, từ các nơi hưng khởi, thân cư mệnh số, chính là thiên chi kiêu tử.”

“Thì ra Hứa Tiêu là như thế…”

Lý Thanh Hồng bừng tỉnh đại ngộ, thì ra đám người Hứa Tiêu, Đồ Long Nghiêu ban đầu đều là vai phụ trong kịch bản chân quân, trong lòng nhất thời có rất nhiều hiểu ra, Ninh Hòa Viễn tiếp tục nói:

“Kết quả chân quân chuyển thế rất là qua loa trở về Lạc Hà Sơn, còn lại một đám thiên mệnh chi tử này còn đang ở Giang Nam Giang Bắc lắc lư, nổi lên rất nhiều phong ba.”

Lý Huyền Phong khẽ nhíu mày, hỏi:

“Chân nhân có thể phân biệt nhận ra được không?”

Lý Huyền Phong tự giác lấy tính tình của tam tông thất môn, những người này đều là tài liệu tốt nhất khó được, dù gì cũng có thể lợi dụng đao tốt, sẽ không bỏ qua.

Ninh Hòa Viễn cười khổ một tiếng, nhẹ giọng nói:

“Chân nhân cũng không thể nhận ra, chỉ biết có một nhóm loại người này ở giữa dân gian.”

“Tuy rằng chân nhân không nhận ra, nhưng trổ hết tài năng tám chín phần mười chính là người thân có số mệnh, trọng điểm chú ý trong tông là mấy vị… Toàn bộ bọn hắn đều ghi tạc trong tông.”

Hắn nói đến đây dừng một chút, cười nói:

“Chắc hẳn quý tộc Hứa Tiêu kia chính là loại người này, vừa vặn kết duyên với đảo Xích Tiều…”

Hắn nhìn sắc mặt hai người cũng không phải rất muốn nhắc tới chuyện này, rất thức thời nói một câu, nhẹ giọng nói:

“Thanh Tùng Quan ở trên đảo, ra vào quan này từ đầu đến cuối đều phải xem chữ duyên, một đám Chân Nhân sao có thể nhẫn nại loại chuyện này?”

“Sau đó Thiên Nguyên chân nhân Kim Vũ tông dẫn đầu, quyết định đem một đợt người này tụ lại cùng một chỗ, nghĩ biện pháp đem bọn hắn toàn bộ ném đến trên Thanh Tùng Đảo, những người này số ngày sinh mệnh liền gút mắc lẫn nhau, đợi mười ngày nửa tháng, luôn có một người có thể mở ra Động Thiên này.”

“Thanh Tùng Quan Động Thiên không thể chứa đựng Tử Phủ, một đám thân truyền Tử Phủ chỉ cần chờ thời cơ nối đuôi nhau mà vào là được.”

Lý Huyền Phong và Lý Thanh Hồng lúc này mới hiểu được, trước sau rất nhiều chuyện chậm rãi xâu chuỗi cùng một chỗ, Lý Thanh Hồng cau mày nói:

“Nhưng… Vì sao không thu những người có thiên mệnh này vào trong tông môn… Lấy danh nghĩa con cháu các tông phái ra ngoài, sau đó còn có thể thu vào môn tường…”

Ninh Hòa Viễn hơi có chút xấu hổ, thấp giọng nói:

“Những người này… Sau này phải chia cắt cho chân nhân… Gán cho đệ tử nhà mình danh nghĩa thật sự không đẹp, huống chi thu vào tông môn là ban thưởng pháp khí, nếu ra ngoài để cho tán tu của hắn đi xông vào, ngược lại có thể phát hiện rất nhiều động phủ lớn nhỏ, pháp khí trên người cũng không kém… Cuối cùng tông môn còn có thể kiếm được một bộ không công…”

“Thì ra là thế… Thật sự là… Thủ đoạn hay.”

Lý Thanh Hồng im lặng, một đám thiên mệnh chi tử này hôm nay tiêu dao đắc ý, mặt ngoài phong quang, nhưng ai biết cuối cùng sẽ bị dẫn dắt ở trên Thanh Tùng Quan tiến hành liều chết vật lộn một phen, toàn bộ rơi vào trong tay Tử Phủ, trở thành chìa khóa mở ra di tích đâu? Nàng chỉ yên lặng lắc đầu.

Ninh Hòa Viễn thở ra một hơi, nhẹ giọng nói:

“Chuyện này cũng không phải lần đầu tiên… Vốn là thù lao Lạc Hà tiên tông hứa gả cho Giang Nam…”

Sự tình đã nói ra, manh mối trước sau đều trở nên sáng tỏ, Lý Huyền Phong dừng một chút, trầm giọng nói:

“Xem ra mệnh số vẫn có hạn… Đấu không lại Tử Phủ thần thông… Ngươi đã nói chuyện này không chỉ một lần, trước sau chẳng lẽ không có một người có thể chạy thoát?”

“Không có chuyện gì là tuyệt đối… Đương nhiên là có.”

Ninh Hòa Viễn cười một tiếng:

“Hai trăm năm trước, Tử Phủ của Giang Nam muốn mở là Đâu Huyền Động Thiên trên Quần Di Hải Hạp, có một ngày Mệnh Chi Tử lại đầu độc tiên tử của Nhất Tiên Tông, hiểu được sự kỳ quặc này, liên thủ với một người thân mang mệnh số khác, cuối cùng xâm nhập động thiên, dựa vào đảm thức và mệnh số chạy trốn mất dạng.”

“Người này tên là Quách Thần Thông, chính là đảo chủ đảo Xích Tiều hiện tại, đạo lữ là Thiên Uyển tiên tử của Kim Vũ tông, về phần người liên thủ với hắn, tên đã không thể khảo nghiệm, đạo hiệu là Trường Tiêu.”

Hắn nhìn hai người thật sâu, nhẹ giọng nói:

“Hắn ẩn cư hải ngoại, yên lặng tu thành Tử Phủ, quang minh chính đại trở về Giang Nam, thành lập tông môn, chính là Trường Tiêu môn Giang Nam hiện giờ!”

Lượng tin tức này rất lớn, thực sự khiến hai người im miệng không nói, ngay cả Lý Huyền Phong cũng hơi nhíu mày, toát ra vài phần không thể tưởng tượng nổi, Lý Thanh Hồng kinh ngạc, hỏi:

“Vậy hai môn phái này… Có ra tay ngăn cản việc của Thanh Tùng Quan không?”

“Chuyện Thanh Tùng quan, bây giờ hai môn phái này cũng tham dự.”

Chương 837: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Ninh Hòa Viễn lộ ra một nụ cười châm chọc, thấp giọng nói:

“Chữ lợi vào đầu, có ai sẽ không qua được đâu? Chẳng lẽ muốn đem những thiên mệnh chi tử này nhất nhất thả ra, học hai người bọn họ khai tông lập phái, thành tựu Tử Phủ, ngược lại chèn ép không gian sinh tồn nhà mình? Hai chân nhân tự nhiên là không muốn.”

Ninh Hòa Viễn cười nói:

“Ta chỉ nghe thúc bá ta nói, hai người này… Mới là người đề phòng thiên mệnh chi tử nhất trong đông đảo Tử Phủ! Trường Tiêu chân nhân ở trong biển, ta không hiểu rõ thì không nói, chỉ là trên tay Quách chân nhân liền gãy qua hai người, đều là hắn tự mình ra tay, lấy Tử Phủ chi lực đem hai thiếu niên Thai Tức kêu gào kia ngạnh sinh đánh cho thần hình câu diệt.”

Hắn như là nói chuyện cười, lại như là cười trên nỗi đau của người khác, mình cũng chưa phát hiện ý ghen tị trong giọng điệu, cười nói:

“Năm đó ta đã tận mắt nhìn thấy, Thai Tức thiếu niên kia lúc này mới bằng vào mệnh số giải quyết hết thảy khó khăn, chuẩn bị trốn ra khỏi biển, ai ngờ Quách chân nhân cứ như vậy phá vỡ Thái Hư phủ xuống, vận dụng thần thông kết hợp pháp thuật lục phẩm, một chút cơ hội cũng không lưu cho hắn, cửu tộc đều diệt.”

Ninh Hòa Viễn nhún vai:

“Hắn dùng mệnh số thành thần thông, mới là người hiểu rõ nhất mệnh số lợi hại, làm sao có thể sơ sẩy chứ? Sẽ không bỏ qua…”

Hôm nay cuối tuần, nghỉ ngơi sửa sang lại cốt truyện, không thêm nữa

Ninh Hòa Viễn nói xong, trong lòng hai người hiểu rõ, Lý Thanh Hồng hỏi bảo vật trong động phủ, Ninh Hòa Viễn nghe miêu tả, nhẹ giọng nói:

“Ta sẽ phái người đi thăm dò.”

Lý Thanh Hồng gật đầu, Ninh Hòa Viễn chần chờ một khắc, mở miệng nói:

“Tỷ phu, trong tông có tin tức rồi.”

Lý Thanh Hồng nghe huyền ca biết nhã ý, chắp tay lui ra, Lý Huyền Phong nhìn về phía hắn, chỉ thấy Ninh Hòa Viễn nói:

“Phía phường thị của tông môn Hợp Thiên Hải… Lại bị con thủy viên kia tập kích, tỷ phu muốn xem thời cơ đi qua một chuyến trước, hay là ta phái người đi giải quyết…”

Thủy viên này là chuyện Nguyên Tố từng nhắc tới, Lý Huyền Phong tự nhiên không có khả năng để Ninh Hòa Viễn đi làm, đáp:

“Ta bế quan nửa tháng, lập tức xuất phát.”

Ninh Hòa Viễn cũng đồng dạng là khách khí, cho hắn mấy lá gan cũng không dám nhúng tay an bài của chân nhân, gật đầu xác nhận, Lý Huyền Phong đem Trường Mục Linh Đan kia giao vào trong tay hắn, nhẹ giọng nói:

“Thay ta đổi chút đan dược trở về, cũng phải phụ trợ Trúc Cơ tu luyện.”

Hắn ta nhìn chăm chú, trầm giọng nói:

“Phải sạch sẽ chút.”

Ninh Hòa Viễn dừng một chút, rũ mi gật đầu, đáp:

“Hòa Viễn minh bạch.”

Ninh Hòa Viễn tổ chức lời nói, từ trong tay áo lấy ra một cái gương nhỏ, đưa tới trong tay Lý Huyền Phong, mở miệng nói:

“Thủy viên giảo hoạt, am hiểu ẩn nấp thân hình, rất khó đối phó, đây là pháp khí Vấn Lưu Quang chân nhân nhiều năm trước lưu ở chỗ này, chuyên dùng để dò xét hình thể.”

Lý Huyền Phong nhận lấy, tấm gương này có màu xanh lam, to bằng bàn tay, trong suốt sáng long lanh, pháp quang lưu chuyển, chính là pháp khí Trúc Cơ, linh động dị thường, thoạt nhìn không tầm thường.

Ninh Hòa Viễn giải thích:

“Trong pháp khí này thai nghén một tia thần thông, có thể tra thấy hư ảo, chỉ cần là tuyệt đại bộ phận phương pháp ẩn nấp dưới Tử Phủ… Trải qua pháp khí này chiếu rọi, đều không chỗ che thân.”

Lý Huyền Phong quan sát một phen, gật đầu nói:

“Pháp khí tốt.”

Ninh Hòa Viễn nhẹ nhàng lui xuống, chỉ để lại một mình Lý Huyền Phong ở trong động phủ, trong tay giơ chén ngọc, im lặng không nói.

Lý Huyền Phong chờ cửa đá đóng lại, thầm nghĩ:

“Một con thủy viên Trúc Cơ hậu kỳ… Muốn ta không ngại xa vạn dặm chạy một lần… Ý tứ của Nguyên Tố tất nhiên không phải đơn giản như vậy, là khảo nghiệm… Hay là cơ hội?”

“Thanh Tùng Quan di chỉ sắp mở ra… Nếu Nguyên Tố muốn phái người đi, ngoại trừ Ninh Uyển… Thủ hạ cũng duy ta chiến lực cao nhất, Ninh Uyển hắn tuyệt sẽ không mạo hiểm, vậy hơn phân nửa chính là muốn ta đi…”

Lý Huyền Phong vừa rồi nghe Ninh Hòa Viễn giải thích chuyện của Thanh Tùng Quan, trong lòng mới hiểu ra, có lẽ nhiều năm trước Nguyên Tố chân nhân đã thu hắn vào dưới trướng, một trong những nguyên nhân chính là vì Thanh Tùng Quan này…

Tính toán thời cơ, tựa hồ chênh lệch không xa, Lý Huyền Phong trầm mặc một lát, từ trong túi trữ vật lấy ra nhiều loại đan dược chữa thương, tìm hai viên thích hợp nuốt vào, yên lặng bế quan tu luyện.

Lý Thanh Hồng chỉ ở trong phường thị mấy ngày, người Ninh gia rất nhanh tìm tới cửa, Ninh Hòa Viễn một thân cẩm bào, mang theo hai khách khanh đến bái phỏng.

Lý Thanh Hồng mấy ngày nay đang tu luyện thương pháp, búi tóc, mặc giáp nhẹ, rất là gọn gàng, Ninh Hòa Viễn hàn huyên vài câu, cũng không nhiều lời, từ trong tay áo lấy ra mấy viên ngọc thạch màu đỏ, xếp thành hàng chữ từ trái sang phải, nhẹ giọng nói:

“Thanh Hồng huynh xem, viên nào phù hợp nhất.”

Ninh gia tài đại khí thô, vài loại linh vật chỉ cần có khả năng đều lấy một phần, Lý Thanh Hồng trước khi đi từng đi qua sơn động kia một lần, lập tức chỉ ra một phần tận cùng bên trái:

“Trọng phụ từng mang ta đi gặp qua, chính là vật này.”

Chương 838: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Ninh Hòa Viễn tiếc hận nói:

“Quả nhiên, ta nghe Lý huynh miêu tả, hẳn là Địa Vọng Huyết Thạch này không sai, vật này miễn cưỡng xem như linh vật Trúc Cơ, ngàn năm trước rất là trân quý, coi như là Tử Phủ cũng phải mơ ước…”

“Về phần ngày nay… Tuy rằng hiếm thấy, giá trị lại không cao, chỉ nghe miêu tả lớn bằng cái bàn, miễn cưỡng cũng coi như là bảo vật.”

Lý Thanh Hồng trầm ngâm một lát:

“Xin lắng tai nghe.”

Ninh Hòa Viễn hắng giọng, giải thích:

“Địa Vọng Huyết Thạch rất hữu hiệu trong việc bổ sung thiếu hụt, bổ sung huyết khí, có thể chữa thương đoạn chi, tu luyện một số pháp thuật đặc thù… Trước kia… Rất nhiều pháp thuật không có vật này là không luyện được.”

“Còn bây giờ… Huyết khí có thể mua được ở phường thị tầm thường, có vật thay thế giá rẻ, đã sớm không dùng tới linh vật này nữa… Cùng lắm chỉ là một ít huyết khí phẩm chất tinh mỹ.”

“Thì ra là thế.”

Trên mặt Lý Thanh Hồng hiện ra một nụ cười, thầm nghĩ:

“Thứ này đối với các ngươi vô dụng, đối với nhà ta mà nói quả thật rất trân quý.”

Ninh Hòa Viễn tiếp tục nói:

“Còn kim thạch lớn chừng bàn tay, hẳn là Phối Kim Thạch, rất kiên cố, đây mới là tài liệu Trúc Cơ có phẩm cấp! Có thể dùng để chế tác pháp thuẫn, chỉ tiếc là hơi nhỏ một chút.”

Hắn cười cười:

“Cũng không có gì lạ, dù sao Tam Kim Quả Vị đều ở trong biển, rất nhiều linh vật đều sẽ xen lẫn kim thạch, chắc hẳn khoáng mạch của quý tộc năm phần trở lên đều là kim thạch!”

“Nào chỉ năm phần trở lên! Trong nhà ta có ba mạch khoáng, ba mạch đều là kim thạch! Ngay cả Thúy Nguyên Đồng Tinh của Tiêu gia ở bên cạnh cũng là kim thạch…!”

Lý Thanh Hồng thầm oán một câu trong lòng, trên mặt chỉ cười gật đầu.

Lập tức hỏi Ninh Hòa Viễn về thủ pháp thu thập khoáng thạch này, chỉ chờ Lý Huyền Phong xử lý xong chuyện trong tay, sẽ cùng nhau đi Tông Tuyền đảo.

…

Vết thương trên tay Lý Huyền Phong nhanh chóng khép lại, tuy nhìn qua đáng sợ, nhưng đại đa số

“Lực Quán Thiên Quân, những năm gần đây tiến bộ nhiều lắm.”

Theo tu vi của Lý Huyền Phong tăng tiến, Lực Quán Thiên Quân những năm qua cũng mang đến tăng trưởng ngày càng lớn, lại ăn rất nhiều bảo vật Nam Cương, giờ đây lực lượng có thể so với yêu vật Trúc Cơ, lúc này mới có thể thúc giục Kim Canh Trường Cung đánh ra uy lực đáng sợ như vậy.

Lập tức dặn dò Ninh Hòa Viễn xong, Lý Huyền Phong cưỡi gió bay lên, chân đạp Kim Toa, bay về phía đông bắc, cưỡi qua mấy dòng hải lưu, nước biển dưới chân rất nhanh biến thành xanh thẳm.

“Hợp Thiên Hải.”

Hợp Thiên Hải và Chu Huy Hải cách nhau rất xa, Hợp Thiên Hải còn lớn hơn một chút, là hang ổ của Long tộc, màu sắc càng gần với màu xanh thẳm, sóng lớn vạn dặm, đảo nhỏ không nhiều, hải vực lại rất sâu.

Dưới ánh mặt trời, Hợp Thiên Hải một màu xanh bát ngát, cũng coi như một kỳ cảnh, chỉ tiếc Lý Huyền Phong đến không đúng lúc, đúng vào dị tượng Đông Hải, thiên địa đen như mực, đưa tay không thấy được năm ngón.

Lý Huyền Phong phá vỡ hải vực bay lên, Kim Toa dưới chân chậm rãi xoay quanh, rốt cuộc nhìn thấy một hòn đảo nhỏ, diện tích không lớn, đại khái chỉ bằng một tòa thành nhỏ, đại trận màu vàng đất sừng sững, bố trí sâm nghiêm, một bộ dáng sẵn sàng nghênh địch.

“Theo như chỉ dẫn, hẳn là phường thị này.”

Lý Huyền Phong cưỡi gió chậm rãi đáp xuống, quả nhiên thấy bờ biển hỗn độn, có rất nhiều dấu vết bị phá hủy, kinh ngạc nói:

“Thủy Viên này… phát điên cái gì? Thanh Trì Tông danh tiếng lừng lẫy trong ngoài hải vực, chẳng lẽ hắn chán sống rồi…”

Lý Huyền Phong vừa dừng lại, một lão giả từ trong phường thị bay ra, nhìn hắn một cái, chần chờ nói:

“Xin hỏi vị ấy có phải Lý tướng quân…?”

Lý Huyền Phong đây là lần đầu tiên được người ta gọi như vậy ở bên ngoài Nam Cương, gật đầu nói:

“Không sai.”

Hắn đưa tay sờ lên đầu hổ màu vàng đen bên hông, lộ ra một lệnh bài màu trắng, lão giả kia vừa đối chiếu, lập tức nói:

“Rốt cuộc đã đợi được đại nhân!”

Hai người hạ xuống, Lý Huyền Phong dừng chân trước trận, lão giả lập tức hiểu ý, từ bên hông lấy ra một khối trận bàn, tỏa ra ánh sáng màu vàng đất, xem ra đại trận này đang được vận hành hết công suất.

Lý Huyền Phong tiếp nhận quyền khống chế đại trận, thuận tay giải trừ đại trận, nói khẽ:

“Ta ở trên đảo, không cần phải bố trí sâm nghiêm như vậy.”

“Vâng!”

Lão giả cung kính nghênh đón hắn đi xuống, cung kính nói:

“Tại hạ Viên Hộ Ngạc, bái kiến tướng quân.”

Chương 839: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Huyền Phong liếc mắt nhìn, hỏi:

“Diêm Lâm Viên thị?”

“Đúng vậy!”

Lý Huyền Phong khẽ gật đầu, hai nhà có chút giao tình, cũng không muốn lãng phí thời gian, trực tiếp hỏi:

“Thủy Viên kia nói như thế nào?”

Viên Hộ Ngạc thấy Lý Huyền Phong như có điều suy nghĩ, không dám hé răng, lúc này mới thấp giọng nói:

“Yêu vật kia là thủ hạ của Long tộc… Có chút bối cảnh, không sợ chúng ta, thực lực lại cao cường, đánh cho chúng ta không dám ra khỏi đảo… Đã dây dưa gần nửa năm, gây trở ngại không ít việc buôn bán, hiện tại người không phận sự trên đảo đều đã bị đuổi đi.”

“Thủ hạ của Long tộc?”

Lý Huyền Phong hơi kinh ngạc, nhưng nhớ tới lời Nguyên Tố trước đó, trong lòng thầm nghĩ:

“Chẳng lẽ Nguyên Tố muốn mượn đao giết người, đẩy ta ra chịu tội thay hắn sao? “

Hắn nhanh chóng suy nghĩ một lượt, lại cảm thấy có chút không đúng, thầm nghĩ:

“Không đúng… Phường thị này không phải của Ninh gia, mà là sản nghiệp của tông môn, cùng lắm chỉ có thể xem như đồ của Trì gia, vì sao Nguyên Tố phải làm như vậy?”

Trong lòng hơi an tâm, Lý Huyền Phong hỏi:

“Vì sao Thủy Viên kia lại vô cớ gây khó dễ cho các ngươi?”

Viên Hộ Ngạc thấy Lý Huyền Phong như có điều suy nghĩ, không dám hé răng, lúc này mới thấp giọng nói:

“Chúng ta đã sớm hỏi qua, hắn nói có người trộm bảo dược của hắn, trốn trong phường thị… Muốn chúng ta mở đại trận để hắn tự mình lục soát… Nhưng làm sao có thể mở! Nếu mở trận ra, chẳng phải hắn muốn làm gì thì làm sao…”

Lý Huyền Phong dừng một chút, thấp giọng nói:

“Đi xuống trước đi, đem tiên cơ, pháp khí, pháp thuật của Thủy Viên kia ra đây cho ta.”

Viên Hộ Ngạc dẫn hắn xuống, dọn ra đại điện xa hoa nhất, đưa cho hắn một phong thư nhỏ, thấy Lý Huyền Phong khoát tay, thức thời lui xuống.

“Thủy Viên… tính tình hung bạo, thích ăn thịt người, đạo cơ là 【Bạch Sa Bí】… rất hiếm thấy… có thể ẩn nấp thân hình, ẩn mình trong biển, thân thể cứng như bạc, hơn nữa còn tinh thông pháp thuật… chẳng trách có thể được Long tộc coi trọng.”

“Nguyên Tố, ngoại trừ Thủy Viên, những chuyện khác đều có thể thương lượng, xem ra Thủy Viên này chắc chắn phải chết, không có đường hòa giải.”

Lý Huyền Phong cầm phong thư nhỏ, im lặng không nói, trong lòng không ngừng suy đoán, thầm nghĩ:

“Xem ra Thủy Viên này đã đánh giá sai tình hình rồi, hơn nữa có người trộm bảo dược của hắn, trốn ở trên đảo, chuyện này chắc chắn là thật… Đến nước này đã rõ như ban ngày.”

Lý Huyền Phong bay khỏi đại điện, bay lên không trung, lấy từ trong ngực ra một mặt gương nhỏ màu xanh biếc lớn chừng bàn tay, chính là 【Vấn Lưu Quang】.

“Điều tra Thủy Viên? Ta thấy không hẳn.”

Lý Huyền Phong tế gương lên, hai mắt nhắm nghiền, trên mặt gương nhỏ chảy ra từng đạo hào quang màu xanh nhạt, quét qua toàn bộ hòn đảo, đương nhiên bảo vật này không thể so sánh với pháp giám trong nhà, pháp lực của hắn rót vào trong, ước chừng qua một lúc lâu mới thấy rõ ràng cảnh tượng trong gương.

Trên đảo lúc này chỉ còn lại tu sĩ Thanh Trì Tông, trong số đó có một thiếu niên áo xanh đang khoanh chân ngồi tu luyện ở nơi có linh khí nồng nhất trên đảo.

“Tu vi Luyện Khí đỉnh phong…”

Nếu không ngoài dự đoán, người này chính là người mà Thủy Viên kia truy tìm, Lý Huyền Phong chỉ liếc mắt một cái đã nhìn ra tu vi của hắn, thấp giọng nói:

“Luyện Khí đỉnh phong? Trộm bảo dược? Trên người hắn chắc chắn có Mệnh Số!”

Lý Huyền Phong suy nghĩ một hồi, trong lòng đã sáng tỏ:

“Xem ra là Thủy Viên này không rõ ràng, dây dưa không rõ, vây khốn người này trên đảo! Làm lỡ chuyện của Tử Phủ, Nguyên Tố phái ta đến đây chính là vì giải vây cho thiếu niên này!”

Hắn khẽ gật đầu, về phần Thủy Viên kia… Có lẽ là do hắn đã đắc tội với người không nên đắc tội, hoặc là phe phái tranh đấu sau khi Yêu Vương kia ngã xuống, hắn bất quá chỉ là vật hi sinh mà thôi.

Ánh mắt Lý Huyền Phong lại rơi vào tấm gương trong tay, trong lòng dâng lên một tia nghi hoặc:

“Không cần phải đưa bảo vật này cho ta… Chỉ cần để ta giết chết yêu vật kia là được… Xem ra Nguyên Tố vẫn muốn cho ta một cơ hội.”

Nghĩ đến đây, Ô Kim Giáp trên người Lý Huyền Phong hiện ra, kim cung dữ tợn, hắn cưỡi gió bay xuống, đáp xuống bên cạnh thiếu niên kia.

“Ánh mắt không tệ, nơi này là một trong những chỗ tu luyện tốt nhất trên đảo.”

Lý Huyền Phong không nói gì, yên lặng đứng chắp tay sau lưng, đứng bên cạnh thiếu niên.

Thiếu niên này mày kiếm mắt sáng, quần áo gọn gàng, tuy không tính là anh tuấn, nhưng khí chất lại rất xuất chúng, Lý Huyền Phong nhìn hai lần, thầm nghĩ:

“Mệnh Số thật là kỳ diệu… Rốt cuộc là kỳ diệu tới mức nào… Có thể khiến người ta liên tiếp hóa hiểm thành an.”

Thiếu niên kia rất nhanh đã động đậy mí mắt, chậm rãi mở hai mắt ra, con ngươi sâu thẳm, nhìn Lý Huyền Phong, sắc mặt trong nháy mắt trở nên trắng bệch, kinh hãi thất thần.

“Cái này…”

Hắn bất quá chỉ là hơi nhập định tu luyện một chút, vậy mà trước mắt lại xuất hiện một người trung niên mặc Ô Kim Giáp, áo giáp dữ tợn, mặt mày sắc bén, khí thế trên người rõ ràng là Trúc Cơ trung kỳ, hắn sợ tới mức nhảy dựng lên, trấn định như hắn mà trong nháy mắt cũng có chút lỡ tay.

Gần như ngay sau đó, trong đầu hắn đã lóe lên vô số suy nghĩ, vội vàng quỳ một gối xuống, cung kính nói:

“Vãn bối Chung Khiêm, bái kiến tiền bối! Vãn bối ngộ nhập bảo địa… xin tiền bối thứ tội!”

Lén la lén lút chiếm cứ động phủ của người ta tu luyện, kết quả còn bị chủ nhân bắt tại trận, một màn này quả thực quá xấu hổ, Chung Khiêm nhất thời không biết nói gì cho phải, chỉ có thể nói thật, hai ngón tay nắm chặt lá bùa trong tay áo, cảnh giác dùng thần thức dò xét xung quanh.

“Phiền toái rồi… Đại trận này có thể bảo vệ ta… nhưng cũng có thể nhốt ta ở trong đó.”

Chương 840: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Huyền Phong yên lặng nhìn hắn một cái, thản nhiên nói:

“Không cần khẩn trương… Còn lá bùa kia… Ngươi cũng không cần phải nắm chặt như vậy, ta không phải là loại Trúc Cơ vô dụng kia, cho dù là cổ phù lục, ở trước mặt ta cũng không chịu nổi một kích.”

Chung Khiêm bị hắn vạch trần, trong lòng kinh hãi, vội vàng cung kính nói:

“Vãn bối thực sự là không còn đường nào khác, lúc này mới mạo muội mượn bảo địa nghỉ chân… Vãn bối nguyện bồi thường linh vật…”

“Cảnh giác thật đấy.”

Nhìn thiếu niên này vẫn như cũ căng thẳng, tùy thời chuẩn bị chạy trốn, Lý Huyền Phong thản nhiên nói:

“Làm không tệ… Thủy Viên kia gặp ngươi, đúng là tự chuốc lấy phiền phức.”

“Thì ra là kẻ thù của yêu vật kia! Khó trách!”

Chung Khiêm lúc này mới thở phào nhẹ nhõm, nhưng lại cảm thấy lời này của Lý Huyền Phong có chút kỳ quái, vội vàng cung kính nói:

“Vãn bối không phải đệ tử của danh môn đại phái gì… Chỉ là một tán tu ở Đông Hải mà thôi, Thủy Viên kia mỗi ngày đều ăn thịt người, vãn bối vô tình vào động phủ của hắn, lấy đi bảo dược, trốn trong phường thị của tiền bối, không ngờ lại bị hắn đuổi theo đến đây… Bởi vậy mới không dám ra ngoài…”

“Chỉ có trận pháp này mới có thể khiến yêu vật kia kiêng kỵ… Vãn bối thực sự không còn nơi nào để đi.”

Hắn nhìn sắc mặt Lý Huyền Phong, nịnh hót trong im ắng, sau đó cởi túi trữ vật bên hông xuống, hai tay dâng lên:

“Đây là vật vãn bối lấy được từ trong động phủ của yêu vật kia, xin dâng tặng cho tiền bối!”

Lý Huyền Phong liếc mắt một cái, ai biết được bên trong có thứ gì do Nguyên Tố sắp xếp hay không, cũng không mở ra xem, khoát tay nói:

“Tự mình cất đi, ngươi lấy được chính là của ngươi.”

Chung Khiêm khó tin nhìn hắn, thấy Lý Huyền Phong thần sắc lãnh đạm, khí thế bức người, trong lòng thầm nghĩ:

“Vị sát tinh của Ma Môn nào đây… Thật bá đạo…”

Hắn có chút khó khăn dừng một chút, thấp giọng nói:

“Chỉ là… Vãn bối còn muốn ở lại trên đảo một thời gian… Hiện tại ra ngoài, chỉ sợ sẽ bị yêu vật kia giết chết…”

Chung Khiêm nói xong, vội vàng bổ sung:

“Vãn bối sẽ không ở không, tất cả tổn thất do yêu vật kia gây ra… Vãn bối nguyện ý bồi thường.”

“Không cần.”

Lý Huyền Phong thản nhiên nói, khiến sắc mặt thiếu niên kia hơi đổi, lúc này mới chậm rãi nói:

“Chờ ta ra đảo giết chết hắn, ngươi muốn đi đâu thì đi.”

“Cái gì?!”

Chung Khiêm khiếp sợ nhìn hắn, nhìn bộ Ô Kim Giáp dữ tợn, ánh mắt sắc bén, còn có trường cung khoa trương sau lưng như hai cánh chim ưng, trong lòng thầm nghĩ:

“Đây là nhân vật hung ác nào của Ma Môn… Quả thực bá đạo…”

…

Tông Tuyền đảo.

Tông Tuyền đảo những năm gần đây phát triển mạnh mẽ, xây dựng rất nhiều cung điện, bố trí rất nhiều đại trận, tu sĩ cũng nhiều hơn không ít, dựa vào tài nguyên và truyền thừa mà Lý Uyên Giao để lại trước khi bế quan, Tông Tuyền đảo rốt cuộc cũng có chút tài sản, dần dần phồn vinh hưng thịnh.

Trên núi cao trong đảo, cửa đá đóng chặt, nước suối róc rách rung động, lúc bình minh, mưa bụi màu xanh nhạt từ trên núi dâng lên, bồng bềnh rơi xuống. Đây là dị tượng Trúc Cơ bế quan, người trên đảo dần dần gọi ngọn núi này là Triều Vụ sơn.

Dù sao có Trúc Cơ tọa trấn, cư dân trên đảo mới được coi là nhân đinh chứ không phải đồ ăn vặt qua đường. Mỗi ngày lúc ánh bình minh ngẩng đầu lên, có thể nhìn thấy mưa bụi màu xanh nhạt này, nam nữ già trẻ đều sẽ rất an tâm.

Trong núi không biết bao nhiêu năm tháng, Lý Uyên Giao bế quan ba năm, khí hải mênh mông càng ngày càng dày đặc, dâng trào lên trên, ngưng kết ra hai con giao xà giương nanh múa vuốt, bay múa xoay quanh trong khí hải.

“Trúc Cơ trung kỳ… Thành công.”

Khó khăn lắm hắn mới được yên tĩnh tu luyện, thở ra một hơi cảm thấy tinh thần sảng khoái, với tính cách của Lý Uyên Giao, sau khi đột phá Trúc Cơ vốn nên tìm một chỗ bảo địa bế quan tu luyện mười năm hai mươi năm, nhưng hôm nay không cho phép hắn chậm trễ như vậy.

Quá trình đột phá cũng không gian nan, Lý Uyên Giao dù sao cũng là thiên tài bốn mươi Trúc Cơ, [Hạo Hãn Hải 】 hay nói cách khác là [Kính Long Vương 】 tốc độ tu hành ở Đông Hải vốn là rất nhanh, đột phá Trúc Cơ trung kỳ nước chảy thành sông.

“Trúc Cơ trung kỳ… Pháp lực lại tăng lên một lần nữa, đồng thời có thể gọi ra hai con thủy giao…”

Lý Uyên Giao cảm nhận một phen, coi như hài lòng. 《 Giang Hà Nhất Khí Quyết 》 rốt cuộc chỉ là một đạo công pháp tam phẩm, lúc Luyện Khí so sánh với những tán tu kia cũng coi như là ưu thế, nhưng sau khi Trúc Cơ đụng phải đều là đệ tử tiên môn, so sánh thì kém rất nhiều.

Ở Giang Nam, công pháp của đệ tử tiên môn bình thường sẽ là tứ phẩm, một ít dòng chính hậu duệ Tử Phủ tu mới là ngũ phẩm thậm chí lục phẩm, Lý Uyên Giao chỉ là tam phẩm công pháp, ở một khắc hắn trúc cơ đã quyết định tiên cơ huyền diệu của hắn sẽ hơi kém một chút.

Lý Uyên Giao cũng không thèm để ý, đứng dậy đi ra động phủ, đám người Tông Ngạn đã chờ ở trước cửa, dị tượng trên núi biến mất, bọn họ liền biết Lý Uyên Giao đã xuất quan, cung kính đứng ở bên ngoài.

Một bên chỉ có một hòa thượng mắt nhỏ mặt dài đang đứng đấy, một thân quần áo mộc mạc tố tố, đôi môi hơi có vẻ tái nhợt khẽ mở:

“Chúc mừng tiền bối!”

Lý Uyên Giao hơi gật đầu, thấy bộ dáng Không Hành dường như cũng có tinh tiến, chúc mừng một câu đồng hỉ, cưỡi gió đi ra ngoài, bên ngoài một mảnh sinh cơ bừng bừng, rất là náo nhiệt.

Ánh mắt Lý Uyên Giao quét một vòng, nhưng không phát hiện một miếu thờ, một pho tượng đá, nhìn nhìn Không Hành bên cạnh, thần sắc thoáng có chút nghi hoặc, nhẹ giọng nói:

“Quả là một cảnh tượng Tiên gia.”

Hắn vung tay hòn đảo này mấy năm không để ý, lại có pháp sư rảnh rỗi tọa trấn, vốn đã chuẩn bị tốt sau khi xuất quan sẽ là cảnh tượng miếu thờ mọc lên san sát như rừng, có chút ngoài ý muốn, Tông Ngạn bên cạnh thức thời, thấp giọng nói:

“Pháp sư Không Hành không tu miếu thờ… Bọn ta cũng khuyên rồi… Cho dù đúc một kim thân, chịu một lần triều bái…”

Chương 841: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Mấy năm nay Không Hành ở trên đảo trị bệnh cứu người, có phần được sùng kính, một đám đảo dân tranh nhau đúc kim thân cho hắn, lập miếu thờ, lại bị hắn từ chối toàn bộ, mắt thấy chủ tớ hai người thảo luận, hắn thấp giọng nói:

“Đúc tượng lớn bằng kim sơn, chính là dùng diện mạo to lớn đáng sợ để hăm dọa bách tính, lập miếu thờ khổng lồ, chính là dùng mê niệm chi thuật đốt hương để mê hoặc bách tính, Liêu Hà ta không làm.”

Lý Uyên Giao như có điều suy nghĩ, liếc mắt nhìn hắn một cái, hỏi:

“Nếu đã như vậy, pháp sư làm sao truyền lại đạo thống?”

Hai mắt Không Hành híp lại, những năm này hành thiện tu hành trên đảo, dường như càng tiến bộ tu vi của hắn, hai tay chắp trước ngực, nhẹ giọng nói:

“Pháp của Thế Tôn không cần truyền, không cần tướng, không cần kinh, lấy trí tuệ xem ta, thì sẽ được đạo thống Liêu Hà ta, Liêu Hà ta không bái người khác, tự tu tự tính.”

Tông Ngạn ở bên nghe được vuốt râu trầm ngâm, thấp giọng nói:

“Pháp sư… Khó trách đạo thống Liêu Hà dần dần không người hỏi thăm… Chuyện đương thời… Người người đều cầu tu diệu pháp một ngày được một tiến, đạo thống Liêu Hà… Haizz!”

Tông Ngạn cười khổ, hắn có một nghĩa tử khâm phục Không Hành, muốn bái hắn làm sư phụ, cho nên hắn tìm Không Hành tìm hiểu qua mấy lần, lập tức lắc đầu nói:

“Đạo thống Liêu Hà thật sự quá khó khăn… Nghe nói người tu hành Thất Thế Tướng chỉ cần niệm một lần pháp hiệu Ma Ha là có thể đạt được một phần tu vi… Liêu Hà lại phải đọc khắp thế gian muôn màu mới có thể nhập môn, làm sao có thể so sánh…”

Không Hành không nói lời nào, chỉ rũ mi mỉm cười, Lý Uyên Giao nhớ tới kiếm tiên Vương gia phương bắc, nghe nói đạo thống của bọn họ cũng gian nan như vậy, tạm thời không đề cập tới, hắn hỏi:

“Chẳng hay đã xảy ra chuyện gì? Vì sao sắc trời lại âm trầm như vậy… kéo dài vạn dặm.”

Lý Uyên Giao phóng tầm mắt nhìn tới, mây đen vô biên vô hạn đều là bóng tối, Tông Ngạn chỉ lắc đầu, đáp:

“Loại chuyện này chúng ta làm sao có tư cách biết được… Tông Tuyền đảo địa hình hẻo lánh, chúng ta cũng rất ít khi đi phường thị, càng không thể biết được tin tức.”

Lý Uyên Giao buông linh thức ra, dưới bàn chân ngưng tụ ra hai con thủy giao màu xanh, cẩn thận cảm giác, chỉ cảm thấy lúc tiên cơ vận chuyển có chút không được trôi chảy nhanh chóng như năm trước.

‘Trước kia ở Đông Hải, tốc độ tu hành nhanh hơn Giang Nam nửa thành, bây giờ lại không đủ nửa thành…’

Hắn cưỡi gió bay lên, nhìn lôi điện trong tầng mây, Tông Ngạn bên cạnh tiếp tục nói:

“Nửa năm trước tên Tảo Trung Lam kia đã tới một chuyến, nói là muốn nghe ngóng tin tức, chúng ta nói ngài đang bế quan, đuổi hắn ta đi rồi.”

“Mấy ngày trước còn có một tu sĩ tới… Tự xưng là người trong biển… Đưa một phong thư tới.”

Hắn từ trong tay áo lấy ra một lá thư, Lý Uyên Giao gật đầu tiếp nhận, yêu vật này đã nhận hối lộ của hắn, lại bị uy hiếp, vậy mà còn dám đi loanh quanh dò la tin tức, lập tức dùng bí thuật mở thư tín, cẩn thận đọc.

Hôm nay đẩy nhanh tiến độ rồi, nếu mọi người cảm thấy tiết tấu chậm, có thể trực tiếp nói với ta trong nhóm, bởi vì ta bình thường không xem khu bình luận, sửa lỗi chính tả gì đó đều là mấy vị bằng hữu tìm giúp ta.

Lý Uyên Giao mở thư nhìn lướt qua, hai mắt hơi thư giãn, khóe miệng nhếch lên, thoạt nhìn thả lỏng rất nhiều, cất lá thư này vào trong ngực, Lý Uyên Giao cũng không nói thêm gì, nhìn về phía Tông Ngạn, nhẹ giọng nói:

“Tình hình thu chi mấy năm nay trên đảo như thế nào?”

“Sau khi trừ đi các khoản chi tiêu, kết dư hai khối linh thạch… Về phần kiến trúc trận pháp và ban thưởng… Vậy thì càng nhiều…”

Tông Ngạn lấy sổ sách ra, có vẻ hơi xấu hổ, Tông Tuyền đảo địa hình hẻo lánh, mấy năm nay tự nhiên là không có thu nhập gì, chỉ tăng trưởng dân số, nếu tính thêm chi phí cho trận pháp và linh đạo, ngược lại còn lỗ.

Lý gia ở chỗ này vốn không trông mong sẽ có thu hoạch gì, chỉ cần một chỗ đặt chân ở Đông Hải là được, Lý Uyên Giao khẽ gật đầu, đáp:

“Không sao.”

Mấy người đang trò chuyện, mây mù đen nghịt bên ngoài đảo tản ra, một đám cá ba ba lớn nhỏ bơi ngang qua, một con yêu vật đầu cá thân người, có cánh chim mọc trên lưng đáp xuống, đứng ngoài trận lên tiếng:

“Người sống ở phía dưới, mau mở trận.”

“Là Thược Dược.”

Tông Ngạn có chút khẩn trương lên tiếng, Lý Uyên Giao phất tay nói:

“Cho hắn ta vào đi.”

Dứt lời, hắn trở về đại điện, ngồi ngay ngắn ở chủ vị, rất nhanh một con cá trắm đen đi từ ngoài cửa vào, chính là Thược Dược, năm đó nhận hối lộ và uy hiếp của Lý gia, giấu nhẹm chuyện cung phụng.

Lập tức hóa thành hình người, đầu cá thân người, hai bên sườn mọc ra một đôi cánh chim, vừa tiến lên đã mở miệng:

“Lý Uyên Giao! Ngươi rốt cuộc cũng xuất quan rồi! Xảy ra chuyện lớn rồi!”

Lý Uyên Giao đã đọc qua thư Lý Thanh Hồng gửi tới, đối với tình hình hiện tại có chút hiểu biết, vừa nhấp trà vừa nói:

“Chuyện gì vậy? Chẳng lẽ Long tử phủ chủ Chu Nam Thủy phủ nhà ngươi có quan hệ họ hàng với tên Yêu Vương đã chết kia?”

Thược Dược ngẩn người, nhớ tới vị này cũng là người có lai lịch, hắn ta xoa tay lắc đầu, do dự nói:

“Dù sao cũng là chuyện của cấp trên, ta cũng không tiện nói nhiều, Long Tử chỉ là bị điều động trở về, muốn tới núi Nghiêu Sơn để tu hành.”

Lý Uyên Giao cũng không quan tâm đến biến động nội bộ của Long tộc, chỉ nhíu mày nói:

“Ý ngươi là… chuyện này sẽ ảnh hưởng đến cả ta? Ngươi muốn đi theo Long Tử trở về?”

Thược Dược lắc đầu, lộ ra vẻ mặt hâm mộ, nói:

“Ta còn chưa Trúc Cơ, làm sao có phúc khí như vậy! Chỉ là muốn mang theo mấy vị đại nhân trong phủ cùng trở về, đến lúc đó… E rằng sẽ phải đổi một chủ nhân khác.”

Lý Uyên Giao khẽ gật đầu, Thược Dược tiếp tục hạ giọng nói:

“Chỉ là trong khoảng thời gian này, hải vực không có ai trấn thủ, chính là thời cơ tốt để chúng ta mở rộng thế lực… Mong đạo hữu… Giúp đỡ một tay…”

Chương 842: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hắn ta nói với vẻ nịnh nọt:

“Chúng ta ở trong phủ có địa vị cao… Cũng dễ làm việc cho huynh đệ… Ngươi thấy sao?”

Lý Uyên Giao lập tức hiểu rõ, nhưng hắn không muốn bị tên yêu vật này lợi dụng, bèn lắc đầu thở dài:

“Gần đây ta có nhiệm vụ, e là không thể giúp ngươi.”

“Ôi chao… Còn sớm mà… Chuyện này cũng chỉ mới nghe đồn, đến lúc đó chỉ cần đạo hữu bằng lòng liên thủ với ta giết vài tên yêu quái, mọi chuyện sẽ được giải quyết… Côn Bằng tộc ta… Nhất định sẽ hậu tạ.”

Lý Uyên Giao liếc mắt nhìn hắn ta, thuận miệng đáp ứng, thầm nghĩ:

‘Đến lúc đó trong nhà cần cương khí, cũng có thể thử xem.’

Thược Dược gật đầu, vui vẻ hớn hở cưỡi gió rời đi, Lý Uyên Giao lúc này mới nhìn về phía Không Hành:

“Làm phiền pháp sư ở lại trên đảo mấy ngày, ta đi ra ngoài một chuyến.”

Hắn dự định đi Phân Cương đảo một chuyến, nhưng không nói rõ, chỉ dặn dò Không Hành vài câu, sau đó cất bước ra khỏi đảo, cưỡi gió bay về phương bắc.

…

Hợp Thủy hải.

Lý Huyền Phong vừa dứt lời, Chung Khiêm mừng rỡ, vội vàng khấu đầu bái tạ, kinh hãi trong lòng thiếu niên cũng dần tan biến, hắn ta không khỏi nghi ngờ:

“Chẳng lẽ trong Ma môn cũng có chính nhân quân tử như vậy sao? Vừa không cần bảo dược của ta, cũng không cần ta bồi thường! Còn muốn tự mình đi giết yêu vật kia…”

Hắn ta lớn lên ở Đông Hải, trời sinh đã có lòng phòng bị rất cao, có thể cúi đầu bái lạy bất cứ lúc nào, cũng có thể khiêm tốn cung kính, chỉ là khó mà tin tưởng trên đời này lại có chính nhân quân tử như vậy, trong lòng thầm nghĩ:

“Nhưng người này khí thế thật đáng sợ, hơn nữa có vẻ cũng không có ý định làm hại ta, chi bằng đi một bước xem một bước… Xem hành động của hắn ta thế nào… Chỉ cần không bất ngờ tập kích… Ta vẫn có thể kích hoạt cổ phù lục trong tay, vẫn còn cơ hội chạy trốn.”

Hắn ta còn đang suy nghĩ, Lý Huyền Phong đã mở miệng, nhẹ giọng nói:

“Đi theo ta, xuống dưới gặp bọn họ.”

“Vâng!”

Chung Khiêm không có cơ hội từ chối, đi ra khỏi đại trận, ngẩng đầu nhìn tầng mây đen nghịt trên bầu trời, vậy mà không có bất kỳ kết giới nào bao phủ, sợ hãi đến mức kinh hô thành tiếng:

“Tiền bối, đại trận hộ đảo vẫn chưa mở, yêu vật kia có thể cảm nhận được hơi thở của ta, e rằng đang trên đường tới đây.”

“Ta muốn hắn ta tới.”

Lý Huyền Phong thuận miệng đáp, cất bước đi xuống bậc thang đá, mấy người Viên Hộ Ngạc đang cung kính chờ ở dưới núi, thấy Lý Huyền Phong không hiểu sao lại dẫn theo một người, bọn họ cũng không dám hỏi nhiều, chỉ thấp giọng nói:

“Bái kiến đạo nhân…!”

Chung Khiêm thấy mấy vị chấp sự của phường thị đều cung kính như vậy, biết ngay người trước mắt không chỉ có thực lực cao thâm, mà còn có uy tín rất cao ở Thanh Trì, địa vị tôn quý, thầm nghĩ:

“Chẳng lẽ là người của Trì gia…?”

Hắn ta còn chưa suy nghĩ xong, Lý Huyền Phong đã bước lên trước, lắc đầu với mấy vị chấp sự:

“Con yêu vật này đuổi theo hắn ta mà đến, lát nữa nếu đánh nhau, mấy người các ngươi hãy bảo vệ hắn ta cho tốt.”

Mặc dù Viên Hộ Ngạc không hiểu chuyện gì đang xảy ra, nhưng Lý Huyền Phong là do Chân nhân phái tới, tự nhiên là có lý do của hắn, không dám hỏi nhiều, chỉ cung kính nói:

“Thuộc hạ tuân mệnh!”

Lý Huyền Phong lúc này mới nhìn về phía Chung Khiêm, nhẹ giọng nói:

“Chắc hẳn con yêu vật kia rất hận ngươi, ngươi hãy đi theo mấy vị đại nhân này, đừng ra khỏi trận.”

Chung Khiêm nghe vậy, rốt cuộc cũng tin tưởng Lý Huyền Phong, hắn ta không có lý do gì để bày ra trò hề này, bèn chắp tay nói:

“Vãn bối mạo muội, xin được hỏi danh hào của tiền bối!”

“Ta là Lý Huyền Phong, người của Nguyên Tố Chân Nhân.”

Hắn vừa dứt lời, phía xa bỗng nổi lên cuồng phong, từ xa đến gần, mơ hồ còn có thể nghe thấy tiếng gầm rú như sấm sét, Lý Huyền Phong nhìn về phía xa, chắp tay sau lưng, ý vị thâm trường nói:

“Thanh Trì quản lý khu vực rộng lớn, không giống như Đông Hải, chiếm cứ một hòn đảo nhỏ… Khác với quy định của Đông Hải, giữa gia tộc, tiên phong và Chân Nhân có sự khác biệt rất lớn… Không thể đánh đồng.”

Chung Khiêm như có điều suy nghĩ, cung kính nói:

“Nghe giống như quy chế của Long cung… Vãn bối thụ giáo.”

Mưa phùn bắt đầu rơi xuống, Viên Hộ Ngạc ở bên cạnh có vẻ bất an, dù sao con thủy viên kia là yêu vật Trúc Cơ hậu kỳ, Lý Huyền Phong chưa chắc đã đánh lại, nếu bị thương thì còn đỡ, nếu chết ở chỗ này, hắn ta khó mà thoát khỏi liên lụy.

Áp lực từ phía Nguyên Tố Chân Nhân và Ninh gia không phải chuyện nhỏ, còn có thế lực của Lý gia nữa, hắn ta dậm chân, rốt cuộc cũng hạ quyết tâm, dùng bí pháp truyền âm:

“Đạo nhân… Con yêu vật kia không thể xem thường… Hay là chúng ta trả lại đồ cho hắn ta… Hai bên giảng hòa… coi như xong chuyện?”

Lý Huyền Phong lắc đầu, dù sao hắn và Viên Hộ Ngạc cũng có chút giao tình, cho nên đối xử rất khách khí, cũng dùng bí pháp đáp:

“Chân nhân phái ta tới đây để trừ yêu.”

Viên Hộ Ngạc lập tức hiểu ra, gật đầu lui xuống, cung kính nói:

“Nếu đạo nhân có gì cần, cứ việc phân phó, thuộc hạ nhất định dốc hết sức.”

Lý Huyền Phong khẽ gật đầu, hắn không phải là người kiêu ngạo, chỉ là nguyên tố chân nhân đã nói trước, chuyến này không hề tầm thường, dù sao cũng phải tự mình thử trước, không từ chối ý tốt của Viên Hộ Ngạc.

Chỉ trong chớp mắt, một luồng sáng trắng từ phía chân trời bay tới, càng lúc càng gần, quả nhiên là một con thủy viên toàn thân trắng như tuyết, to lớn như một tòa lầu các, hai mắt to như bánh xe, tỏa ra ánh sáng đỏ rực.

Con thủy viên này có hình dáng kỳ lạ, bộ lông trắng như tuyết lại ẩn chứa ánh kim loại, đạp sóng mà đến, trong tay cầm một cây cột lớn, thoạt nhìn là một pháp khí không tệ, đáp xuống bên bờ biển, gầm lên:

“Lão già họ Viên kia! Ngươi rốt cuộc cũng đã nghĩ thông suốt rồi… Tốt lắm, đợi ta xuống xem thử… Liền…”

Chương 843: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Thanh âm của hắn cuồn cuộn như sấm, lưu động trên không trung toàn đảo, Chung Khiêm thoáng kinh hãi, liền thấy nam nhân trung niên trước mặt rốt cuộc buông dây cung.

“Vèo!”

Trong ống tên bên hông hắn rất linh động, một mũi tên bắn lên, giống như một con kim phượng, nhu thuận nằm trên dây cung kia.

Trong nháy mắt, mọi người chỉ cảm thấy sau lưng lạnh toát, mặt như đao cắt, mấy vị khách khanh Trúc Cơ còn đỡ, Chung Khiêm liên tục lùi lại mấy bước, môi vỡ tan, nhỏ ra máu đỏ, trên mặt phảng phất muốn rỉ máu, trong lòng hoảng sợ nói:

“Trời… Đạo nhân này quả nhiên không có lừa gạt ta! Cung này… Mũi tên này…”

Viên Hộ Ngạc ở bên cạnh cũng giật mình, sửng sốt mấy hơi, lúc này mới phản ứng lại, vội vàng bảo vệ Chung Khiêm, trong lòng vừa tự giễu vừa kinh hãi:

“Xem ra là ta nghĩ nhiều rồi! Có thể được chân nhân coi trọng sao có thể là hạng người tầm thường? Loại khống huyền chi đạo trình độ này, chỉ sợ toàn bộ Việt quốc cũng chỉ có một mình hắn…”

Lý Huyền Phong chuyên tâm, cũng không để ý đến phản ứng của mọi người, kim quang chỉ thẳng chân trời, nhẹ nhàng buông tay, quát:

“Đi!”

Kim mang sáng chói trong tay trong nháy mắt biến mất không thấy gì nữa, Lý Huyền Phong lại lần nữa kéo cung, chậm rãi bay lên, điều chỉnh góc độ, híp mắt nhìn về phía phương xa.

Tên yêu nghiệt kia còn đang dương dương đắc ý, lời còn chưa nói hết, đại trận trên đảo lại đột nhiên sáng lên, hắn hơi sững sờ, giống như bị đùa bỡn, giậm chân đứng lên, trong miệng quát:

“Viên Hộ Ngạc! Ngươi!”

Lời nói phẫn nộ của hắn còn chưa kịp nói ra, lông tóc toàn thân chợt dựng lên, mắt trái đau đớn vô cùng, hoảng sợ nói:

“Các ngươi sao dám! Sao…”

“A!”

Hắn chỉ kịp hiện ra một vầng sáng trên mặt, trong nháy mắt đã nổ tung ầm ầm. Yêu vật hình thể khổng lồ này phát ra một tiếng kêu thét kinh thiên động địa, chấn động đến nước biển tứ phía nổ tung, lưu vân rực rỡ.

“Vù.”

Một luồng kim quang như tơ nhanh chóng vòng trở lại, tên yêu nghiệt kia vừa nhanh chóng lùi lại vừa che mắt trái, máu tươi như mưa rơi từ trên trời xuống tí tách.

Chung Khiêm lau thú huyết màu bạc trắng trên mặt, mưa máu sau đó đã nhanh chóng bị đại trận ngăn ở bên ngoài, hắn nghe Viên Hộ Ngạc ở bên cạnh sợ hãi than:

“Chỉ là một lần đối mặt… Liền khiến cho lão yêu này mất đi một con mắt…”

Chung Khiêm ngẩng đầu, nhìn lưu quang màu vàng óng ánh bay lượn trên bầu trời, trong lòng lần đầu tiên có ấn tượng mơ hồ về khí nghệ, có chút kích động cảm khái nói:

“Người người đều nói khí nghệ không bằng tiên pháp, tiên pháp không bằng thần thông… Hiện giờ xem ra… Không phải khí nghệ không bằng… Là người dụng khí không bằng a!”

“Ha ha ha!”

Viên Hộ Ngạc nghe được cười to, lắc đầu nói:

“Đạo nhân xuất thân kiếm tiên thế gia… Còn là vãn bối trong nhà… Ngươi nếu sinh sớm mấy chục năm, gặp Nguyệt Cương Kiếm Lý Thông Nhai kia, [Thanh Tuệ Kiếm 】 Lý Xích Kính… Đó mới gọi là khí nghệ đỉnh cao! Thậm chí…”

Viên Hộ Ngạc cẩn thận suy nghĩ, mặc dù hắn chưa từng gặp qua, nhưng nghe đồn lại không ít, vừa xem đấu pháp trên bầu trời như thưởng thức cảnh đẹp, vừa đem chuyện một kiếm trảm Ma Ha ra kể lại tỉ mỉ.

Chuyện này tại Việt Quốc truyền bá rộng rãi, Đông Hải lại ít nghe nói, mấy người đều mở rộng tầm mắt, thán phục không thôi.

…

Trên không phường thị.

Tiễn pháp của Lý Huyền Phong thắng ở sự xuất hiện đột ngột, tốc độ cực nhanh lại thêm uy lực cực lớn, thường thường vừa ra tay liền có thể đạt được hiệu quả không tệ, lập tức bắn bị thương yêu vật sơ ý kia, cũng không ngoài ý muốn, thuận gió truy kích.

Yêu vật này bị thương, mắt trái chỉ còn lại một cái lỗ thủng tối đen, trong con mắt còn sót lại tràn đầy phẫn nộ và không cam lòng, trong miệng vẫn còn gào thét:

“Làm sao có thể! Ngươi là người phương nào! Ngươi sao dám! Ta thế nhưng là…”

Hắn kêu gào đến đây thì sắc mặt khẽ biến, thân hình giống như quả bóng xì hơi nhanh chóng co lại, trong miệng phun ra mấy miếng lệnh bài màu trắng sữa, xoay quanh người hắn.

“Vù!”

Mũi tên thứ hai xuyên qua như sao băng, lệnh bài trước người hắn ầm ầm nổ tung, tên yêu nghiệt kia cuồng loạn rống lên một trận, trong miệng phun ra một ngụm máu tươi.

“Uy lực của tiên cơ sao? Không tệ!”

Lý Huyền Phong liếc nhìn huyền tiễn nhu thuận bay trở về trong ống tên của mình, lệnh bài kia chính là một loại pháp thuật đặc thù kết hợp tiên cơ, mũi tên này cũng không có xuyên qua thân thể tên yêu nghiệt kia, mà là oanh nổ lệnh bài kia rồi mới quay về.

“Có chút mùi vị của thuật thay mạng…”

Lý Huyền Phong chinh chiến ở Nam Cương nhiều năm, gặp qua không ít yêu thuật cổ quái, cũng không để ý, mà là lại lần nữa dựng cung kéo dây, nhấc lên buông xuống, bắn ra hai mũi tên.

Tên yêu nghiệt kia chưa từng nghĩ mình tu luyện nhiều năm, năm miếng lệnh bài chỉ trong nháy mắt đã bị bắn nổ một miếng, trong lòng sợ hãi, vội vàng thi pháp, kim quang kia lại ập tới, không thể không lần nữa tế lên lệnh bài để ngăn cản.

“Oanh!”

Uy lực một mũi tên này lại không được như ý muốn, chỉ ở trước người hắn ầm ầm nổ tung, tên yêu nghiệt kia đang nghiến răng chịu đựng, đột nhiên dừng lại, vui mừng:

“Công kích ở trình độ này quả nhiên không thể thi triển nhiều lần! Suýt chút nữa bị hắn lừa gạt!”

Hắn đang muốn triệu hồi mấy pháp thuật này, nhưng không ngờ cương khí màu xanh trước mặt lại đẩy mạnh mấy pháp thuật ra, pháp thuật kia như rơi vào vũng bùn.

“Vù!”

Trong lòng tên yêu nghiệt kia hoảng sợ, mắt và tai đều chảy máu, chỉ cảm thấy bụng đau nhói, kim quang như thiểm điện chợt lóe lên, đã phá vỡ một lỗ lớn bằng nắm tay, chảy ra máu màu bạc.

Chương 844: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

“Hắn muốn giết ta! Hắn thật sự muốn giết ta! Không phải hù dọa ta! Cũng không phải uy hiếp ta!”

Tên yêu nghiệt kia đến lúc này, rốt cuộc tỉnh ngộ, hắn một mình đến hòn đảo này, hoàn toàn đánh mất nhịp độ lúc đối địch, từ đầu đến cuối đều bị cản trở, chỗ nào cũng lấy ngắn địch dài, bị cường giả không biết tên bắn hai mũi tên, một thân thực lực đã mất đi một nửa.

Hắn am hiểu ẩn núp, độn hải, thậm chí mười tám bí thuật, khống chế yêu thú, đánh tới bây giờ không có một cái nào có thể thi triển, đã bị thương không nhẹ.

Tên yêu nghiệt này có lai lịch, hiểu được rất nhiều chuyện, mắt thấy người của Thanh Trì Ma Môn không hề kiêng kỵ, muốn lấy mạng của hắn, lập tức lẩm bẩm:

“Chủ nhân… Chủ nhân tự thân khó bảo toàn… Không cần lão Viên ta nữa rồi… Khó trách… Khó trách…”

Tiên cơ trong người hắn toàn lực vận chuyển, chậm rãi biến mất trên không trung, nhưng không có chút ý chí chiến đấu, chỉ cảm thấy trong lòng trống rỗng, lạnh lẽo như nước, nhìn nam nhân mặc giáp ô kim không thấy rõ mặt mũi kia, trong lòng đau đớn xen lẫn lạnh lẽo.

“Lão Viên ta hôm nay… Bỏ mạng ở đây rồi!”

Hôm nay không viết thêm được nữa… Ngày mai lại thử xem…

Lông tóc trên người tên yêu nghiệt kia dựng đứng, trong nháy mắt liền hiểu ra mọi chuyện, chỉ cảm thấy bừng tỉnh:

“Khó trách một tu sĩ nho nhỏ lại có thể đánh cắp bảo vật của ta… Ta còn tưởng hắn là công tử bột nhà nào không hiểu chuyện… Thì ra… Là số mệnh, khi ta hạ quyết tâm muốn đoạt lại bảo vật, chính là lúc bước vào tử lộ.”

Huyết mạch của tên yêu nghiệt này cũng coi như đặc biệt, từ nhỏ canh giữ cửa cho Thủy phủ, về sau ra ngoài trấn thủ một vùng biển, trong lòng vẫn luôn nhớ đến lão chủ nhân, bây giờ đến tình trạng này, lại nghĩ:

“Ngay cả ta mà chủ nhân cũng không bảo vệ được, chắc hẳn là không còn đường lui rồi… Lại đáng đời ta xui xẻo… Mù mắt, không phân biệt được người mang số mệnh, thôi thôi…”

Hắn ẩn nấp thân hình, nhanh chóng di chuyển trong nước biển, Lý Huyền Phong đã sớm đề phòng chiêu này của hắn, thấy tên yêu nghiệt kia biến mất, không chút hoảng hốt, nhẹ nhàng vỗ vào đai lưng, từ đó bay ra một cái gương nhỏ màu xanh, chính là [Vấn Lưu Quang 】.

Trên gương nhỏ tỏa ra từng đạo hào quang màu xanh lam, chậm rãi quét qua mặt biển, so với lúc tìm kiếm Chung Khiêm nhanh hơn rất nhiều, nhanh chóng tìm ra một vệt sáng màu xanh trong biển, Lý Huyền Phong lại lần nữa lắp tên kéo cung:

“Tên yêu nghiệt này không còn chút chiến ý… Chắc là đã hiểu ra rồi… Đáng tiếc một thân tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, lại uổng phí ở chỗ này.”

Cách đó không xa, tên yêu nghiệt kia mới chạy được một dặm, chỉ cảm thấy toàn thân lạnh toát, bộ lông màu xám trắng dựng đứng. Hắn cũng không bất ngờ, há mồm phun ra mấy miếng ngọc bài, xoay quanh người hắn.

“Sát khí trên người tên này thật nặng, trên tay chắc chắn đã dính máu không ít yêu vật, chính là con dao trên tay của những tên chân nhân kia, ta…”

Hắn chỉ cảm thấy bên tai ong ong, lại một đạo kim quang xuyên qua, xuyên thẳng qua người hắn, dần dần biến mất ở chân trời xa xa, cảm giác đau đớn dữ dội ập đến, tên yêu nghiệt kia rống lên một tiếng, chịu đựng đau đớn, chạy trốn khắp nơi trên biển.

Vừa mới bay được vài dặm, tiên cơ trong cơ thể được thôi động, tên yêu nghiệt kia mới bừng tỉnh:

“Bị trúng pháp thuật của tên nào rồi!”

Hắn và người này còn chưa giao thủ mấy hiệp, đã mất tiên cơ, trong lòng cực kỳ bất an, ngay cả dũng khí quay đầu lại quyết đấu cũng không có, đúng là có vấn đề, trong lòng sợ hãi.

Nhưng hắn vừa mới nhận ra, lại là một đạo kim quang xuyên qua, đánh nát một miếng ngọc bài, hóa thành lưu quang bay tán loạn khắp nơi.

Chờ kim quang kia đi qua, hắn mới tranh thủ thời gian thi pháp, trước mặt hiện ra từng đạo lưu quang màu xám trắng, đường vân phức tạp, xen lẫn xoay quanh, tạo thành hình tam giác, ngũ hành, chảy xuôi từng đạo phù văn.

‘[Bảo Khiển Đẩu Bạch Vấn Tra 】!’

Cái mà hắn tu luyện chính là Bí Bạch Cung , là Cổ Tiên Cơ, am hiểu nhất là pháp thuật, pháp thuật dò xét vừa thi triển, ba miếng ngọc bài còn lại bay lên, đồng loạt chỉ về một hướng.

Tên yêu nghiệt kia bay lên, lao về hướng đó, vết thương trên bụng nhanh chóng khép lại, [Bí Bạch Cung 】 có rất

Tốc độ cưỡi sóng của hắn rất nhanh, lại trúng một mũi tên, rốt cuộc cũng tìm thấy nam tử mặc giáp kia trong làn mưa bụi mịt mù.

Bộ giáp ô kim trên người hắn ta vừa nhìn đã thấy bất phàm, tỏa ra hào quang chói lọi dưới màn mưa, trên mặt đã đeo mặt nạ, che khuất dung mạo.

Tên yêu nghiệt kia cũng không nói lời hung ác, mà là im lặng lao đến, hai tay ở trong nước biển nhanh chóng biến lớn, hóa thành kích thước cánh cửa, chụp về phía nam tử mặc giáp kia.

Lý Huyền Phong thấy hắn đánh tới, khẽ gật đầu, dù sao tên yêu nghiệt này cũng có rất nhiều pháp thuật, năng lực các mặt đều rất cân bằng, không có khuyết điểm lớn, đương nhiên không dễ dàng bắn chết như vậy, thản nhiên nhìn hắn đánh tới, nhẹ nhàng vung tay, nắm lấy góc dưới của cây cung.

Tên yêu nghiệt kia thấy người này không né tránh, trong lòng âm thầm kinh hãi:

“Xem ra hắn có chỗ dựa… Nhưng dù thế nào cũng không thể để hắn tiếp tục bắn như vậy nữa!”

Nhưng chỉ có thể cắn răng đánh tới, trong lòng bàn tay hiện lên bạch quang, hiển nhiên cũng có tiên cơ và pháp thuật gia trì, Lý Huyền Phong hoàn toàn không sợ, giáp ô kim trên người tỏa sáng rực rỡ, đồng thời đánh một quyền vào lòng bàn tay của hắn.

“Ầm ầm!”

Trên bầu trời vang lên tiếng sấm rền, vang vọng trong tầng mây đen, Lý Huyền Phong ngạnh sinh sinh tiếp một chiêu này, lui về sau nửa bước, sau đó nhanh chóng lui về phía sau, một tay kia đã vung cung lên, hung hăng nện về phía mặt mũi tên yêu nghiệt kia.

Tên yêu nghiệt kia suýt chút nữa đánh ngang tay với hắn, thấy hắn chỉ lui về sau một bước, có chút khó hiểu, nhất thời không kịp phản ứng, thầm nghĩ:

“Đây là tiên cơ gì… Sức mạnh lớn như vậy… Hay là nói… Hắn không phải người, mà là yêu quái gì…”

Mặc dù hắn không am hiểu cận chiến, nhưng dù sao cũng là yêu quái, hơi luống cuống, vội vàng ngưng tụ một kết giới màu trắng sữa trước mặt, kết giới kia phát ra tiếng vang lớn dưới một kích của Lý Huyền Phong, bị đánh văng vào trong biển, kết giới trên mặt lóe sáng rồi biến mất.

“Vù…”

Hắn vừa mới ổn định thân hình, một đạo kim quang đã ập tới trước mặt, tên yêu nghiệt kia kêu thảm thiết, lại là một miếng ngọc bài vỡ tan, phun ra một ngụm máu.

Hắn phá vỡ mặt biển, Lý Huyền Phong đã hóa thành một điểm vàng ở phía xa, con mắt duy nhất của tên yêu nghiệt kia hơi nheo lại, đã nhìn thấy cây cung lớn màu vàng kia đang mở rộng, lại là một đạo kim quang bắn tới.

Trong lòng tên yêu nghiệt kia tràn đầy tuyệt vọng, hận ý ngừng trời:

“Nếu không phải bị tên nhóc kia lấy mất [Bích Họa Thiên Bình 】, ta cũng sẽ không đến mức chật vật như vậy… Vậy mà ngay cả một pháp khí để phòng ngự cũng không có.”

Chỉ trong chốc lát giao đấu, tên yêu nghiệt kia phát hiện tiễn pháp của người này kết hợp với pháp khí, công pháp, thuật pháp, quả thực khó có thể địch nổi, trừ phi có pháp khí đủ mạnh để ngăn cản công kích của hắn, hoặc là có tốc độ có thể bỏ xa hắn… Hoặc là tìm một động phủ để trốn, nếu không, sớm muộn gì cũng sẽ chết trong tay hắn.

Hắn chỉ có thể cắn răng bay lên, bay về phía điểm vàng ở phía xa, hai miếng ngọc bài còn lại chắn trước người, hai tay kết ấn, trong nước biển xung quanh hiện lên từng quả cầu nước lớn nhỏ màu trắng sữa.

“[Bảo Khiển Thiên Nhai Độn Pháp 】…”

Đánh cũng đánh không lại, chạy cũng chỉ có thể bị hắn từ từ giết chết, tên yêu nghiệt kia chỉ có thể sử dụng độn thuật, hai tay khép lại, lúc này mới bắt đầu thi pháp, Lý Huyền Phong ở phía xa dường như đã nhận ra, lại lần nữa kéo cung.

Chương 845: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

“Ong ong ong…”

Tiếng ong ong bên tai lớn đến mức chói tai, khiến cho hai tai tên yêu nghiệt kia chảy máu, một luồng kim quang xẹt qua mặt biển, như sao băng rơi xuống trước mặt hắn.

“Hỏng rồi!”

Trước mặt Thủy Viên ầm ầm nổ tung một vệt kim quang, đem mấy tấm lệnh bài bằng ngọc này đẩy ra toàn bộ, thanh quang cương khí tràn ngập khuấy động quanh quẩn, chế trụ mấy pháp thuật này, sau đó là năm vệt sáng nối đuôi nhau mà đến.

“Ầm ầm!”

Trên mặt biển dâng trào lên thủy bạo màu trắng thẳng tới chân trời, xen lẫn giọt thủy ngân màu bạc trắng, từng giọt từng giọt rơi trên mặt nước, hơi nước màu lam phiêu tán chung quanh, phát ra tiếng vang sàn sạt.

“Ngao ngao ngao!”

Mấy miếng thủy ngân bạch ngọc lệnh hắn bảo hộ ở trước người bị bẻ gãy nghiền nát, lục phủ ngũ tạng hắn kịch liệt đau đớn, tứ chi như mảnh gương vỡ phiêu tán chung quanh, lại nhanh chóng ở trong cương khí sôi trào bị đánh vỡ nát.

“Rầm.”

Nước biển đầy trời một lần nữa rơi vào trong biển, dần dần trở nên yên tĩnh, chỉ có nước mưa rơi rào rào trên mặt biển, phát ra tiếng vang nhỏ vụn.

Lý Huyền Phong không dừng bước về phía trước, mà cầm cung cài tên, yên lặng chờ cái gì đó, hắn giết quen yêu vật, rốt cuộc có chết hay không trong lòng rất rõ ràng.

Quả nhiên, không bao lâu một đạo lưu quang màu trắng từ trên mặt biển nhảy ra, như hải yến giương cánh bay lên cao, chạy về phía giữa thiên địa, lại có một vệt kim quang đã sớm đoán trước, đang bay vun vút đến, đánh cho đạo bạch quang kia vỡ nát.

“Rầm rầm…”

Lý Huyền Phong cưỡi gió kéo gần, mưa đỏ trên trời rơi xuống rầm rầm, ánh sáng trắng kia nổ nát bấy, hóa thành vô số sương đỏ bay lên, che lấp giữa thiên địa một mảnh đỏ tươi.

Mảnh màu đỏ này vô cùng nồng đậm, giống như máu tươi nhỏ xuống nước nhanh chóng khuếch tán ra, dưới mây đen tối đen càng thêm đáng sợ, tràn ngập vùng biển này.

“Ầm ầm!”

Một tia chớp màu bạc lóe lên giữa bầu trời, Lý Huyền Phong đưa tay, mảnh giáp màu vàng đen trong lòng bàn tay nhiễm vệt đỏ kia, trông càng dữ tợn.

“Chu sa…”

Bột phấn chu sa mênh mông cuồn cuộn bao trùm phạm vi trăm dặm, ngay cả đảo trên phường thị cũng rơi xuống không ít, bốn phía là một mảng đỏ tươi che khuất bầu trời, nước biển nhuộm như máu tươi, rất nhiều loài cá nhảy nhót, cuồn cuộn không ngừng.

Thủy Viên dùng pháp lực bảo vệ đầu, muốn dùng độn pháp thoát đi, lại bị hắn bắn một mũi tên, hóa thành chu sa trăm dặm mênh mông cuồn cuộn, che lấp thiên địa, thủy ngân như ngọc châu ở dưới pháp lực tác dụng bám đuôi bay, xám trắng trong suốt, phóng mắt nhìn, trong sương mù đỏ đều là ánh bạc lấp lánh.

Lý Huyền Phong thoáng dừng chân trong dị tượng này, vừa đi vào trong biển vừa nghĩ:

“Luyện Dưỡng Yên Phi, chu sa hóa hồng… 『 Bí bạch hồng 』sau khi chết trăm dặm chu sa, cũng là hợp tình lý.”

Hắn rơi vào trong biển, vùng biển này đã hóa thành màu đỏ, đập vào mắt là một mảnh đỏ thẫm, lấy ra [Vấn Lưu Quang 】tra một cái, đá san hô dưới đáy biển, kim loại bảo quang nhìn không sót thứ gì, lúc này mới thu hồi lại những đồ vật phân tán dưới đáy biển.

Chờ hắn phá không bay lên, bên trên đã cực kỳ náo nhiệt, rất nhiều tu sĩ cưỡi gió trên không trung, hoặc cầm túi da gió thổi mây bay, hoặc bưng bình ngọc thu nạp nước biển, đám người vô cùng náo nhiệt tranh giành.

Mắt thấy đạo nhân khoác ô kim giáp phá biển bay ra, nhất thời một mảnh yên tĩnh, mọi người hành quân lặng lẽ, cúi đầu không dám nhìn hắn, nhao nhao khom người:

“Tiểu tu bái kiến đạo nhân!”

Mặc dù thực lực của Thủy Viên không bằng hắn, nhưng tu vi lại được coi là cao thâm, có lẽ linh tài do chết hóa thành có cấp bậc Luyện Khí, bị người tranh giành, Lý Huyền Phong cũng không thèm để ý, nhìn chung quanh một vòng, cưỡi gió rời đi.

Cả đám nhất thời sôi trào lên, thải thủy, thỉnh thoảng có người vẫn sợ hãi than:

“Lão yêu Trúc Cơ hậu kỳ cứ như vậy mà chết ở chỗ này!”

…

Lý Huyền Phong ẩu đả một hồi, pháp lực tiêu hao quá mức kịch liệt, nhưng không mệt mỏi như lần trước, lần này giết yêu là bắn giết cận thân, khoảng cách chỉ năm sáu dặm, pháp lực và thể lực tiêu hao đều kém xa tít tắp cách mấy chục dặm giết hòa thượng kia.

Đạp lên phi toa đáp xuống phường thị, chu sa đầy đảo đã bị mọi người chia cắt sạch sẽ, đồng loạt cung kính nghênh đón hắn trong phường thị, chỉ có xà nhà, hố đá điểm điểm điểm đỏ trong đó là biểu thị cướp đoạt vừa rồi.

Viên Hộ Ngạc đứng ở phía trước nhất, lần này là cung kính phát ra từ nội tâm, khách khí khom người, cung kính nói:

“Chúng ta tham kiến đạo nhân… Chúc mừng đạo nhân trừ yêu công thành… Đạo nhân thần thông pháp lực kinh người, chúng ta ngưỡng mộ thụ giáo, cảm kích không thôi.”

Lý Huyền Phong khẽ gật đầu, xua tay bảo mấy người lui ra, vẫy vẫy tay với Chung Khiêm, trầm giọng nói:

“Tất cả giải tán đi, Chung Khiêm đi theo ta.”

Chung Khiêm ở trong góc vội vàng bước ra khỏi hàng, bước nhanh đuổi theo, có chút sùng kính, chắp tay nói:

“Đa tạ đạo nhân… Ân cứu mạng trừ yêu…”

Chương 846: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Huyền Phong chậm rãi tiến vào đại điện, dừng chân trước Tuyền Đàn xa hoa mỹ lệ trong điện, nhìn chăm chú vào linh tuyền đang phun trào không ngừng, lắc đầu nói:

“Cứu mạng cái gì, chuyến này ta tới đây chính là muốn chém hắn, xem như ngươi may mắn.”

Chung Khiêm lúc này có vẻ hơi câu thúc, đứng ở bên cạnh:

“Vận khí của vãn bối vẫn rất tốt… Có điều tiền bối cứu mạng là thật, vãn bối ghi nhớ trong lòng… Nếu không vãn bối sớm muộn gì cũng bị yêu vật này bắt lên đảo…”

‘ Vận khí này mà không tốt sao… Trộm bảo vật của Trúc Cơ yêu vật, công khai rời đi, còn có người chuyên môn đến thu dọn cục diện rối rắm cho ngươi…’

Lý Huyền Phong xua tay:

“Ta thấy tu vi của ngươi… Cũng sắp đột phá rồi.”

Chung Khiêm dừng một chút, đáp:

“Tiền bối tuệ nhãn như đuốc, vãn bối đang muốn tìm một chỗ bế quan đột phá Trúc Cơ.”

Lý Huyền Phong bất động thanh sắc, gật đầu nói:

“Không cần nhiều lời, chuyến này ta thành công, sẽ đến Phân Khuê đảo phục mệnh. Nếu ngươi nguyện ý, đột phá Trúc Cơ ngay trên đảo này, sau đó rời đi.”

Chung Khiêm hơi sững sờ, còn muốn nói gì đó, đã thấy Lý Huyền Phong khoát khoát tay, đành phải hơi khom người, đáp:

“Đa tạ tiền bối!”

Vì thế bước nhanh lui ra, Lý Huyền Phong nhìn hắn đi ra ngoài, tự đánh giá một hồi:

‘ Chung Khiêm là kẻ cảnh giác, Thiện Duyên vô ý kết xuống như vậy mới khiến người ta yên tâm, thật sự nhận ân cứu mạng gì đó… Ngược lại làm cho người ta sinh lòng nghi ngờ, đến lúc đó liên lụy sâu khó tránh khỏi xảy ra chuyện.’

Thân thể Thủy Viên bị đánh thành đầy trời thủy ngân huyết, vật phẩm lăn xuống rơi lả tả đầy đất, đại bộ phận đan dược đều lăn xuống trong biển, tiện nghi cho yêu vật đáy biển, càng nhiều linh vật cũng ở trong đó hư hao, chỉ để lại một ít thuộc tính kim thạch.

Một viên Tả Ngọ Thạch phát ra ánh sáng trắng, mấy khối Hải Ứng Huyền Hồng nặng trĩu, còn có hai viên màu xanh lam, đều là đồ dùng chế tạo pháp khí.

Trừ bỏ mấy thứ này coi như trân quý, những thứ khác chỉ là đồ chơi nhỏ không đáng giá nhắc tới, có lẽ trên người hắn còn mang theo một loại phù triện, nhưng sống chết trước mắt cũng vô dụng, có thể thấy được phẩm cấp không cao, cũng hơn phân nửa bị xé thành mảnh nhỏ.

‘ Đáng tiếc trên người yêu vật này quả nhiên không mang theo công pháp… Cũng đúng, nào có kẻ nào ra ngoài lại mang theo công pháp.’

Lý Huyền Phong giết nhiều yêu vật như vậy, thực lực của con Thủy Viên này là nhất đẳng, tiên cơ kia rất có cổ ý, các phương diện đều rất cân đối, có thể ẩn nấp thân hình, lại có thể bảo mệnh giết địch, càng hiếm thấy hơn là biết rất nhiều pháp thuật, đáng tiếc hắn lấy không được.

“Yêu vật như vậy mà không có Trúc Cơ pháp khí hộ thân…”

Lý Huyền Phong suy nghĩ một lát, có lẽ là bị Chung Khiêm trộm đi, Thủy Viên mới khẩn trương như vậy, đứa nhỏ này tâm nhãn quá nhiều, ngoài miệng nói là trộm bảo dược, nếu thật sự trộm cái gì chỉ có hắn và Thủy Viên kia biết.

Lập tức tiện tay thu dọn đồ đạc, gọi Viên Hộ Ngạc tới dặn dò vài câu, trong lòng chỉ muốn nhanh chóng rời khỏi chỗ Chung Khiêm, đỡ phải chờ lát nữa bị hắn dắt theo phiền toái gì, rất nhanh đã cưỡi gió bay lên, hóa thành một đạo lưu quang bay về hướng nam.

Lý Huyền Phong bay hơn nửa ngày, lại mượn nhờ thủy mạch xuyên qua một hồi lâu, Phân Khuê đảo rất nhanh liền xuất hiện ở trước mặt, hắn phá vỡ nước biển, đặt chân ở trong phường thị.

“Ừm?”

Lý Huyền Phong nhìn chung quanh một vòng, vậy mà trong phường thị này không có một bóng người, trống rỗng, còn có rất nhiều dấu vết đấu pháp đánh nhau, khắp nơi đều bừa bộn, ngẫu nhiên nhìn thấy mấy đệ tử Thanh Trì, cũng im lặng không nói.

Hắn nhíu mày không nói, lập tức cưỡi gió bay vào trong đại điện.

Đại điện trong phường thị này vàng son lộng lẫy, chỗ cao nhất là rất nhiều pháp quang và đại trận chảy xuôi, Lý Huyền Phong đi vài bước, phát hiện thủ vệ ngày thường trông coi đều đã lui xuống, trong lòng có chút nghi hoặc:

“Ninh Hòa Viễn cũng không thấy tung tích… Chuyện gì đã xảy ra?”

Hắn cất bước vào điện, đã thấy trên bảo tọa bạch ngọc ngồi một nam tử áo xanh, gương mặt thoáng mượt mà, lông mày rất dài, hai mắt lộ ra bình bình tĩnh tĩnh, lại có một loại uy nghiêm không thể nghi ngờ.

Hắn theo thói quen nghiêng dựa lưng vào ghế, năm ngón tay như ngọc đang nắm một ngọc ấn màu vàng nhạt nho nhỏ, một tay khác đặt lên tay vịn, nhẹ nhàng gõ.

Mà Ninh Hòa Viễn một thân cẩm bào, đang quỳ gối phía dưới, đầu cúi gằm xuống đất, hai chân khép lại, không nói một lời, quỳ gối giống như một pho tượng đá.

Lý Huyền Phong bước lên trước một bước, pháp quang sáng chói của áo giáp ô kim chảy xuôi, hắn cúi người hành lễ, khẽ nói:

“Huyền Phong bái kiến chân nhân!”

Người trước mắt này chính là Nguyên Tố chân nhân Ninh Trào Tiêu!

Lý Huyền Phong hành lễ xong, liếc mắt nhìn Ninh Hòa Viễn, lại thấy hai mắt hắn đã sớm nhắm nghiền, lúc trước không biết Nguyên Tố chân nhân nói với hắn cái gì, khiến đầu hắn đổ mồ hôi, nhỏ xuống ngọc bản ướt sũng.

Trên mặt Nguyên Tố chân nhân có chút ý cười, đánh giá Lý Huyền Phong một chút, mở miệng nói:

“Ô Mâu Hổ ta có được đã lâu, chỉ là quá mức sắc bén trầm trọng, người bình thường đeo nó sẽ tiêu hao rất nhiều pháp lực, cho nên vẫn giấu ở trong tộc, chậm chạp không dùng tới… Đeo trên người ngươi ngược lại là vừa vặn.”

Lý Huyền Phong chắp tay nói lời cảm tạ, còn chưa kịp nói mấy câu khách sáo, Nguyên Tố chân nhân đã tự nói:

“Những vãn bối Ninh gia này, mỗi người đều là không nên thân… Ngươi trấn thủ ở đây, chỉ điểm những tiểu bối này một chút, đỡ phải để chúng gây thêm chuyện gì…”

Lý Huyền Phong chỉ nói không dám, Nguyên Tố chân nhân cười một tiếng, gật đầu nói:

“Chuyện này ngươi làm rất tốt.”

Hắn nói xong lời này, Lý Huyền Phong biết việc này xem như chấm dứt viên mãn, mình một đường đến đây suy đoán rất nhiều, cũng không có chỗ nào sai, trong lòng thoáng thở phào nhẹ nhõm.

Chương 847: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Nguyên Tố chân nhân liếc qua Ninh Hòa Viễn, nhìn về phía Lý Huyền Phong, khen:

“Muốn phát giác được điều không tầm thường, còn phải hiểu rõ mệnh số, phát giác ra những thiên mệnh chi tử này, vừa lợi dụng kết duyên, lại không quá phận tham dự biến thành đồ chơi, đây mới là con đường bo bo giữ mình.”

Lý Huyền Phong hiểu rõ Nguyên Tố chân nhân đang mượn việc khen ngợi mình để dạy bảo Ninh Hòa Viễn, im lặng không lên tiếng, Ninh Hòa Viễn cuối cùng cúi đầu nói:

“Vãn bối thụ giáo…”

Nguyên Tố chân nhân đứng dậy từ trên ngọc tọa, nhìn hắn, lạnh lùng nói:

“Nếu không phải ta kịp thời chạy tới, ngươi muốn khiến Ninh gia ta mất hết mặt mũi sao! Thiên hạ cơ duyên người có duyên đạt được, loại người nào mới là người có duyên!”

Ninh Hòa Viễn không dám thở mạnh, Lý Huyền Phong như có điều suy nghĩ, Nguyên Tố chân nhân nhìn thoáng qua Ninh Hòa Viễn, nói:

“Lui xuống đi! Suy nghĩ cho kỹ!”

Ninh Hòa Viễn gật đầu, nói cảm ơn vài câu, bước chân nặng nề đi xuống, Nguyên Tố chân nhân thở hắt ra, nói với Lý Huyền Phong:

“Nó tuổi còn trẻ, mặc dù mấy năm nay mài giũa đã lâu có tiến bộ, nhưng vẫn luôn nhìn không đủ xa. Ninh Uyển chuyên tâm tu luyện, không thể rảnh tay, chuyện bên này còn phải để ngươi quan sát nhiều hơn.”

Lý Huyền Phong mơ hồ hiểu được Ninh Hòa Viễn phạm vào chuyện gì, dù sao cũng được hắn ta trợ giúp rất nhiều, lập tức thấp giọng nói:

“Chân nhân bớt giận, dù sao mệnh số cũng kỳ dị… Không hoàn toàn là lỗi của Hòa Viễn…”

Nguyên Tố chân nhân thấy hắn cầu tình, hừ lạnh một tiếng, mặt mày lại giãn ra rất nhiều, nhẹ giọng nói:

“Một thân khí lực của ngươi là trời sinh, lại là pháp thể trời ban, linh khiếu lại khác lạ, là hảo thủ kéo cung cài tên, không tệ.”

“Năm đó ta đi phương bắc, gặp qua một vị, cũng có thần lực trời sinh như vậy, khí lực so với ngươi còn lớn hơn… Sau này trở thành Kim Cương của Liên Mẫn, rất là đắc lực.”

Nguyên Tố chân nhân thuận miệng nói một câu, Lý Huyền Phong yên lặng nghe, suy nghĩ một hồi, đột nhiên mở miệng nói:

“Nguyên Ô sẽ không bỏ qua Thanh Tùng Quan, Úc Mộ Tiên nhất định sẽ đi.”

Lý Huyền Phong hơi sững sờ, cúi mày nói:

“Đa tạ chân nhân.”

Ninh Trào Tiêu nhìn hắn chằm chằm, nhẹ giọng nói:

“Trong Thanh Tùng Quan, thần thông của ta không thể tùy tiện sử dụng, nếu ngươi thật sự xảy ra chuyện, ta cũng không thể làm gì được, tuy Nguyên Ô không bằng ta, nhưng ta lại không thể đi tìm hắn gây sự.”

Lý Huyền Phong hành lễ, đáp:

“Huyền Phong đã hiểu.”

Nguyên Tố chân nhân nhẹ nhàng gật đầu, ôn hòa nói:

“Ta biết ngươi quan tâm gia tộc… Nếu chuyện này thành công, coi như là kết thúc chuyện trước kia, thu tâm lại, dụng tâm tu luyện.”

Lý Huyền Phong hành lễ, lúc đứng dậy thì đã thấy Nguyên Tố chân nhân không còn ở đây, uy áp như có như không khiến người ta hít thở không thông cũng biến mất không thấy gì nữa, Lý Huyền Phong đứng dậy, tràn đầy vẻ suy tư.

‘ Nguyên Tố chân nhân hiểu rõ cừu hận giữa nhà ta và Úc gia, để cho ta giết Úc Mộ Tiên, nhà ta chiếm đoạt Vọng Nguyệt Hồ… Coi như là kết thúc ân tình cho Lý gia…’

Ý tứ của Nguyên Tố chân nhân rất rõ ràng, nếu như mình xảy ra chuyện trong động thiên, hắn cũng không thể làm gì, trên thực tế là ám chỉ Úc Mộ Tiên xảy ra chuyện Nguyên Ô cũng không thể nào trả thù.

Hơn nữa Nguyên Tố chân nhân tuy rằng là Tử Phủ sơ kỳ, thực lực lại mạnh hơn Nguyên Ô Tử Phủ trung k

Hắn chỉ loáng thoáng nghe nói qua ngọc ấn Nguyên Tố kia là Cổ Linh Khí, rất là lợi hại, lại không biết được hắn lại miệt thị Nguyên Ô Chân Nhân như vậy, khó trách mấy vị Chân Nhân còn lại đều không tùy ý xuống núi, an phận thủ ở tông môn, Nguyên Tố lại có thể tự mình làm việc ở Nam Cương…

Nhiệm vụ trừ yêu này, lại bao hàm đủ loại khảo nghiệm, từ phỏng đoán tâm tư Nguyên Tố đến ứng phó Thiên Mệnh Chi Tử như thế nào… Lại đến bày ra thực lực trừ yêu không để yêu vật đào thoát, quả thực là Nguyên Tố đang quan sát các phương diện năng lực của hắn.

Hắn vừa yên lặng suy nghĩ, vừa chậm rãi đi ra khỏi đại điện, Ninh Hòa Viễn đang đứng ở ngoài điện, vẻ mặt vừa kinh vừa sợ, cười khổ lắc đầu:

“Đa tạ tỷ phu.”

Đại điện vừa rồi cũng không đóng lại, thanh âm hai người cũng có thể tự nhiên truyền ra, Ninh Hòa Viễn đi xuống nghe thấy vài câu, Lý Huyền Phong cũng không ngoài ý muốn, chỉ hỏi:

“Chuyện gì xảy ra vậy?”

Ninh Hòa Viễn rất ảo não, cúi đầu đáp:

“Không biết vì sao lại nổi lên tham niệm, muốn cùng một Thiên Mệnh Chi Tử tranh đoạt bảo vật, bảo vật thì đã cướp được rồi, nhưng mà người kia thần sắc phẫn hận, cũng ghi hận ta.”

“Như vậy…”

Quả nhiên không có đường ra nào dễ dàng như Lý Huyền Phong nghĩ, hắn khẽ gật đầu, Ninh Hòa Viễn nói:

“Bảo vật của ta vừa mới cầm vào tay, Chân Nhân đã từ Thái Hư xuất hiện đánh người nọ thành huyết vụ, ta lúc này mới bừng tỉnh đại ngộ… Đã muộn rồi! Aizz, lại không biết phải ở nơi quỷ quái này đến khi nào nữa!”

“Chân Nhân dụng tâm lương khổ, ngươi còn phải hảo hảo lĩnh hội.”

Lý Huyền Phong khuyên một câu, Ninh Hòa Viễn gật đầu đáp, vẻ mặt rất phức tạp, thấp giọng nói:

“Tiểu đệ minh bạch, ta không hận Chân Nhân giáo huấn, cũng không sợ đắc tội với cái gì mà Thiên Mệnh Chi Tử, chỉ sợ Chân Nhân có ngày không giáo huấn ta nữa, thật sự vứt ta ở chỗ này, cũng không hỏi đến ta nữa, đó mới gọi là không đường có thể đi.”

Lý Huyền Phong dừng một chút, Ninh Hòa Viễn lấy ra một bình ngọc từ trong ngực, nhẹ giọng nói:

“Chuyện tỷ phu nhờ ta… Đã làm xong rồi, [Trường Mục Linh Đan 】 tổng cộng mười viên, đổi thành [Huyền Mẫn Đan 】 phẩm chất còn tốt hơn một chút, tổng cộng tám viên, đều là đồ tốt.”

Lý Huyền Phong khẽ gật đầu, nhận lấy, Ninh Hòa Viễn chắp tay với hắn, rồi lui xuống.

Lý Huyền Phong không nói thêm gì, nhìn Ninh Hòa Viễn im lặng rời đi, lúc này mới quay người, cưỡi gió bay vào trong động phủ.

Trong phường thị, mấy gian động phủ linh khí nồng hậu, linh tuyền phun trào, ngày thường cho thuê đều phải tốn hơn mười viên linh thạch, đã sớm dành ra một gian cho Lý Huyền Phong tu hành, Lý Thanh Hồng thì được an bài ở động phủ cấp bậc thấp hơn một chút.

Chương 849: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Nguyên Tố xua tay, thản nhiên đáp:

“Là con rể của Ninh gia ta.”

“Hóa ra là mỹ nhân kế, không ngờ lại là loại thủ đoạn này.”

Nữ tu áo tím đáp, đang muốn phá vỡ Thái Hư rời đi, không ngờ Nguyên Tố đột nhiên mở miệng:

“Mỹ nhân kế này, không phải dùng sắc đẹp để dụ dỗ, mà là dùng tình cảm, túi da bên ngoài thì dễ kiếm, khó tìm là một tấm lòng trong sáng, có thể suy nghĩ thay ngươi, lo lắng thay ngươi, thông minh lanh lợi, có thể giải sầu cho ngươi…”

“Hòa Miên là đứa nhỏ thông minh nhất trong tộc ta, đối ngoại thì dũng cảm mưu lược, có tiến có lui, đối nội thì luôn vui vẻ, chỉ cần nhìn là có thể hiểu ý, lại đối đãi chân thành, không oán không hận, ai có thể nhẫn tâm vứt bỏ? Lý Huyền Phong tự nhiên cũng không ngoại lệ.”

Hắn lạnh lùng nhìn nữ tử áo tím trước mặt, nhẹ giọng nói:

“Người thông minh phải dùng người thông minh để khống chế, đạo lý này… Đừng nói là bốn trăm năm… Mà là ngàn vạn năm nay đều chưa từng thay đổi.”

Sắc mặt nữ tu áo tím dần lạnh lẽo, nàng đứng chắp tay, lạnh lùng nhìn hắn:

“Ngươi vẫn luôn thích châm chọc người khác như vậy… Năm đó cũng chẳng thấy ngươi làm gì cả, đánh nhau trên Vọng Nguyệt hồ ba ngày, ngươi trốn ở Thanh Trì Sơn không dám bước ra ngoài, đúng là tiêu dao.”

Thiên địa nổi sấm chớp, mưa rền gió dữ, sắc mặt nữ tu áo tím trầm xuống, mây mù xung quanh cuồn cuộn, từng tia tử khí thoát ra, Nguyên Tố lạnh lùng nhìn nàng, cười nói:

“Trí nhớ của ngươi đúng là tốt thật đấy, ta đây ngược lại quên mất là ai mang theo một đám tu sĩ đến Vọng Nguyệt hồ, đại trận Động Côn… Là ai mở ra rồi!”

Hai người nhìn nhau, sau đó dời mắt, khí thế trên người nữ tu áo tím dần bình ổn trở lại, chỉ nói:

“Không cần phải nhiều lời, ngươi ta tranh đấu mấy trăm năm, cuối cùng cũng đều là bụi về với bụi, chờ đến khi ta đột phá Kim Đan, ngươi hãy tự mình nhìn ta hóa thành tro bụi, chắc là có thể giải hận.”

“Đến lúc đó ta nhất định sẽ đến xem.”

Nguyên Tố Chân Nhân lạnh lùng đáp lời, hai người không vui vẻ gì mà tách ra, nữ tu áo tím phá vỡ Thái Hư biến mất, Nguyên Tố đứng chắp tay, cũng bước vào Thái Hư, thần sắc bình tĩnh, tay chắp sau lưng, hai mắt nhìn thẳng về phía trước, như đang suy nghĩ điều gì.

“Nàng ta từ trước đến nay thông minh lanh lợi, chắc chắn có thể hiểu được… Coi như là thêm một lời an ủi, khỏi phải tự mình dày vò bản thân.”

“Thượng Nguyên chắc hẳn đã sớm biết Lý gia là tộc nhân của Giang Quần ca ca, cho nên mới tự tay chém chết Ma Ha để ám thị… Chỉ là hiện tại chỉ có ta là thích hợp ra mặt… Gặp nhau nhiều quá, chỉ sợ bị hai vị kia phát hiện…”

Thần sắc hắn lạnh như băng, nhưng trong lòng lại run rẩy, như đang đi trên vách núi cheo leo:

“Năm đó bị sư tôn nhốt trong tông môn, không thể báo ân, hiện tại… Chỉ có thể làm như vậy.”

Tuổi thọ của hắn không còn nhiều, cũng không sợ chết, nhưng lại sợ rơi vào tay Kim Đan, lại càng sợ liên lụy đến Lý gia.

…

Thanh Đỗ Sơn.

Lý Hi Tuấn cưỡi gió bay ra khỏi Thanh Đỗ động phủ, rốt cuộc cũng đột phá Luyện Khí tầng bảy, đáp xuống đỉnh núi, mọi người đều đang chờ hắn.

Trên đỉnh núi phần lớn đều là thiếu niên mười sáu mười bảy tuổi, có người đeo đao, có người mang kiếm, náo nhiệt chờ đợi, được vài vị Khách khanh dẫn đầu chia thành mấy hàng, nhỏ giọng nói chuyện.

Tuổi tác của thế hệ Thừa tự Lý gia cũng dần lớn, ngay cả Thừa Hoài vốn là người nhỏ tuổi nhất cũng đến tuổi tu hành, Lý Hi Tuấn xuất quan, tự nhiên muốn đến xem, phân chia công pháp cho bọn họ.

Hắn vừa đáp xuống, An Chá Ngôn, Trần Đông Hà cùng mọi người đồng loạt hành lễ, Lý Hi Tuấn hơi đáp lễ, đám thiếu niên phía sau đồng thanh nói:

“Bái kiến tộc thúc!”

Lý Hi Tuấn xua tay, người thanh niên đứng đầu là Lý Thừa Liêu, năm nay hai mươi tư tuổi, tu vi Thai Tức tầng năm, với thiên phú của hắn, tu vi bây giờ coi như là không tệ.

Lý Hi Tuấn nhìn hắn, gật đầu, nhẹ giọng hỏi:

“Ngươi làm rất tốt, đã chọn được công pháp nào vừa ý chưa?”

Công pháp tứ phẩm của Lý gia hiện tại không chỉ có một bộ, có thể tu luyện có 《 Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết 》, 《 Ly Hỏa Trường Hành Công 》, còn có một bộ 《 Tử Lôi Bí Nguyên Công 》 có thể so sánh với tứ phẩm.

《 Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết 》 chỉ còn một bản, 《 Ly Hỏa Trường Hành Công 》 thì có rất nhiều bản, Lý Thừa Liêu thân là thiếu chủ, tự nhiên biết rõ tình hình, hơi cúi đầu, nhẹ giọng nói:

“Tất cả đều nghe theo tộc thúc an bài!”

Lý Hi Tuấn mỉm cười, trước tiên phất tay để cho các vị Khách khanh lui xuống, nhìn đám thiếu niên trước mặt tràn đầy mong đợi, cao giọng nói:

“Chắc hẳn các ngươi đã được nghe trưởng bối trong nhà nói về công pháp của tộc rồi, tứ phẩm là tốt nhất, có hai bộ có thể truyền thừa.”

“Tuy tứ phẩm là tốt nhất, nhưng mà công pháp lại rất khó khăn, linh khí có hạn, nếu như thiên phú quá kém, tu luyện ngược lại sẽ bị cản trở, tuy rằng hai bộ công pháp này không yêu cầu quá cao về thiên phú, nhưng vẫn có yêu cầu nhất định.”

Hắn nhìn đám vãn bối, thiên phú của thế hệ Thừa tự đều là thượng đẳng, chỉ có hai ba người là khá nổi bật:

“Lý Thừa Liêu!”

Lý Thừa Liêu bước ra, hành lễ, Lý Hi Tuấn nhẹ giọng nói:

“Trong thế hệ Thừa tự, thiên phú của ngươi là tốt nhất, lại là thiếu chủ… 《 Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết 》 đương nhiên là thuộc về ngươi.”

Lý Thừa Liêu hành lễ, Lý Hi Tuấn lại gọi một nữ thiếu niên, là con gái lớn của nhị đệ, tên là Lý Minh Cung, xinh đẹp hào phóng, thiên phú tương đương với Lý Thừa Liêu, tu luyện 《 Ly Hỏa Trường Hành Công 》.

Người cuối cùng Lý Hi Tuấn chỉ ra là con trai của Trọng Mạch, tên là Lý Thừa, trầm mặc ít nói, tiến lên thấp giọng nói với Lý Hi Tuấn hai câu, lại muốn tu luyện 《Tử Lôi Bí Nguyên Công》, vẫn là Lý Thanh Hồng chấp thuận.

Lý Hi Tuấn gật đầu ghi nhớ hắn, những người còn lại đều tự chọn công pháp tu hành, Trường Hành Trĩ Hỏa của 《Trường Hành Trĩ Hỏa Công》 chỉ có năm đạo, đành phải chọn ra bốn người còn lại, những người còn lại chỉ có thể tự do lựa chọn trong công pháp tam phẩm.

Lý Hi Tuấn an bài xong mọi người, dẫn theo Lý Thừa Liêu và Lý Thừa Hoài xuống, tới mật thất trong động phủ, lúc này mới lấy ra một viên đan dược, thấp giọng nói:

“Đây là Phá Cảnh Đan bí truyền trong tộc, ngươi hãy xuống yên lặng dùng, đừng truyền ra ngoài, chỉ sợ người khác dòm ngó.”

Chương 850: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Thừa Liêu trịnh trọng gật đầu, bế quan ở một gian thạch thất trong động phủ, lúc này Lý Hi Tuấn mới kéo Lý Thừa Hoài ngồi xuống.

Lý Thừa Hoài hơn bảy tuổi, có chút mê man ngồi trên ghế đá, Lý Hi Tuấn đưa tay che hai mắt hắn, thấp giọng nói:

“Bát thúc…”

Lý Hi Tuấn ừ một tiếng, ôn nhu nói:

“Ta phong bế lục thức của ngươi, ngươi hãy kiên nhẫn chờ một chút.”

Nghe hài tử đáp, hắn mới phong bế lục thức của Lý Thừa Hoài, ôm hắn tiến vào mật thất, quỳ lạy trước thạch đài lạnh lẽo.

“… Thanh Đỗ Lý thị, thành kính dâng rượu và thức ăn thanh đạm… Không phụ lòng tin, thiêu theo bùa, thân tạ Thái Âm.”

Lý Hi Tuấn đọc xong lời chúc, tâm chìm xuống từng chút một, tiên giám màu xanh trắng phía trên vẫn yên tĩnh, không hề có phản ứng, làn khói màu trắng nhạt chảy xuống, lượn lờ trên gạch đá trước mặt.

Hắn yên lặng cáo lỗi, chậm rãi đứng dậy, ôm lấy Lý Thừa Hoài, lặng lẽ đi ra khỏi mật thất, đi ra khỏi động phủ, đáp xuống đỉnh Thanh Đỗ Sơn.

Ngồi trên bậc đá trên đỉnh núi, hắn cởi bỏ lục thức của Lý Thừa Hoài, trăng tròn sáng tỏ, ánh trăng sáng rọi xuống, nam hài ngẩng đầu nhìn hắn, yên lặng dựa vào lòng hắn.

Lý Hi Tuấn nặn ra nụ cười, ôm hắn ngồi trong gió núi, nhẹ giọng nói:

“Ngày mai bát thúc dẫn ngươi tới Truyền Công Điện chọn lựa công pháp Thai Tức.”

“Ừm.”

Lý Thừa Hoài nhẹ giọng đáp.

Lý Hi Tuấn thu xếp mọi việc trong nhà xong, xem qua một lượt những chuyện xảy ra trong thời gian bế quan, bên này bên kia cũng không có vấn đề gì lớn, thu nhập của gia tộc bởi vì tu sĩ tăng lên nên hơi eo hẹp, cũng chỉ thiếu một hai viên linh thạch, không phải vấn đề gì to tát.

“Không tệ… Hi Tuyền ca càng ngày càng vững vàng.”

Lý Hi Tuấn khen một câu, Trần Đông Hà một thân ngọc giáp, tóc bạc phơ, đứng bên cạnh trong điện. Hắn đã dừng lại ở Luyện Khí tầng chín nhiều năm, kiếm pháp cũng ngày càng tinh thâm, chỉ là vẫn chưa nắm chắc đột phá Trúc Cơ, phần lớn thời gian đều dành cho việc gia tộc.

Trần Mục Phong vốn là người đứng đầu Ngọc Đình Vệ bị giáng chức, lão nhân Trần Đông Hà tiếp quản Ngọc Đình Vệ, hiện giờ trên dưới gia tộc, chỉ có hắn có uy vọng và năng lực này, Lý Hi Tuấn nhìn một cái, đột nhiên hỏi:

“Ô Đồ Sơn có thêm nữ quyến nào không?”

Lý Hi Tuấn bế quan một thời gian, không biết tiến độ hiện giờ của Lý Hi Minh thế nào, tìm kiếm khắp nơi cũng không thấy tin tức gì, bèn hỏi một câu, nghe Trần Đông Hà đáp:

“Ô Đồ Sơn đã đưa những nữ quyến trước kia xuống núi, những năm nay cũng không cho ai lên núi, ngay cả An thị cũng chỉ lên Ô Đồ Sơn vài lần.”

Lý Hi Tuấn kinh ngạc, thầm nghĩ:

“Minh ca nhi này! Sao lại thay đổi tính nết vậy?”

Để lão nhân lui xuống, hắn cưỡi gió bay lên, đáp xuống Ô Đồ Sơn.

Hỏa mạch của Ô Đồ Sơn đã được hơn mười năm, dần dần ổn định, ngày đêm phun trào địa hỏa sát khí, cả tòa Ô Đồ Sơn cũng vì thế mà thay đổi, cây cối dần dần thưa thớt, chim chóc bay lượn, quái thạch lởm chởm, khí hậu vô cùng oi bức.

Lý Hi Tuấn phá trận pháp, đáp xuống đỉnh núi, trên đỉnh núi là cung điện nguy nga tráng lệ, kim quang chói lọi, hai gã thị vệ đứng lặng trên bậc thang bạch ngọc.

“Bái kiến tộc thúc.”

Cả hai đều là vãn bối chi thứ, từ nhỏ lớn lên trong động phủ, thiên phú không tốt, bèn sớm tu luyện 《Khấu Đình Túc Vệ Quyết》, nhanh chóng đột phá đến Luyện Khí, sau đó dừng lại không tiến thêm.

Hai người cung kính hỏi, Lý Hi Tuấn hỏi:

“Hi Minh có đang luyện đan không?”

Một người lên tiếng rồi đi vào bẩm báo, rất nhanh sau đó đi ra, cung kính nói:

“Trưởng lão đang chờ trong điện.”

Lý Hi Tuấn gật đầu, bước vào trong, đi qua mấy hành lang, tới chính điện.

So với kim quang chói lọi bên ngoài, trong điện được bài trí rất tao nhã, chỉ đặt vài chậu lan trang trí, Lý Hi Minh có khuôn mặt còn trẻ hơn cả Lý Hi Tuấn, mặc áo bào màu vàng, tay cầm một lò ngọc nhỏ, ngồi trong điện.

Lý Hi Tuấn ngồi xuống trước mặt hắn, Lý Hi Minh cười nói:

“Hi Tuấn đến rồi, ta đang suy nghĩ về dược lý.”

Lý Hi Tuấn nhìn kỹ, lò ngọc trong tay hắn là một pháp khí, bên trong đang nung một cây linh dược, dường như đang chuẩn bị luyện đan.

“Thì ra là vậy.”

Dọc đường đi tới, Lý Hi Tuấn cảm thấy khắp nơi đều yên tĩnh, không thấy đình đài lầu các gì, phần lớn đều là nơi cất giữ các loại linh dược, hắn khẽ gật đầu, khen:

“Ta còn tưởng rằng khắp nơi đều là nữ quyến, không ngờ lại là nơi tu hành tốt.”

Lý Hi Tuấn vừa nói vậy, Lý Hi Minh có chút bất đắc dĩ, nhỏ giọng nói:

“Từ sau khi ta đột phá Trúc Cơ, chuyện đó đã vô dụng, trừ phi đối phương cũng có tu vi Trúc Cơ… Nếu không đều vô dụng… Đã vô dụng… Ta cũng lười lãng phí thời gian.”

“Khó trách.”

Lý Hi Tuấn bừng tỉnh, ánh mắt lướt qua trang trí trong điện, dùng vải trắng trên bàn lau tay, hỏi:

“Vậy đan dược thế nào rồi?”

Lý Hi Minh đã sớm chuẩn bị, lấy từ trong ngực ra một bình ngọc nhỏ màu trắng, đặt lên bàn, nhẹ giọng nói:

“Tam Toàn Phá Cảnh Linh Đan, có thể hỗ trợ tu sĩ Luyện Khí đột phá, ta cố ý luyện trước một bình này, có thể lấy ra dùng trước.”

“Trong bình có sáu viên, nếu ngươi dùng không hết, số còn lại có thể chia cho tộc nhân trong nhà.”

Phương thuốc năm đó Lý Hi Trị đưa về nhà lần lượt là 《Tam Toàn Phá Cảnh Đan》 và 《Tục Cứu Linh Đan Nhị Giải》, hai loại đan dược này rất khó luyện chế, giá trị rất cao, 《Tam Toàn Phá Cảnh Đan》 lại càng có hai cấp bậc Luyện Khí và Trúc Cơ.

Chương 851: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Hi Tuấn gật đầu nhận lấy, Lý Hi Minh lại lấy ra một bình ngọc màu xanh, nói:

“Đây là Tam Toàn Phá Cảnh Huyền Đan, có thể hỗ trợ tu sĩ Trúc Cơ đột phá, ta cũng chỉ miễn cưỡng luyện ra được một viên này.”

Lý Hi Tuấn dừng một chút, nói:

“Ngươi giữ lại dùng đi, tiêu tốn nhiều không?”

Lý Hi Minh có chút ngượng ngùng đáp:

“Những đan dược này cần linh tài rất quý hiếm, linh đan cấp bậc Luyện Khí tiêu tốn hết mười chín viên linh thạch. Còn Huyền Đan cấp bậc Trúc Cơ này, vận khí ta không tệ, chỉ luyện một lần đã may mắn thành công… tiêu tốn gần ba mươi viên linh thạch…”

“Còn về 《Tục Cứu Linh Đan Nhị Giải》, độ khó còn cao hơn, ta đã lãng phí hơn mười viên linh thạch mà vẫn chưa luyện chế được, ngay cả loại đơn giản hơn một chút cũng chưa chắc đã luyện ra được, huống chi là…”

Luyện đan chính là vậy, mỗi một loại đan dược đều cần đầu tư rất lớn trong giai đoạn đầu, trước kia được Tiêu Nguyên Tư vô tư chỉ dạy, cho nên rất dễ dàng, bây giờ tự mình nghiên cứu, tiêu tốn tự nhiên nhiều hơn.

Lý Hi Tuấn nghe mà xót ruột, nhưng vẫn gật đầu động viên:

“Lần đầu tiên luyện chế đã có thể thành đan, cũng không tệ, sau này từ từ sẽ có cơ hội.”

Nhớ tới chuyện này, Lý Hi Tuấn nhắc nhở:

“Tiêu Nguyên Tư tiền bối đối xử rất tốt với ngươi, nhiều năm trước đã vô tư truyền thụ, ngươi có ghi nhớ trong lòng không? Hiện giờ ngươi đã đột phá Trúc Cơ, về tình về lý, đều nên đi bái phỏng lão nhân gia một chuyến…”

Lý Hi Minh vẫn còn đang suy nghĩ cách giải quyết cho viên đan dược kia, nghe vậy giật mình, liên tục gật đầu:

“Ngươi nói đúng, ngươi nói đúng, ta suýt nữa quên mất chuyện này, thiếu chút nữa rơi vào bất nghĩa! Ta sẽ thu xếp một chút, sau đó sẽ đến Tiêu gia một chuyến.”

Lý Hi Tuấn gật đầu, kể lại những tin tức trong mấy năm nay, sau đó lấy ra hai bình ngọc lớn nhỏ, nói:

“Lúc ngươi bế quan, cô cô đã từ hải ngoại trở về một chuyến, mang về một phần Vũ Oa Thạch Dịch và ba viên Huyền Mẫn Đan, đều là bảo vật tốt mà chỉ có dòng chính Tiên Môn mới được dùng.”

Hắn vui mừng nói:

“Không biết vì sao, sau khi đột phá Trúc Cơ tốc độ tu luyện của ta càng lúc càng nhanh, cộng thêm những thứ này, lại dùng thêm Huyền Mẫn Đan… tốc độ càng nhanh hơn.”

Lý Hi Tuấn cười chúc mừng, tâm trạng tốt hơn không ít, hàn huyên vài câu rồi rời đi.

Lý Hi Minh cầm lò ngọc nhìn một chút, tính toán thời gian, không dám chậm trễ, lập tức cưỡi gió rời khỏi Ô Đồ Sơn, bay về phía Tiêu gia.

…

Đông Hải, Quần Di Hải Hạp.

Mây đen bao phủ trên Đông Hải nhiều năm, rốt cuộc cũng dần dần tan đi, ngoại trừ mưa dông và mây đen ở các vùng biển dày đặc hơn, đại bộ phận hải vực đều quang đãng, sáng sủa.

Quần Di Hải Hạp uốn lượn kéo dài, nối liền thành một dải, ngoại trừ Lê Châu dưới biển sâu, chỉ có nơi này là có dân cư đông đúc, vài hòn đảo hẹp dài nối tiếp nhau, kéo dài bất tận, nước biển chảy xiết.

Bầu trời đang sáng rỡ dần dần tối sầm lại, mây đen kéo đến, hai luồng sáng từ phương bắc bay tới, đáp xuống một hòn đảo nhỏ.

Luồng sáng màu vàng là một nam tử trung niên mặc áo giáp, đứng chắp tay, luồng sáng màu tím từ từ hạ xuống, hiện ra thân hình nữ tu mặc áo giáp, tay cầm trường thương, chân đạp lôi đình, nàng ta dừng lại trên không trung một lát, nhìn về phía đám mây đen.

“Trọng phụ, quả nhiên có mây đen, có lẽ lần này chúng ta sẽ gặp may mắn!”

Nữ tu này chính là Lý Thanh Hồng, tay cầm Đỗ Nhược Thương, khí thế toàn thân đã đạt đến Trúc Cơ trung kỳ, tử quang lôi đình dưới chân nàng ta không ngừng xoay chuyển, chiếu rọi đỉnh núi phía dưới, tử quang chói lọi.

Nước biển Đông Hải dâng lên, sấm sét nổi dậy, mấy năm nay lại càng mãnh liệt, phần lớn tu sĩ lôi pháp đều có tiến bộ, Lý Thanh Hồng nhân cơ hội bế quan đột phá, thuận lợi đột phá đến Trúc Cơ trung kỳ, thực lực tăng tiến không ít.

Thời gian bế quan trôi qua rất nhanh, nháy mắt đã vài năm, huynh trưởng Lý Uyên Giao vẫn chưa xuất quan, Lý Huyền Phong thì đi khắp Đông Hải, Lý Thanh Hồng bèn trở về nhà một chuyến để hỏi về lôi, sau khi nhận được tin tức, nàng ta cũng tới Đông Hải, tìm kiếm linh lôi.

Lý Huyền Phong nhìn chằm chằm tia chớp trong đám mây đen một lúc, khẽ gật đầu:

“Nước biển Đông Hải dâng lên, sấm sét nổi dậy, rất nhiều lôi đình giáng xuống, nghe nói trong phường thị đã xuất hiện vài loại linh lôi, vừa lúc có thể dùng tới pháp quyết này của ngươi.”

“Vâng.”

Mây đen cuồn cuộn kéo tới, tập trung trên đảo, sấm sét vang dội, thổ dân trên đảo đều ngẩng đầu bái lạy, Lý Thanh Hồng liếc mắt nhìn, không để ý tới.

Nơi này rất hẻo lánh, đã tới gần biên giới Đông Hải, đám thổ dân nói léo nhéo, không phải ngôn ngữ của người trong biển, bọn họ quỳ rạp xuống đất, có một hai người cầm gậy dường như là tế tự, trên người có tu vi, càng hiểu rõ khí thế của Trúc Cơ, run rẩy dập đầu xuống đất.

Lý Thanh Hồng đợi một lát, trong tầng mây dần dần ngưng tụ thành một tia sét màu trắng bạc uốn lượn như con rắn, nó xoay quanh một vòng, bực bội, chậm rãi di chuyển trong đám mây đen.

“Quả nhiên là Ngân Câu Huyền Lôi.”

Lý Thanh Hồng thông qua bí pháp có được rất nhiều tin tức về lôi điện, không nói tới những lần bỏ lỡ lúc bế quan, sau khi xuất quan nàng ta đã đi tìm kiếm năm sáu lần, nhưng đều không thu hoạch được gì.

“May là hòn đảo này cách biệt với thế giới bên ngoài, mấy ngàn năm qua không hề thay đổi, ngay cả tên gọi cũng được giữ nguyên vẹn.”

Lý Thanh Hồng nhận được tin tức là Ngân Câu Huyền Lôi rơi xuống đảo Lữ Lai ở Quần Di Hải, nàng ta đã tìm kiếm khắp Quần Di Hải Hạp, đoán chừng hòn đảo Lộc Lai này khá gần.

Nhìn thấy mây đen hội tụ, lôi đình màu trắng bạc di chuyển trong đám mây, Lý Thanh Hồng mừng rỡ, cưỡi gió bay lên, đợi một lúc, nàng ta đưa ngón tay nhỏ nhắn ra vẽ một cái trên không trung.

“Ầm ầm!”

Lôi đình màu trắng bạc vốn đang di chuyển trong tầng mây như bị thứ gì đó hấp dẫn, lao thẳng xuống, đánh ầm một tiếng vào đầu ngón tay nàng ta, hóa thành một tia chớp màu trắng bạc chói mắt.

Trong tầng mây còn sót lại vài tia sét nhỏ, như chim non bay về tổ, chúng đồng loạt giáng xuống như mưa, hội tụ ở đầu ngón tay nàng ta, ngưng tụ thành một viên châu nhỏ màu trắng bạc.

Chương 852: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Thanh Hồng chắp hai tay, hít thở thật sâu, sau đó thu nó vào trong lôi trì, mất đi lôi đình, mây đen trên bầu trời lập tức tiêu tan, Lý Thanh Hồng vui mừng, gật đầu với Lý Huyền Phong, cưỡi gió bay lên.

Ra khỏi hải hạp, Lý Huyền Phong lại dừng lại, nói:

“Đừng vội, để ta tìm kiếm xung quanh đây một chút.”

Lý Thanh Hồng hiểu ý gật đầu, hai người cưỡi gió tìm kiếm một vòng, Lý Huyền Phong tùy ý nhìn xung quanh, kim cung sau lưng hắn đột nhiên sáng lên, Lý Huyền Phong mừng rỡ, cười lạnh:

“Quả nhiên… Nghiệt súc này vẫn trốn trong biển.”

Mỗi lần Lý Huyền Phong cùng nàng ta ra ngoài tìm kiếm lôi đình, tới nơi nào cũng phải cẩn thận kiểm tra, chính là muốn tìm ra Ác Vô, Lý Thanh Hồng nghe vậy tinh thần chấn động, chỉ thấy Lý Huyền Phong giương cung lắp tên, một luồng sáng xoay tròn bay lên từ cây cung trong tay hắn.

“Đi!”

Huyền tiễn trong tay biến mất, trên một hòn đảo cách đó không xa đột nhiên vang lên tiếng nổ lớn, Lý Huyền Phong thu hồi trường cung, giẫm lên kim toa bay xuống.

…

Đảo Trường Trụ.

Đảo Trường Trụ có hình dạng hẹp dài, trên đảo có rất nhiều sông ngòi, nhà cửa san sát, rất nhiều tăng nhân sai khiến phàm nhân vận chuyển các loại đá và gỗ lên ngọn núi cao nhất.

Trên đỉnh núi xây dựng mười mấy ngôi chùa lớn nhỏ, ngôi chùa lớ

Trong chủ điện âm trầm tối như mực, phía sau khắc họa hơn trăm tượng đá hình thái khác nhau, chính giữa sừng sững ngọc đài, dưới ngọc đài huyết thủy sôi trào, phía trên chỉ đặt nửa thân thể, làn da không ngừng vỡ tan lại lần nữa khâu lại, hấp thu huyết thủy phía dưới, trông dữ tợn đáng sợ.

Ác Vô ngồi trên ngọc đài cao, không nhúc nhích, khoanh chân tu luyện. Dưới ngọc đài là một huyết trì chiếm diện tích mấy trượng, bọt nước bốc lên ùng ục, tỏa ra từng đạo thải quang, huyễn hóa giữa không trung thành đủ loại cảnh tượng.

Hoặc là mỹ nữ rượu ngon, hoặc là đình đài lâu tạ, vây quanh hắn lượn lờ, hai bên tăng lữ mặc áo đen, xếp thành hai hàng chỉnh tề, cung kính chờ ở bên cạnh.

Ác Vô thở ra một hơi, có vẻ hơi bực bội:

“Nơi đây thật không phải chỗ tốt… Rời xa Giang Nam… Dân cư thưa thớt chậm chạp không nói, còn có rất nhiều địa dưỡng tử, uổng phí vô ích…”

Năm đó hắn ở trên biển tuyệt vọng bay độ một trận, rốt cuộc tìm được chỗ đặt chân này, ở trên đảo trắng trợn tàn sát một trận ổn định lại tu vi, rất nhanh liền thành lập nên miếu thờ.

Thực lực của Ác Vô ngày nay thực sự không cho phép hắn tiếp tục đánh nhau, địa dưỡng tử thực vô vị, hắn liền tuyên dương địa dưỡng tử mới là đạo thể, thân thể phàm tục là tội nghiệt, nhanh chóng khống chế hòn đảo này, bịa đặt ra một đám tăng lữ địa dưỡng tử cung cấp huyết thực cho hắn.

Hắn lăn lộn ở hải ngoại không ít ngày, trò chơi này rất thuần thục, nhanh chóng xây dựng một hệ thống hoàn chỉnh ở địa phương, đối với phàm nhân uống máu ăn thịt.

Nhưng làm hắn có chút khó chịu chính là hòn đảo này hoang vu vắng vẻ, linh cơ nông cạn, đại bộ phận đều là phàm nhân, cung cấp huyết thực cũng miễn cưỡng đủ để hắn giữ được tính mạng, muốn chữa thương hoặc là bay khỏi nơi đây đi Tây Hải gần như là không thể.

“Chỉ đành phải chậm rãi góp nhặt, điểm hóa ra mấy tên thủ hạ đi tới các hòn đảo xung quanh thay ta thu thập huyết thực…”

Ác Vô đã từ trong tuyệt vọng ban đầu nhanh chóng khôi phục lại, chỉ cần trên đảo này có người, hắn liền có hi vọng khôi phục thực lực, dù sao phàm nhân so với linh vật gì đều dễ nuôi hơn, còn có chút hiệu quả, cơ hồ là làm ăn không vốn.

Hắn đang âm thầm nghĩ, không hiểu sao cảm thấy cả người phát lạnh, bên tai tựa hồ truyền đến tiếng ong ong kêu hắn hồn phi phách tán:

“Ong ong…”

“Làm sao có thể!”

Ác Vô ngẩn người, trong lòng một lần nữa dâng lên tiếng rít khủng bố ngày đêm chi phối hắn, thân thể hòa thượng này nhảy hai cái trên ngọc đài, hai tai chảy máu, lẩm bẩm nói:

“Hắn tới rồi!”

Huyết thủy dưới thân thể trong nháy mắt sôi trào, thuận theo ngọc đài leo lên, nhưng căn bản không kịp, chỉ thấy tiếng oanh minh vang dội, ngọc đài dễ như trở bàn tay nổ thành hai đoạn, bốc lên trận trận thải quang.

“Pháp sư!”

Tăng lữ hai bên đồng thời phun ra máu, đủ loại pho tượng trong đại điện đồng thời vỡ vụn, bột đá ào ào chảy xuống, tòa đại điện này chậm chạp phát ra một tiếng rên rỉ, ầm ầm sụp đổ.

Gần như cùng lúc đó, các nơi ở quận Tần Linh ở phương bắc cũng có rất nhiều tượng đá nổ tung, biển Hợp Thủy… Chu Lục Hải có hòa thượng mặt mũi tràn đầy sợ hãi ngẩng đầu lên:

“Nhị sư huynh cũng đã chết!”

Hai người Lý Huyền Phong cưỡi gió hạ xuống, bụi mù nổi lên bốn phía trên đỉnh núi, tăng lữ hoảng loạn chạy ngược chạy xuôi, rất nhiều thổ dân đang dùng sức đào bới trong phế tích, vẻ mặt hoảng sợ, giống như trời long đất lở.

Trên đỉnh núi của hòn đảo nhỏ sụp đổ một mảng kiến trúc, ở giữa có một mảnh gạch ngói xanh, mơ hồ có thể nhìn ra được đó vốn là một tòa miếu thờ cao lớn, trên mặt đất là một mảnh máu tươi đỏ thẫm chói mắt.

Thấy hai người rơi xuống, những tăng lữ này tựa hồ đã hiểu rõ cái gì, kêu khóc khắp nơi, nhao nhao chạy tới đại điện trung tâm tòa miếu thờ này.

Linh thức Lý Thanh Hồng đảo qua, mở miệng nói:

“Trọng phụ, trong máu linh cơ nồng hậu, số lượng như thế, lại không thể nào là máu của người tu hành… Hẳn là một ít huyết trì… Dùng pháp thuật tế luyện ra.”

Lý Huyền Phong bước vào trong phế tích, chỉ thấy một đóa hoa sen, ánh sáng rực rỡ, bụi xám tro nổi lơ lửng, dưới ánh sáng vàng kim chiếu rọi, ngược lại trông có vẻ thần thánh.

Đài cao ở giữa bị đánh thủng thành hai nửa, chỉ còn lại một thứ lớn bằng hạt gạo lơ lửng giữa không trung, thứ này trắng noãn óng ánh, bên cạnh vờn quanh một vòng thải quang, hình thành đủ loại ảo giác.

Hai bên hoa sen tỏa ra từng đợt khí tức thơm tho, quỳ sụp một đám thổ dân không mảnh vải che thân, tràn ngập căm hận nhìn về phía hai người, kêu khóc khắp trời.

“Ác Vô đã chết.”

Lý Huyền Phong sớm có dự liệu, nhìn quanh bốn phía, người này mấy năm qua chỉ sợ không khôi phục được chút thương thế nào, trúng một tiễn thiên ngoại này, tự nhiên là chết không thể chết hơn.

Hai người chưa từng gặp thứ lớn bằng hạt gạo trước mắt này, nhưng ít nhiều cũng nghe nói qua một ít tin đồn, Lý Thanh Hồng cảnh giác nhìn, mở miệng nói:

“Thứ này hẳn là Xá Lợi Tử… Xem ra hòa thượng này còn có chút đồ vật.”

Chương 853: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Huyền Phong thản nhiên liếc qua:

“Sống thêm được mấy năm… Tiện nghi cho hắn!”

Xá Lợi Tử này lẳng lặng lơ lửng trên không trung, trung niên nhân có chút khó hiểu:

“Thật kỳ quái, theo lý thuyết pháp lực của Mưu Đà cũng không kém hắn bao nhiêu, vậy mà Ác Vô sau khi chết lại có được xá lợi… Lúc hai người bọn họ nói chuyện với nhau có nhắc tới Tần Linh chủ trì, Tần Linh đạo thống gì đó, có lẽ những thứ này có liên quan.”

Lý Thanh Hồng liếc mắt nhìn hoa sen trên mặt đất, đóa hoa sen này mê huyễn kỳ dị, rất nhiều chim tước bay xuống, ngây ngốc đứng ở bên cạnh hoa sen này, nàng nhẹ giọng nói:

“Chỉ là năng lực thuần dưỡng phàm nhân của Triệu Thích này thật lợi hại, thổ dân của cả hòn đảo này đều lấy huyết nhục nuôi dưỡng hắn, còn trung thành tuyệt đối với hắn, là xuất phát từ sự kính yêu trong tâm.”

Trong lời nói của nàng đương nhiên là đang nói tới ánh mắt căm hận của đám thổ dân kia, Lý Huyền Phong quan sát viên Xá Lợi Tử kia, thuận miệng đáp:

“Triệu Thích chính là như thế, rất nhiều tu sĩ còn không chống đỡ được, huống chi là phàm nhân.”

Lý Thanh Hồng khẽ nhíu mày, môi son khẽ mở, miệng thốt ra tiếng sấm xuân:

“Xích!”

Trong nháy mắt giống như sấm sét vang dội, chấn động đám tăng lữ này ngất đi, Lý Thanh Hồng tiện tay vớt lên, pháp lực vận chuyển, một đám đều chỉnh tề xếp hàng ở cửa đại điện.

Đám người này nhìn thấy xá lợi và dị tượng, rất dễ dàng rơi vào phẫn nộ, Lý Thanh Hồng dùng pháp lực xóa đi ký ức vừa rồi của bọn họ, đỡ phải vài chục năm sau lại xuất hiện một tên pháp sư nào đó tìm đến trả thù.

Lý Huyền Phong thì hơi giơ tay lên, rất cẩn thận lấy ra một bình ngọc, dùng pháp lực dẫn dắt Xá Lợi Tử lớn bằng hạt gạo này bay lên, thu vào trong bình,

Bình ngọc này lập tức ấm áp, trong bình màu xanh biếc mơ hồ lóe lên một vòng màu đỏ sậm, dùng linh thức đảo qua, còn loáng thoáng có thể nghe thấy tiếng kêu ồn ào, tiếng niệm chú thì thầm, phảng phất trong bình này chứa cả vạn người.

“Thật sự là tà môn.”

Lý Huyền Phong vỗ mấy cái Định Linh Thuật lên, tác dụng cũng không lớn, đành phải lấy ra mấy tấm phù lục phẩm cấp cao hơn, dán lên thân bình, lúc này mới cảm thấy tốt hơn một chút.

Theo Xá Lợi Tử bị Lý Huyền Phong phong bế trong bình, pháp quang cả điện và hoa sen màu sắc rực rỡ chìm chìm nổi nổi đều biến mất, miếu thờ vốn dĩ đã sụp đổ cũng có vài phần thần thánh cũng dần ảm đạm, Lý Huyền Phong dùng pháp lực hút một cái, từ trong phế tích vớt ra một ít pháp khí.

Lần đầu tiên hòa thượng này bị hắn đánh trọng thương, đồ vật trên người đã mất bảy tám phần, đôi trường côn giá trị nhất cũng đã sớm bị Lý Huyền Phong lấy đi, những thứ trước mắt này có giá trị không cao.

Những pháp khí này phần lớn là vàng ngọc châu báu, tỏa ra thần quang rực rỡ, chủ yếu đều là pháp khí mê hoặc lòng người, tạo ấn ký, Lý Huyền Phong tiện tay cất đi.

Cẩn thận tìm kiếm với Lý Thanh Hồng trên đảo vài vòng, lúc này mới cưỡi gió bay lên, giải quyết xong nghiệt súc này, tâm tình Lý Huyền Phong tốt hơn rất nhiều, cũng bớt đi rất nhiều cố kỵ, cười nói:

“Có lẽ là truyền thừa của Phật tu nào đó, có thể dùng để câu mấy tên Triệu Thích.”

Lý Thanh Hồng cười gật đầu, nhìn chùa chiền dày đặc trên núi dưới chân, đông đảo tăng lữ qua lại, nàng nhíu mày, trong tay bấm niệm pháp quyết, phóng ra mấy đạo lôi đình màu tím.

“Oanh!”

Lôi đình lần lượt oanh kích, nhất thời đánh nát toàn bộ mấy tòa miếu thờ kia, lôi hỏa thiêu rụi, thiêu cháy toàn bộ thư tịch truyền thừa, Lý Thanh Hồng nhẹ giọng nói:

“Cũng chỉ có thể làm được đến nước này, dù sao nơi này cũng từng là nơi Triệu Thích pháp sư kinh doanh, nếu không có tán tu nào nguyện ý dừng chân ở đây… E là mấy trăm năm cũng chưa chắc khôi phục lại được…”

“Không quản được nhiều như vậy…”

Lý Huyền Phong lắc đầu, hai người vượt ngang chân trời, bay qua biển Chu Lục, đổi mấy đạo thủy mạch, cuối cùng rơi xuống đảo Phân Khuê.

Lúc này mới chui vào trong biển xanh lam, rơi xuống phường thị, Ninh Hòa Viễn bế quan tu luyện nên không tới nghênh đón, hai người đến động phủ, Ninh gia đại ca đã chờ ở cửa đá động phủ từ sớm.

“Đại ca… Có một thiếu niên tu sĩ đến phường thị, nói là muốn tìm huynh.”

“Thiếu niên tu sĩ?”

Lý Huyền Phong nhìn hắn ta, hỏi:

“Tu vi gì? Tên là gì?”

“Là tu vi Trúc Cơ… Nhưng không chịu nói tên, chỉ nói là vãn bối ở biển Hợp Thủy.”

“Xem ra là Chung Khiêm!”

Trong lòng Lý Huyền Phong lập tức hiểu rõ, thầm nghĩ:

“Bây giờ đã qua mấy năm, hắn cũng đã đột phá Trúc Cơ, không biết vì sao lại đến tìm ta… Tốt nhất là chuyện của Thanh Tùng Quan…”

Nghĩ vậy, hắn ngồi xuống trong động phủ, phất tay nói:

“Để hắn lên đây đi!”

Ninh Đỉnh Bá gật đầu, vội vàng đi xuống, Lý Huyền Phong nhìn Lý Thanh Hồng, nói:

“Muội đi xuống trước đi, người này thiên mệnh gia thân, có thể không gặp thì đừng gặp… Sợ rằng sẽ vô duyên vô cớ rước lấy phiền phức.”

Lý Thanh Hồng hiểu ý, khom người lui xuống, Lý Huyền Phong lấy một miếng ngọc giản ra, yên lặng đọc, không bao lâu sau, một thiếu niên nhanh chân bước vào động phủ, người này mặc áo bào màu đen, tóc được búi gọn gàng, dừng chân trước mặt Lý Huyền Phong, cung kính nói:

“Vãn bối Chung Khiêm, bái kiến tiền bối!”

“Vào đi.”

Lý Huyền Phong lên tiếng, hắn từng nghe nói qua về một vài thiên mệnh chi tử, thấy Chung Khiêm hiện giờ đã là tu vi Trúc Cơ, nhưng vẫn rất khách khí, ít nhất là công phu bề ngoài không tệ, trong lòng thở dài:

“Xem ra giữa mệnh số với nhau cũng có khác biệt rất lớn, Chung Khiêm này… Rất khác so với những gì ta nghe nói trong truyền thuyết…”

Hắn trầm ngâm suy nghĩ, thầm nói:

“Nếu chân quân không vội vàng rời đi, mà là đi từng bước một, không biết Chung Khiêm này sẽ đóng vai trò gì bên cạnh hắn?”

Chương 854: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Cuối cùng cũng viết xong gia canh rồi

“Mấy năm không gặp, ngươi đã đột phá Trúc Cơ, tốc độ thật nhanh.”

Chung Khiêm hơi ngẩng đầu, nhìn thoáng qua nam tử lạnh lùng mặc kim giáp trước mặt, đáp:

“Nhờ có tiền bối chiếu cố, vãn bối nhân cơ hội ở biển Hợp Thủy, đúc thành đạo cơ, sau đó liền đi tìm tiền bối, một đường du lịch đến đây.”

Ý ngoài lời của hắn chính là đột phá Trúc Cơ căn bản không cần đến ba bốn năm, chỉ sợ một hai năm là đã đột phá thành công rồi, thời gian còn lại là để hắn chậm rãi du lịch.

Tốc độ tu luyện của người như vậy vốn không giống người thường, Lý Huyền Phong khẽ gật đầu, chờ hắn nói tiếp, Chung Khiêm dừng một chút, nhẹ giọng nói:

“Ân tình của tiền bối, vãn bối ghi nhớ trong lòng, chậm chạp không thể báo đáp, trong tay vãn bối không có thứ gì đáng giá, chỉ có tin tức về một động phủ, muốn dâng tặng cho tiền bối!”

“Chắc là Thanh Tùng Quan…”

Lý Huyền Phong nghiêng tai lắng nghe, hắn biết rõ Chung Khiêm là người mang mệnh số, nếu nói trong tay Chung Khiêm không có bảo vật gì, Lý Huyền Phong tuyệt đối không tin, hôm nay hắn nói như vậy, trong lòng Lý Huyền Phong đã hiểu rõ:

“Hắn chỉ cần tiết lộ tin tức của động phủ này, ta chắc chắn sẽ không bỏ mặc hắn mà tự mình đi tìm hiểu động phủ kia… Thật khôn khéo.”

Nếu như Lý Huyền Phong không biết người này mang mệnh số, nói không chừng đã nhận ân tình này, phái Lý Thanh Hồng hoặc Lý Uyên Giao cùng đi với hắn, Chung Khiêm vừa trả được ân tình, lại có thêm trợ thủ, có thể nói là nhất cử lưỡng tiện.

Nhưng Lý Huyền Phong đã sớm nhận được tin tức từ các phương diện, hắn thản nhiên hỏi:

“Là động phủ nào?”

“Đảo Thanh Tùng… Di tích của Thanh Tùng Quan!”

Chung Khiêm đáp, dường như sợ Lý Huyền Phong không biết tầm quan trọng của di tích này, cười nói:

“Thanh Tùng Quan là cổ tiên môn, di tích là một động thiên, vãn bối có biện pháp đi vào, chỉ cần có vài người liên thủ là được!”

“Thanh Tùng Quan.”

Lý Huyền Phong lộ ra vẻ kinh ngạc, giả vờ nghi ngờ hỏi:

“Đó là động thiên! Mấy tiên môn tranh giành đã lâu, theo ta được biết, Kiếm Môn và Thuần Nhất Đạo, Xích Tiều đảo vì nó mà giao chiến hàng năm, ngươi lại có biện pháp đi vào sao? Có thể chắc chắn không?”

Chung Khiêm ngẩn người, dường nhưเพิ่ง biết Thanh Tùng Quan lại nổi tiếng như vậy, nhỏ giọng nói:

“Vãn bối có được từ một ma tu… Viết rất kỹ càng, ta đã nghiên cứu rất lâu, chắc chắn là không có vấn đề, mấy người bố trí trận pháp cũng có yêu cầu, cần tu luyện công pháp tam phẩm, tứ phẩm… Phải có đủ thần diệu…”

“Ta sinh ra ở Đông Hải, chỉ là tán tu, may mắn quen biết được hai vị bằng hữu tiên môn, có thể cùng nhau đi vào… Một người đến từ Tử Yên Môn, một người đến từ Đại Liêu Quy Quan.”

Chung Khiêm giải thích một hồi, Lý Huyền Phong nghe xong đại khái, thầm cười lạnh:

“Chúng chân nhân sắp xếp cũng thật chu đáo, sợ cơ duyên bị người khác đoạt mất, còn bày ra nhiều loại điều kiện như vậy… E là cần bao nhiêu người, cần công pháp gì đều là che mắt người ngoài, chỉ cần là người mang mệnh số là có thể đi vào… Chỉ là muốn tìm người trong nhà đi chung mà thôi.”

Hắn gật đầu, coi như khách sáo nói:

“Cũng thật trùng hợp, ta cũng có một số công pháp muốn vào động thiên tìm kiếm, đa tạ ngươi.”

“Không dám, không dám, là chúng ta mượn phúc của tiền bối.”

Chung Khiêm lập tức mừng rỡ, có thể kéo theo hung nhân như Lý Huyền Phong, chuyến này nhất thời nắm chắc hơn rất nhiều, lập tức nhắc nhở:

“Nghe nói biện pháp này còn có người khác phải đi, hơn phân nửa trong động thiên còn có một trận chém giết, còn cần tiền bối chiếu cố nhiều hơn.”

Tin tức này hơn phân nửa là mấy vị tiên tông kia nói cho hắn biết, Chung Khiêm nhắc nhở phải làm đủ chuẩn bị, Lý Huyền Phong hơi gật đầu, liền thấy thiếu niên này nói:

“Sau ba tháng ta sẽ đến tìm tiền bối, đến lúc đó mấy đệ tử tiên môn cũng sẽ cùng nhau đến đây, kính xin tiền bối chuẩn bị sẵn sàng.”

Chung Khiêm nói vài câu khách sáo, động tác lưu loát lui xuống, Lý Uyên Giao theo sát phía sau đi lên, Lý Huyền Phong nói:

“Còn có ba tháng, có thể lấy pháp khí trở về thử một chút.”

Lý Uyên Giao có chút chần chờ gật đầu, nhẹ giọng nói:

“Động thiên nguy hiểm, chỉ sợ có vào không có về, nếu có thể tìm được cửa vào tốt nhất, chỉ sợ không thích hợp cầm sách vào, nếu ở trong đó xảy ra chuyện gì, vậy thì phiền toái.”

Lý Huyền Phong gật đầu, trầm giọng nói:

“Không sai, lấy tới thử một lần, tốt nhất có thể tìm ra cửa vào kia.”

Lý Uyên Giao cưỡi gió đi ra ngoài, Lý Huyền Phong thì im lặng không nói, tinh tế trầm tư:

“Nguyên tố chân nhân… Chẳng lẽ thật sự là cho ta cơ hội… Úc Mộ Tiên thật sự có thể giết sao…”

Hắn nhớ lại lời nói ngày đó của Nguyên Tố chân nhân, tựa hồ là ám chỉ giết Úc Mộ Tiên sẽ không có hậu quả, nhưng ý tứ chân chính bên ngoài, có phải là cảnh cáo đối với hắn hay không…

Lý Huyền Phong ấn kim cung, Úc Mộ Tiên ngày ngày trốn trong núi tu luyện, chưa từng ra tay, càng khiến hắn khó có thể cân nhắc thực lực của đối phương.

Hắn chậm rãi nhắm mắt, suy nghĩ chìm vào trong kim cung này, trong đó kim mang tiễn cương mênh mông như biển tỏa sáng hào quang, nồng hậu sắc bén, uy lực khó có thể đánh giá.

“Một đạo tiễn ý này… Chỉ sợ không thể tiết kiệm.”

Lý Huyền Phong cất giữ một mũi tên trong kim cung, mấy chục năm qua hơn vạn ngày đêm, ngày ngày mài giũa tẩy luyện, uy lực hiện giờ ngay cả chính hắn cũng không suy xét ra được.

Lúc hắn còn trẻ vừa mới đúc thành pháp khí này, từng nói với Lý Thông Nhai việc này một lần, không còn nói với người khác, theo Lý Thông Nhai bỏ mình, bí mật này cũng bị chôn giấu xuống dưới, hôm nay cũng chỉ có một mình hắn hiểu được.

Hắn thở dài một hơi, yên lặng tu luyện.

Chương 856: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Nguyên Ô chân nhân nhẹ gật đầu, suy nghĩ một lát, đáp:

“Động thiên này rất nguy hiểm, lần này ngươi đi còn phải dùng linh khí phòng thân.”

Hắn nhẹ nhàng vung tay lên, trong tay áo bay ra hai loại Linh Khí, một viên tròn ánh vàng rực rỡ, to bằng ngón út, trên đầu to nhỏ, khắc rất nhiều

Đạo thứ hai là một thanh đoản kiếm, nhìn qua bình thường, hình thoi ngắn nhỏ, trên cán có hai đường vân, nhẹ nhàng lơ lửng trên không trung, không có chút nào kỳ dị.

“[Chỉ Qua 】 và [Khứ Vân 】.”

Úc Mộ Tiên ở bên cạnh hắn nhiều năm, mấy món linh khí đều nhận ra rõ ràng ràng, hai thứ đều là Tử Phủ Linh Khí, có thể nói là vật cực kỳ trân quý.

Tuy hai thứ này Nguyên Ô chân nhân chế tạo ra thời gian rất ngắn, cũng không có tinh lực dư thừa ôn dưỡng, không có kim tính dưỡng, so với linh khí Tử Phủ chân nhân ôn dưỡng nhiều năm kém rất nhiều, nhưng dù thế nào cũng là linh khí Tử Phủ.

Lập tức cúi lạy, toát ra một chút vẻ sợ hãi, đáp:

“Đồ nhi không dám! Hai thứ Linh khí này quý giá như vậy, chỉ sợ bị mất ở bên ngoài, đồ nhi không đảm đương nổi.”

“Ha ha!”

Nguyên Ô chân nhân cười hai tiếng, đáp:

“Ai dám lấy? Trong động thiên chẳng qua chỉ là một đám Trúc Cơ, đấu không lại ngươi không nói, Trúc Cơ nào dám cầm? Trúc Cơ nào có thể cầm?”

Hắn ta chẳng hề để ý nói:

“Chờ đến khi ngươi ra khỏi động thiên, bọn chúng sẽ phá vỡ Thái Hư trở về tìm ta, không cần lo lắng.”

Úc Mộ Tiên gật đầu, nhẹ giọng nói:

“Đồ nhi hiểu rồi.”

Trên thân Nguyên Ô chân nhân có chút sáng ngời, đáp:

“Ninh gia phái một tên Lý Huyền Phong gì đó qua đó, hình như còn là người của Lý gia trên Vọng Nguyệt Hồ. Ngươi có thể nói chuyện với hắn một chút, dù sao cũng xuất thân từ cùng một tông, liên thủ ở trong đó cũng có rất nhiều chỗ tốt.”

Úc Mộ Tiên gật đầu lui ra, một đường ra khỏi động phủ, trong lòng thầm nghĩ:

‘Lý Huyền Phong… Nếu đã làm con rể Ninh gia, chút xấu xa nho nhỏ của gia tộc căn bản không tính là cái gì, ngược lại có thể nói chuyện với hắn một chút.’

‘Về phần Linh khí này… Chỉ sợ trong mấy tông môn cũng chỉ có ta có thể mang theo hai loại Tử Phủ Linh khí như vậy, lần này ngược lại vẫn là chuyện tốt… Tìm thêm mấy loại công pháp bảo vật trở về…’

Úc Mộ Tiên lui ra ngoài, Nguyên Ô chân nhân ngồi trên cao, quang mang trên người càng phát ra mãnh liệt, trong động phủ tiếng kim rơi cũng có thể nghe thấy, hắn lẩm bẩm nói:

“Thanh Tùng Quan có thể bù đắp cho thiếu hụt đạo thống, lần này ngược lại náo nhiệt, có lẽ còn có thể nhìn thấy người phương bắc… Mấy vị Chân Quân hơn phân nửa cũng lưu tâm, nhìn xem có thể câu ra truyền nhân tiên quan chân chính hay không…”

Đồ vật bày ở trong di chỉ của Thanh Tùng Quan bây giờ cũng chỉ có sức hấp dẫn đối với tu sĩ Trúc Cơ, đối với Tử Phủ mà nói chẳng qua chỉ là bổ sung mấy đạo thống, mà hấp dẫn Chân Quân chú ý, chỉ có thể là người chân chính có thể dẫn lên động thiên truyền thừa.

“Nguyên tố… Nguyên tu… Tử Bái… Thiên Tuyền… Lúc trước Phong Vân Biến Ảo, thừa thế mà lên tới hơn mười vị, hôm nay cũng chỉ còn lại mấy người này, tuổi thọ càng ngày càng ít, là nên gấp.”

Hắn nhìn về phía Úc Mộ Tiên đi xa, đồng tử màu vàng hơi động:

“Bất kể có kịp hay không, đều phải thử một lần…”

Lý Uyên Giao một đường cưỡi gió trở về Thanh Đỗ sơn, Lý Hi Tuấn đang bế quan đột phá, người đến đón hắn là nữ nhi Lý Nguyệt Tương.

Lý Nguyệt Tương đã trổ mã duyên dáng yêu kiều, bạch y lão luyện, trên tóc cài một đóa hoa quế bạch ngọc vô cùng đơn giản, to bằng móng tay, kế thừa đôi mắt phượng của Tiêu Quy Loan, kiêm hương thủy Giang Nam ôn nhu, chắp tay nói:

“Nguyệt Tương bái kiến phụ thân.”

Lý Nguyệt Tương khách khí, gọi Lý Uyên Giao cụp mắt nhắm mắt, nhẹ giọng nói:

“Tương Nhi đã luyện khí rồi.”

Chương 857: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Nguyệt Tương đã đột phá Luyện Khí, tu hành chính là 《 Hỏa Trường Hành Công 》, Lý Uyên Giao giật mình không phát giác, hài tử trong trí nhớ vẫn là đứa bé nho nhỏ, hôm nay quay đầu lại nhìn, mình đã hoàn toàn bỏ lỡ tuổi thơ của nàng.

Lý Nguyệt Tương mỉm cười gật đầu, Lý Uyên Giao thoáng trầm mặc, nhẹ giọng nói:

“Lần này trở về chỉ nhìn ngươi và mẫu thân một cái, ta sắp sửa tiến vào Thanh Tùng Quan di chỉ kia, chỉ sợ lành ít dữ nhiều.”

Lý Nguyệt Tương dừng một chút, nhìn người trung niên áo đen trầm mặc trước mặt, đáp:

“Phụ thân vất vả rồi.”

Lý Uyên Giao cùng nàng chắp tay đi, môi giật giật, phun ra chút lời nói xấu hổ:

“Ngươi… Có pháp khí gì vui vẻ không?”

“Không có.”

Lý Nguyệt Tương thuận miệng đáp lời, nam tử trung niên vụng về tìm lời nói, rất nhanh đã tìm được Tiêu Quy Loan.

Tiêu Quy Loan dừng ở tầng chín Luyện Khí đã lâu, Lý Uyên Giao tuy chấp chưởng Lý gia, nhưng không thể tìm ra một viên Toại Nguyên Đan cho nàng, Tiêu thị biết hắn không thích mình nhúng tay vào chuyện của Lý gia, luôn yên lặng tu hành trên núi.

Mấy năm nay vì giết thời gian, Tiêu Quy Loan tập chút phù lục thuật, thấy phu quân đột nhiên trở về, rất vui sướng, Lý Uyên Giao thân mật nói vài câu với nàng, nói về chuyện Thanh Tùng Quan.

Tiêu Quy Loan lẳng lặng nhìn hắn, chờ người đàn ông trung niên áo đen nói xong, hỏi:

“Không thể không đi sao?”

Lý Uyên Giao im lặng thật lâu, đáp:

“Chờ hắn đột phá Tử Phủ, nhà ta sẽ chết không có chỗ chôn. Nhất định phải giết người này. Một mình Trọng phụ có thể bại nhưng không thể chém, cần ta cầm kiếm đi vào, đồng thời vận dụng kiếm ý chém giết.”

Lý Uyên Giao bề ngoài là dùng thù hai nhà qua loa tắc trách, trên thực tế nguyên nhân quan trọng hơn là vì cái ngọc khấu kia, Tiêu Quy Loan thần sắc ảm đạm, để Lý Nguyệt Tương đi xuống, lúc này mới thấp giọng nói:

“Ta biết ngươi có lý do không thể không đi, chỉ mong ngươi bảo trọng chút.”

Lý Uyên Giao gật đầu, từ trong tay áo lấy ra một phong thư nhỏ, nhẹ giọng nói:

“Nếu như ta chưa từng trở về, đưa thư này tới Thanh Trì cho Hi Trị.”

Tiêu Quy Loan yên lặng nhận lấy, Lý Uyên Giao hai mắt quan sát nàng, nhìn đôi mắt phượng kia của nàng, lúc này mới cười nói:

“Chớ đa tâm, có lẽ Úc Mộ Tiên không thiện đấu pháp.”

Ba tháng, đi lại vội vàng, hắn không dám trì hoãn, rất nhanh đã mời Tiên Giám, một đường cưỡi gió bay lên, Lý Nguyệt Tương chờ ở đỉnh núi, Lý Uyên Giao dừng chân nhìn chăm chú, con gái do dự một lát, nhẹ giọng nói:

“Phụ thân bảo trọng.”

Lý Uyên Giao hơi gật đầu, cười một tiếng, cưỡi gió rời đi.

Hắn cũng không có đi về hướng bắc, mà là đi về phía đông trước, bay thẳng đến Hàm Ưu sơn.

Núi Hàm Ưu của Tiêu gia cũng coi như là danh sơn đại xuyên, Lý Uyên Giao rất ít tới đây bái phỏng, một khi báo lên, rất nhanh sẽ có một vị nam tử mặc cẩm bào đi ra nghênh đón hắn, long hành hổ bộ, rất có uy thế.

“Hóa ra là muội phu tới.”

Tiêu Quy Đồ tự mình đến đón, Lý Uyên Giao cũng mấy chục năm không gặp hắn, thấy hắn khí tức viên mãn, đã là tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, đáp:

“Chúc mừng chúc mừng, gia chủ tu hành thật nhanh.”

Tiêu Quy Đồ khoát tay, nhẹ giọng nói:

“Đường phải đi còn dài, lời ấy còn sớm.”

Lý Uyên Giao khách khí vài câu, cũng không dài dòng, nhẹ giọng nói:

“Chuyện Thanh Tùng Quan, quý tộc có dính líu đến không?”

Tiêu Quy Đồ dừng một chút, đáp:

“Lão tổ đã đi rồi, Vũ Sơn Ông Tiêu Ung Linh tiền bối nhà ta đã vào trong, về phần ở bên ngoài động thiên thu thập linh khí… Người nhà ta tay không đủ, không góp vui.”

Thanh Tùng Quan đến lúc đó tới gần hiện thế, tất nhiên sẽ dẫn động rất nhiều linh khí linh vật, cũng có rất nhiều người đặc biệt đến thu thập, Lý Uyên Giao nghe vậy chắp tay, kể lại chuyện Lý Huyền Phong đi vào, Tiêu Quy Đồ như có điều suy nghĩ, mở miệng nói:

“Hai vị trưởng bối giao tình tốt, mọi việc đều có chừng mực.”

Lý Uyên Giao nói rõ sự tình, khách sáo một hồi, lúc này mới rời đi, Tiêu Quy Đồ tiễn hắn ra ngoài, trở về hạ xuống, lẩm bẩm nói:

“E là phải giết Úc Mộ Tiên… Tiền bối tuy rằng quan hệ tốt, cũng không đến mức để bản thân rơi vào nguy hiểm, ngược lại cũng không cần lo lắng.”

Lý Uyên Giao ra khỏi Hàm Ưu sơn, một đường đi về hướng bắc.

Hắn cũng không nghĩ tới việc Tiêu gia sẽ ra tay tương trợ, dù sao cũng là đắc tội ít nhất một vị Chân Nhân, nếu chuyện không thành, còn đắc tội một vị Chân Nhân tương lai, Tiêu gia quả quyết sẽ không nhúng tay vào, chẳng qua là nói một tiếng, để bày tỏ sự tôn kính.

“Chuyện này… Chỉ có thể dựa vào bản thân.”

Hắn men theo đường núi bay tới Hàm Hồ, thuận theo thủy mạch đi về phía đông, rất nhanh đã lướt qua gần biển, lặn xuống biển, tới phường thị trên Phân Cương đảo.

Tu sĩ lui tới phường thị càng ngày càng nhiều, rất nhiều tu sĩ Trúc Cơ ngày thường không thấy bóng dáng cũng nhao nhao đến phường thị tìm hiểu.

Chuyện ở di chỉ Thanh Tùng Quan đã tranh giành rất nhiều năm, sự tình dần dần khuếch tán ra, có truyền thuyết Thanh Tùng Động Thiên sắp tới gần thế gian, một đám tu sĩ giống như cá mập ngửi thấy mùi máu tanh mà đến, dần dần hoạt động ở vùng hải vực này.

Bất luận có thể tiến vào Thanh Tùng Động Thiên hay không, động thiên này tới gần hiện thế cũng là chuyện lớn, sẽ dẫn động ra đủ loại dị tượng trên Thanh Tùng Đảo, sinh ra rất nhiều thiên địa linh khí đặc thù hoặc đã sớm tuyệt chủng, hoặc là linh thủy linh hỏa, giống như chuyện Đông Hỏa Động Thiên năm đó.

Mặc dù Thanh Tùng Động Thiên chỉ là tới gần hiện thế, không thể so với lúc Đông Hỏa Động Thiên rơi xuống có thật nhiều vật phẩm rơi xuống như năm đó, nhưng Thanh Tùng Động Thiên so với Đông Hỏa Động Thiên lớn hơn nhiều, lại rất cổ xưa, chỉ là linh vật được sinh ra cũng đủ để đám tu sĩ này tranh nhau rồi.

Chương 858: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Uyên Giao cưỡi gió trở về, cùng Lý Thanh Hồng thương lượng một trận, mắt thấy còn thừa mấy ngày thời gian, ở trong phường thị chọn lựa, thế mà đụng phải một người quen.

Người trung niên này tướng mạo bình thường, quần áo cổ xưa, phía sau là một hán tử, thân hình cao lớn, lưng hùm vai gấu, hắn lại rất tinh mắt, vội vã nghênh đón:

“Đông Lưu Hàn gia, Hàn Thích Huyên, bái kiến đạo hữu!”

Người này chính là thiếu gia chủ Hàn gia Đông Lưu đảo, đã từng tới Lý gia một chuyến, thu mua Uyển Lăng hoa, Lý Uyên Giao mấy lần ra biển đều đặc biệt đi Đông Lưu đảo một chuyến, xem người này bán có bị ép giá hay không.

Hàn Thích Huyên sớm đã được hắn chỉ điểm, mấy năm nay làm việc coi như phúc hậu, cho nên mấy người gặp mặt coi như khách khí, Hàn Thích Huyên nhìn Lý Thanh Hồng ở bên cạnh, gật gật đầu, cười nói:

“Vị này là lệnh muội sao?”

Hắn khen vài câu, xem như lời khách sáo, đi thẳng vào vấn đề nói:

“Đạo hữu có biết chuyện Thanh Tùng Động Thiên không?”

“Tất nhiên là biết.”

Hàn Thích Huyên lập tức cười khanh khách thảo luận, thấp giọng nói:

“Đông Lưu đảo ta liên hợp mấy nhà, định dừng chân ở cách Thanh Tùng đảo mười dặm, thu linh khí, liên thủ ngăn địch, đợi đến lúc kết thúc mới phân chia linh khí, không biết quý tộc có hứng thú không…”

Chuyện bên ngoài Thanh Tùng Quan, Lý Uyên Giao chuẩn bị giao cho Lý Thanh Hồng, có thể lấy được mấy món bảo vật là tốt nhất, nếu là lấy không được thì thôi, vốn định liên thủ với Tiêu gia, nhưng Tiêu gia có lẽ là sợ chuyện bên trong ảnh hưởng đến bên ngoài, căn bản không có phái người đến.

Lập tức cùng Hàn Thích Huyên thương lượng một chút chi tiết, Lý Thanh Hồng hôm nay chiến lực khá cao, kết hợp với địa đầu xà Hàn gia này trái lại có thể hỗ trợ lẫn nhau.

Mấy người định ra thời gian, Hàn Thích Huyên cáo từ rời đi, Lý Uyên Giao nói khẽ với muội muội:

“Muội không cần quá náo động, cầm một hai loại linh vật liền đi, đến lúc đó không biết sẽ có chuyện gì, hay là về trong tộc tránh đầu sóng ngọn gió trước đi.”

Lý Thanh Hồng im lặng gật đầu, Lý Uyên Giao cũng không nhiều lời, lại lần nữa cưỡi gió tìm Lý Huyền Phong, mấy người tính toán thời gian, cùng nhau đi về phía Thanh Tùng đảo.

…

Thanh Tùng đảo nằm ngay gần Xích Tiêu đảo, nhờ phúc của Lý Huyền Phong, Thường Bích Lưu Vân Thuyền vẫn còn, Lý Huyền Phong ném nó lên không trung, nó lập tức lớn lên, ánh sáng xanh biếc cuồn cuộn, hóa thành một con thuyền lớn hơn mười trượng.

Ba người Chung Khiêm, Lý Huyền Phong rất mới lạ đi lên, nhanh như chớp đã đến Thanh Tùng đảo, nơi đây cách Xích Tiêu đảo rất gần, hai bằng hữu của Chung Khiêm đã ở chỗ này chờ hắn.

Người cầm đầu là một nữ tử, tu vi Trúc Cơ trung kỳ, một thân áo tím, trên áo bào lượn lờ sương tím, khuôn mặt xinh đẹp, sau lưng đeo một thanh tử ngọc trường kiếm, đầu tiên là cười cười với Chung Khiêm, chắp tay về phía Lý Huyền Phong:

“Tại hạ Tử Yên Môn, Cố Tử Ngọc, bái kiến đạo hữu.”

Một người khác thì mặc hắc bào, lông mày ngắn lại nhạt, rất ngang ngược, ánh mắt có chút hung ác, trên người treo không ít thú cốt ngọc thạch, coi như khách khí với Lý Huyền Phong, đáp:

“Đại Lê Hoa Quan, Lâm Trầm Thắng.”

Chung Khiêm cười nói:

“Hai vị đạo hữu này đều là ta kết giao khi du lịch, vị này là Lý Huyền Phong tiền bối, hai vị chắc hẳn đã nghe qua.”

‘Luyện Khí kỳ có thể kết giao ba vị Tiên Môn Trúc Cơ… Thật sự là không hợp lý.’

Ba người trong lòng biết rõ ràng, Lý Huyền Phong thu hồi thuyền ngọc, báo tên tuổi, Cố Tử Ngọc cười, nhẹ giọng:

“Ta đã mở một tòa động phủ ở chỗ này, chúng ta muốn nhân lúc động thiên này cách hiện thế gần nhất để phát động trận pháp đi vào, còn có thời gian mười ngày, không bằng trước tiên theo ta đi nghỉ ngơi một chút, bàn bạc kỹ hơn.”

Lý Huyền Phong gật đầu, truyền âm cho Lý Uyên Giao một câu:

‘Ngươi đi xem tình huống trước, sau đó liền tới tìm ta.’

Dù sao còn không biết có thể dùng tiên giám tiến vào trong đó hay không, nếu không thể, chỉ có thể để Lý Huyền Phong cầm kiếm tiến vào trong đó, Lý Uyên Giao yên lặng gật đầu, nhìn mấy người rời đi.

Lý Thanh Hồng muốn đi tìm người Hàn gia, Lý Uyên Giao thì một mình cưỡi gió bay lên, đi lên đảo.

Nơi đây có rất nhiều tu sĩ, xuyên qua xuyên lại trên bầu trời, thỉnh thoảng dừng chân quan sát, hiển nhiên là tin tức Thanh Tùng Quan chậm rãi truyền đến, đã có không ít tán tu, tu sĩ tộc tu đến đây xem xét.

Thanh Tùng Tiên Đảo quy mô trung bình, thế núi cũng không cao, khắp đảo đều là cây tùng, phía trên đã có rất nhiều bóng người lên lên xuống xuống, thậm chí có người vì tranh đoạt một vị trí tốt mà đánh nhau kịch liệt.

Theo khoảng cách đến Thanh Tùng Động Thiên càng ngày càng gần, linh khí trên đảo cũng càng ngày càng nồng đậm, rất nhiều linh thực không hiểu sao nở hoa kết trái, mạch khoáng lộ ra trên mặt đất, hỏa mạch phun trào không ngừng.

Lý Uyên Giao híp mắt nhìn một hồi, linh thức đi vào trong đó, chậm rãi đảo qua bầu trời trước mắt.

Trước mắt gió êm sóng lặng, nước biển xanh đen, một hòn đảo coi như lớn, sừng sững giữa biển rộng, tùng xanh khắp đảo, bầu trời xanh thẳm, trông vô cùng an tĩnh, tường hòa.

Hắn dừng bước ở giữa một đám tu sĩ, nhìn qua nhìn lại hai lần, không có gì khác thường.

Hòn đảo trước mặt rất bình thường, cũng không có gì kỳ dị, dùng tiên giám quan sát cùng quan sát bằng mắt thường cũng không có gì khác nhau, làm cho Lý Uyên Giao hơi kinh ngạc:

‘Xem ra… thật sự là nhìn không ra, lần này phiền toái rồi.’

…

Lý Uyên Giao còn đang xem xét, thì Lục Giang Tiên đã ngưng tụ thần thức, không nhúc nhích.

Lục Giang Tiên liếc mắt nhìn lại, hòn đảo nhỏ vốn gió êm sóng lặng, tùng phong trận trận trong mắt hắn đã hoàn toàn thay đổi.

Bầu trời vốn trống rỗng, giờ chi chít bóng người, các loại pháp quang trên bầu trời chảy xuôi, chia bầu trời thành năm phần.

Năm phương mỗi bên có một bóng người to lớn vô cùng, ngồi xếp bằng, che khuất bầu trời, đứng sừng sững giữa tầng mây, phía sau là từng tầng từng tầng ánh sáng màu sắc giống như những vòng tròn, các loại chữ triện màu vàng giống như những hạt mưa rơi xuống từ trên người bọn họ, vô số bóng người như kiến hôi treo trên người bọn họ, thần sắc khác nhau.

Trên bầu trời phía trước, mười quả cầu lớn như mặt trời đang lơ lửng, bên ngoài trắng bên trong đen, lại là mười con mắt, con ngươi hoặc là dựng thẳng, hoặc là vuông vức, hoặc là hiện ra sáu tia sáng, nhìn chằm chằm vào hòn đảo nhỏ ở chính giữa.

Chương 859: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

‘Con mắt…’

Mặt trời hắn vừa nhìn thấy, chính là của năm bóng người này, rõ ràng khuôn mặt bọn họ bị che khuất trong tầng mây vô tận, nhưng ánh mắt kia lại giống như mặt trời hiện lên trong lòng hắn, vừa xa tận chân trời, lại vừa gần ngay trước mắt.

Những bóng người này đội trời đạp đất, thân thể kéo dài đến tận tầng mây vô tận phía trên, dường như thân hình quá lớn, đỉnh đầu chạm đến cả thiên tráo, nên phải khom lưng về phía trước, giống như đám trẻ đang vây xem con kiến trên mặt đất, đầu chụm vào nhau.

Bọn họ ngồi trên đáy biển, thân thể vô cùng to lớn, kéo dài đến tận sâu trong lòng đại dương, không thấy điểm cuối, có người nhìn xa xăm trầm tư, có người chắp tay trước ngực, có người chống cằm, che kín cả bầu trời.

Năm bóng người vây quanh, Thanh Tùng Quan ở giữa giống như một cái cốc lắc đang chờ được mở ra, mấy người bọn họ đều đã đoán điểm, im lặng chờ đợi.

Mà trên không trung của hòn đảo này, một hình vòng cung đang chậm rãi hiện ra, kèm theo đó là đủ loại dị tượng của đất trời nước lửa thay phiên nhau xuất hiện, chắc chắn chính là động thiên kia, trước mặt năm vị Chân Quân, nó chẳng khác nào một cái bánh ngọt tinh xảo.

Lục Giang Tiên sững sờ nhìn, không dám quay đầu, bốn người khổng lồ trước mặt bao vây lấy hắn, trên vai, trên đầu gối, thậm chí trên đầu ngón tay của bọn họ đều là vô số bóng người với đủ loại hình dạng, tất cả đều cầm pháp khí, không nhúc nhích, giống như tượng đá, tạo thành đủ loại tư thế, nhìn chằm chằm hắn.

Mà bóng người khổng lồ cuối cùng, đang ngồi ngay ngắn sau lưng Lý Uyên Giao, một tay dựng thẳng, đặt trước môi, một tay đặt trước ngực, lòng bàn tay hướng lên trên, giống như một hòn đảo.

Lý Uyên Giao và hắn lúc này đang nằm trong lòng bàn tay của người khổng lồ đó, vân tay như khe rãnh, làn da trắng như ngọc, giống như một loại dị bảo vô cùng trân quý.

Quần áo của người khổng lồ đó giống như mây trắng bao phủ cả thế gian, lại như thác nước đổ xuống từ chín tầng trời, Lục Giang Tiên tập trung nhìn kỹ, mơ hồ nhìn thấy một khuôn mặt với ngũ quan không rõ ràng.

Trên đầu người khổng lồ đó đội một cái mũ miện giống như núi cao, con ngươi màu trắng bạc hình bầu dục, bên trong là đủ loại ảo ảnh: Lửa luyện vàng, kim loại va chạm, cát đá bay lên… thay nhau xuất hiện.

Điều khiến Lục Giang Tiên phải nín thở chính là —— người khổng lồ đó đang lạnh lùng nhìn chằm chằm Lý Uyên Giao trong lòng bàn tay.

Lục Giang Tiên mơ hồ nghe thấy một giọng nói lạnh lùng, từ trong hư không truyền đến, giống như tiếng kim loại rơi xuống đất, từ trong hư không truyền đến trước mặt hắn:

“Doanh Lam… xem như đã đợi ngươi.”

Gần như cùng lúc đó, bốn bóng người xung quanh đồng thời nhìn sang, lạnh lùng nhìn Lý Uyên Giao, các loại con ngươi pháp quang lưu chuyển, đủ loại ảo giác đều bị cản lại bên ngoài pháp giám, trong lòng Lục Giang Tiên như núi lở đất nứt, sợ hãi đến cực điểm:

‘Thanh Tùng Quan! Là bọn họ bày kế! Vì muốn dẫn dụ ta đến đây!’

Lục Giang Tiên nín thở, đầu óc trống rỗng, không nói một lời, cũng may hắn không để lộ cảnh tượng này ra cho Lý Uyên Giao bên ngoài, Lý Uyên Giao không hề hay biết, vẫn đang cưỡi gió bay qua bay lại trong lòng bàn tay của người khổng lồ đó.

Sau khi đã hết sợ hãi, Lục Giang Tiên nhanh chóng bình tĩnh lại:

“Không đúng… Không phải ta… Bọn họ là muốn tìm truyền nhân của Thanh Tùng Quan, còn có Doanh Lam… Ta chỉ là đi nhầm vào đây… Suýt chút nữa thì bị lừa rồi…”

Hắn nhắm mắt lại, hít thở mười mấy hơi, lại nghe thấy một giọng nói trung tính vang lên, giống như kim loại đang tan chảy:

“Thái Nguyên, chuyện gì vậy…”

Ngọc quan trên đầu Thái Nguyên Chân Quân tỏa ra hào quang, con ngươi màu trắng bạc hình tròn khẽ chuyển động, y nói:

“Không có gì… Ta thấy hắn đứng từ xa quan sát, muốn thử một chút mà thôi, thì ra là hậu bối của Minh Dương Lý Càn Nguyên, có thể phát hiện ra cũng là bình thường.”

Giọng nói của Thái Nguyên Chân Quân tuy nhẹ nhàng, nhưng Lục Giang Tiên lại cảm nhận được một luồng sức mạnh màu vàng giống như tia chớp đánh vào đầu Lý Uyên Giao, hung hăng quét qua tất cả ký ức của hắn.

Lý Uyên Giao không hề phát giác, phù chủng trong khí hải hơi sáng tắt, cưỡi gió dần dần đi xa, Lục Giang Tiên trong lòng kinh hãi hơi định thần, chăm chú nhìn lại, trong bóng người trên vai Thái Nguyên Chân Quân đã chậm rãi hiện ra một bóng người màu vàng.

Gương mặt người này giống Lý Uyên Giao như đúc, chỉ là con ngươi vàng trắng, trên mặt là vẻ nghi kỵ, nắm chặt trường kiếm trong tay, làm thế rút kiếm muốn chém, giống như điêu khắc.

“Thái Nguyên!”

Phía bắc truyền đến một đạo thanh âm mơ hồ, trên bờ vai Thái Nguyên Chân Quân bỗng nhiên toát ra một trận bạch khí, đem bóng người này đánh cho tan thành mây khói.

“Lý Càn Nguyên đối đãi với ngươi không tệ.”

Đồng tử màu trắng bạc của Thái Nguyên Chân Quân giật giật, giữa thiên địa phảng phất có tiếng kim loại va nhau dâng lên, hắn chậm rãi nói:

“Nếu không phải Minh Dương đối đãi với ta không tệ, Vọng Nguyệt Trạch nào có Lý gia gì.”

Theo Lý Uyên Giao nhanh chóng phi hành mà đi, trong lòng Lục Giang Tiên lạnh như băng, đã dần dần không nghe được lời nói của năm vị chân quân kia, chỉ có thể nhìn thấy năm đạo thân ảnh thông thiên triệt địa, giống như quan sát con kiến, nhìn đám tu sĩ bận rộn trên đảo kia.

‘May mắn không để Lý Uyên Giao thấy cảnh này, nếu không tuyệt đối sẽ bị năm người này nhìn ra… Càng đừng nói sau khi thấy Kim Đan, Lý Uyên Giao sẽ biến thành bộ dáng gì…’

Lý Uyên Giao vào cảnh tượng này, chỉ e là tâm trí sẽ thất thủ ngay tại chỗ, bị một đám Chân Quân phát hiện, cũng không che giấu được nữa.

Điều khiến trong lòng hắn càng thêm cảnh giác, chính là Thanh Tùng Quan này ở trong mắt Kim Đan Chân Quân chẳng qua chỉ là mồi nhử, chính là vì dụ ra vị tu sĩ đạo hiệu Doanh Ngọc kia, người này cùng Thanh Tùng Quan có ngàn vạn mối quan hệ… Năm người tọa trấn, chỉ chờ tên Doanh Ngọc kia đụng phải.

“Nếu là như vậy, bốn phía Thanh Tùng Quan đã sớm là thiên la địa võng, không thể tùy ý tiến vào.”

Lục Giang Tiên gần như có thể đoán trước, Thanh Tùng Động Thiên này bị năm vị Chân Quân vây quanh quan sát, bản thân mình tiến vào trong đó chỉ sợ là tự tìm đường chết, chỉ cần Lý Uyên Giao vừa lấy mình ra, ngay sau đó chính là Chân Quân trong Thanh Tùng Quan phá không mà vào, Lý gia trên Vọng Nguyệt hồ lập tức bị diệt môn.

Đồng tử năm bóng người phảng phất còn đang lắc lư trước mắt, Lục Giang Tiên tự cảm thấy có năng lực tìm được cửa vào, nhưng lại đau đầu không thôi:

“Chẳng lẽ muốn ở trước mặt năm vị chân quân, để Lý Uyên Giao giống như trở về nhà mình, dễ dàng đi vào trong động thiên? Quả thực là tự tìm đường chết…”

Cơ hội duy nhất để có được vật kia từ trong tay Úc Mộ Tiên, Lục Giang Tiên cũng không muốn từ bỏ, đảo mắt một vòng trên đảo, ánh mắt chậm rãi tập trung trên người thiếu niên cầm chùy vàng.

Chương 860: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Uyên Giao cũng bực bội không thôi, tiên giám vậy mà không thấy rõ tình huống động thiên này, cũng đại biểu kế hoạch tiến vào trong đó thất bại, chỉ có thể để một mình Lý Huyền Phong đi vào.

Mà nếu như Lý Huyền Phong một mình đi vào, có thể giết Úc Mộ Tiên hay không thật đúng là khó mà nói, Lý Huyền Phong không thông kiếm thuật, khó có thể đem kiếm ý trong Thanh Xích Kiếm phát huy đến cực hạn, càng phải thời khắc kéo cung áp chế, rất khó nhất tâm nhị dụng để đánh chết nàng ta.

Hắn đang bay thấp, lợi dụng tiên giám lặp đi lặp lại kiểm tra, hơi sững sờ, đột nhiên thấy một vị thiếu niên có chút quen thuộc.

“Đồ Long liễn! Hắn ở chỗ này!”

Thiếu niên này sớm đã không còn là một bộ dáng vẻ rách rưới như trước nữa, một thân vũ y có chút hoa quý, trong tay cầm một cây búa lớn màu vàng, dưới chân giẫm lên phi toa màu đen, còn xa hoa hơn cả hắn, thân là đệ tử thế gia.

Tuy rằng quần áo đại biến, nhưng mặt hắn vẫn là khuôn mặt kia, còn có chút hương vị non nớt, Lý Uyên Giao nhớ lại năm đó ma tu bị tán tu không biết tên phá, kết hợp một chút miêu tả năm đó, hẳn là chính là người này.

“Năm đó từng buông tha cho hắn một mạng… Cũng không biết những thiên mệnh chi tử này nói chuyện có giữ lời hay không…”

Lý Uyên Giao hơi suy nghĩ, cắn răng:

“Kế sách hiện giờ cũng chỉ có thử một chút người này, luôn muốn không dính vào những người này… Nhưng trừ cách này ra không còn cách nào khác.”

Mặc dù là muốn báo ân, Lý Uyên Giao lại đồng dạng giảng cái quy củ, không có vội vàng cưỡi gió tìm tới, mà là từ trong tay áo lấy ra [Huyền Văn Bình 】.

Năm đó hắn chính là sử dụng pháp khí này che giấu thân hình trước mặt Đồ Long liễn, che khuất tướng mạo và đặc thù của mình, lúc này mới nghiêng bình ngọc, gọi ra Huyền Văn Linh Vụ, bao phủ kín mít từ trên xuống dưới.

Hắn giả bộ không chút để ý, cưỡi gió bay vào trong đảo, tùy ý đi dạo, thỉnh thoảng thay đổi phương hướng, chậm rãi đi về phía Đồ Long liễn.

Trên đường gặp mấy nhóm tán tu, Lý Uyên Giao cẩn thận chậm rãi né qua, linh vụ huyền văn vốn có tác dụng che giấu khí tức, một đường đi tới thế mà không có ai phát hiện.

Mãi cho đến phía tây hòn đảo, liền thấy một chỗ đất cát ầm vang vỡ vụn, hỏa mạch phun ra ngoài, càng ra khỏi mặt đất cao tám chín thước, địa hỏa sát khí màu đen nhánh cùng hỏa diễm phun ra, sắc mặt Lý Uyên Giao quái dị, dừng bước.

“Ước chừng phương hướng Đồ Long liễn đi tới vừa vặn đi qua nơi đây…”

Lý Uyên Giao là có tiên giám gia trì, có thể thấy diện mạo toàn bộ hòn đảo mới có thể phát hiện chỗ hỏa mạch nho nhỏ này rò rỉ, nhất thời giữ vững tinh thần, chậm rãi đi qua, so với Đồ Long liễn đến trước một bước, khoanh chân mà ngồi, lấy ra một bình ngọc.

Hắn thi triển một cái Thải Khí Quyết, địa mạch hỏa diễm cùng sát khí lập tức chen chúc tới, nhao nhao chui vào trong bình ngọc trong tay hắn, kéo theo đuôi lửa màu đỏ thật dài, tạo thành một vòng xoáy tinh tế.

Tốc độ thu luyện của hắn cũng không nhanh, yên lặng chờ ở chỗ này, chờ tên Đồ Long liễn kia đụng vào.

Chỉ qua hơn mười hơi thở, một bóng người mặc áo lông vũ đen nhánh, chân đạp phi toa xuất hiện ở cách đó không xa, thiếu niên này trên vai khiêng một cây búa thật dài, tùy ý nhìn lại.

‘Ồ! Vừa vặn dùng hỏa mạch này tế luyện [Sát Hỏa Linh Nguyên 】.’

Hắn đi về phía trước mấy bước, phát giác có một tu sĩ đã ở bên cạnh hỏa mạch rút ra sát hỏa, tựa hồ có bảo vật ẩn nấp hộ thân, chợt nhìn còn chưa phát hiện, trong mắt hắn kim quang chảy xuôi, rất nhanh liền nhận ra một đoàn linh vụ huyền văn màu xám trắng.

“Hả?!”

Đồ Long liễn hơi sững sờ, qua mấy hơi thở, vừa mừng vừa sợ:

“Cuối cùng cũng tìm được vị tiền bối này!”

Đồ Long liễn một thân hắc y, buông cây búa vác trên vai xuống, thu vào trong túi trữ vật, lúc này mới cất bước về phía trước, liếc mắt nhìn Lý Uyên Giao một cái, thầm nghĩ:

“Năm đó chỉ thấy ánh sáng của pháp khí này, cũng không nhìn thấy vị ân nhân này… Có lẽ đã bị người ta giết chết, cướp đi pháp khí, còn phải thử hắn một lần, cũng không nên nhận nhầm người.”

Bèn tiến lên phía trước, hơi chắp tay, nhẹ giọng nói:

“Bái kiến đạo hữu!”

Thân ảnh trong Huyền Văn Linh Vụ rất cảnh giác, lập tức thu hồi bình ngọc, nhìn về phía hắn, trong đó truyền ra một giọng nói khàn khàn:

“Ta đã thu thập đủ địa hỏa sát khí ở đây, chỗ còn lại liền tặng cho đạo hữu.”

Hắn thoạt nhìn cũng không muốn gây chuyện, hơi đáp một câu, xoay người liền muốn rời khỏi, Đồ Long liễn nào có thể để hắn đi, tiến lên một bước, cười nói:

“Đạo hữu có nhớ truyền nhân của Đồ Quân không? Năm đó ta từng gặp qua một lần ở địa giới Huyền Nhạc.”

Đồ Long liễn cũng không nói quá tỉ mỉ, sợ đối phương là giết người đoạt bảo, liền thấy người này hơi dừng lại, nghi ngờ nói:

“Ngươi… Là tên Đồ Long liễn kia? Ngươi đã Trúc Cơ rồi sao!”

Nghe đến đây, Đồ Long liễn cũng không thả lỏng cảnh giác, người biết thanh danh của hắn rất nhiều, lập tức chỉ hỏi:

“Tiền bối có nhớ… Năm đó trên người ta mang theo một pháp quyết, là pháp quyết gì không?”

Lý Uyên Giao thoáng dừng lại, trong lòng hắn đương nhiên biết được là 《 Nhuận Dương Pháp 》, bản thân hắn còn dựa vào pháp quyết này chuyển hóa [Trường Hành Nguyên Hỏa 】, có thêm một bộ công pháp tứ phẩm có thể tu luyện, lập tức dùng giọng điệu có chút nghi hoặc nói:

“《 Nhuận Dương Pháp 》?”

“Ha ha!”

Chuyện đến nước này, Đồ Long liễn rốt cuộc xác nhận hắn là người năm đó, trên mặt hiện ra sắc mặt vui mừng chân thành thật ý, vui vẻ nói:

“Tiền bối, ta tìm ngươi cực khổ lắm đó!”

Linh vụ huyền văn trên người Lý Uyên Giao hơi tán đi, cẩn thận quan sát một hồi, nhẹ giọng nói:

“Bây giờ ngươi có thành tựu như vậy, xem như đạo thống của Đồ Quân được kế thừa… Là chuyện tốt!”

Lý Uyên Giao cũng không cường điệu ân tình giữa hai người, mà quay qua nhắc nhở mình có quan hệ với đạo thống của Đồ Quân, dù sao năm đó lý do hắn buông tha cho Đồ Long liễn cũng rất có liên hệ với đạo thống của Đồ Quân, Đồ Long liễn nghe vậy, hai mắt ửng đỏ, gật đầu nói:

Chương 862: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

“Hả?”

Lý Huyền Phong khẽ nhíu mày, Lâm Trầm Thắng tiếp tục dùng mật pháp truyền âm:

“Ở nơi này, đồng hành cùng những người này cũng không phải chuyện tốt, chỉ sợ cuối cùng sẽ trở thành hòn đá cho người khác dò đường, chớ nói chi là được phân cho thứ tốt…”

Lý Huyền Phong lập tức im lặng, đáp:

“Đa tạ đạo hữu nhắc nhở.”

Lâm Trầm Thắng lộ ra một chút ý cười:

“Đạo hữu không cần khách khí, đến lúc đó vào trong động thiên, ngươi và ta có thể chiếu cố lẫn nhau.”

Lý Huyền Phong gật đầu, hai người phía dưới đã cưỡi gió, Loan Tử Ngọc mở miệng nói:

“Đại trận này đã hoàn thành, vạn sự sẵn sàng, chỉ còn chờ động thiên này hạ xuống.”

Bốn người hàn huyên vài câu, đều tự điều tức, trong thiên địa sáng tối mấy lần, mặt trời lặn lần nữa, Lâm Trầm Thắng đột nhiên lên tiếng:

“Tới rồi.”

Lý Huyền Phong thở hắt ra, quả nhiên thấy trên không trung đảo Thanh Tùng xuất hiện một luồng sáng.

Tia sáng này hiện ra hình cung mờ mờ, trên tím dưới trắng, từ trong Thái Hư chậm rãi hiện ra, có năm loại hào quang màu sắc nhuộm ở trên mảnh hình cung này, chậm rãi rơi xuống phía dưới.

Theo đường cong này càng ngày càng gần mặt đất, những bộ phận còn lại cũng chầm chậm hiện ra, loáng thoáng có thể nhìn thấy dãy núi như ẩn như hiện trong tầng mây, ánh sáng rực rỡ không ngừng di chuyển trong đó.

“Ầm ầm!”

Theo một tiếng nổ mạnh như sấm vang lên, trên bầu trời rơi xuống đất vàng kim thạch tí tách, lại có thác nước tự dưng từ không trung hạ xuống, trước từ màu tím vàng chậm rãi diễn hóa thành màu vàng xanh, rơi xuống phía dưới huyễn hóa thành rất nhiều cuồng phong màu xanh đậm bực bội dâng lên, dần dần chuyển hóa thành màu đỏ nồng hậu dày đặc, hỏa diễm bốc lên, ngưng tụ thành các loại tinh thạch.

Địa Thủy Phong Hỏa thay phiên diễn hóa, vô số đạo lưu quang từ đó bay ra, tự mình bay ra bốn phương tám hướng, nước biển trên mặt biển cũng điên cuồng khuấy động, hô ứng tuôn ra các loại linh thủy.

Rậm rạp chằng chịt tán tu nhảy lên, ở trên không trung đánh nhau, đám người Lý Huyền Phong tự nhiên không quản hắn, ba người đem Chung Khiêm yểm hộ ở, đại trận ầm ầm vận chuyển.

Từng trận văn lần lượt sáng lên, Lý Huyền Phong chỉ nghe một tiếng trầm đục, trong nháy mắt sắc thái trước mắt đã hoàn toàn biến mất, chỉ còn lại hai màu đen trắng, suy nghĩ của Lý Huyền Phong càng ngày càng trì trệ, vật thể trước mắt không ngừng kéo dài, cuối cùng chỉ hóa thành hai đường sáng hai màu trắng đen, hội tụ thành một điểm ở phương xa.

Trong đầu Lý Huyền Phong truyền đến cảm giác kích thích mãnh liệt như bị điện giật, vOdxỌ WsTjSIgrẌ đó trước mắt trước tối sau sáng, một mảnh trắng bạc.

Dưới chân đột nhiên trống không, Lý Huyền Phong đột nhiên thoáng nhìn biển mây vô biên vô tận, trên đỉnh đầu là vạn trượng tinh không, tinh quang sáng chói, sơn mạch nơi xa nhấp nhô, lộ ra vẻ phá lệ yên tĩnh.

‘Thanh Tùng động thiên? ’

Hắn lập tức nhìn quanh bốn phía, phát giác mấy người Chung Khiêm đều đứng ở bên người, trên mặt đều có vẻ sợ hãi thán phục, Lâm Trầm Thắng thấp giọng nói:

“Nơi này hẳn là Thanh Tùng quan rồi…”

Hắn ngẩng đầu nhìn ngôi sao trên bầu trời, có chút kinh ngạc nói:

“Quả nhiên, ngôi sao trong Thanh Tùng động thiên cũng không động…”

Hắn vừa nói như vậy, ba người lập tức nhao nhao ngẩng đầu lên, ngưng thần nhìn lại, quả nhiên ở trong động thiên này, mỗi ngôi sao như một điểm sáng sớm đã bị cố định ở trên không trung, không nhúc nhích, cũng không giống ngôi sao hiện thế chậm rãi du tẩu, sai vị trí giao thoa.

Ánh mắt Lý Huyền Phong nhìn về phía bảy ngôi sao sáng ngời như cái muôi ở chân trời, nói khẽ:

“Trong động thiên này cũng không có nhật nguyệt… Chỉ có ngôi sao?”

“Không sai.”

Lâm Trầm Thắng lên tiếng, ánh mắt tìm kiếm gì đó trong biển mây, cùng Loan Tử Ngọc liếc nhau, nhao nhao chắp tay nói:

“Nếu đã vào động thiên này, tất cả dựa vào cơ duyên tìm kiếm, vậy xin cáo từ.”

Lời nói của hai người có chút ngoài dự liệu của Chung Khiêm, tựa hồ còn muốn nói gì đó, Lý Huyền Phong cũng chắp tay cáo từ, Chung Khiêm đành phải gật đầu nói:

“Chư vị bảo trọng!”

Lý Huyền Phong tạm biệt mấy người, cõng kim cung, bay một mạch về phía bắc, dừng chân suy nghĩ mấy hơi thở, nhìn biển mây dưới chân.

“Không biết bên dưới là quang cảnh gì.”

Hắn bóp một đạo pháp quyết, trên người sáng lên một đạo kim quang hộ thuẫn, lúc này mới thăm dò tính chậm rãi đặt chân vào, trước mắt sương trắng tràn ngập, lộ ra ánh trăng trong suốt, bay một hơi, tầng mây trước mắt mới có xu thế chậm rãi tán đi.

“Ngược lại vừa tiến vào đã ở trên không.”

Hắn từ dưới tầng mây chui ra, thấy rõ mọi thứ trước mắt, đột nhiên ngây ngẩn cả người.

Mây mù dưới chân vô biên vô hạn, trên đỉnh đầu là bầu trời sao vạn trượng, ánh sao lấp lánh, dãy núi nơi xa nhấp nhô kéo dài chập trùng, hoàn toàn không khác gì với những gì hắn vừa nhìn thấy.

Lý Huyền Phong ngẩng đầu nhìn, bảy ngôi sao phương xa đã đảo ngược, nếu thật sự nói có gì khác nhau, chỉ có một điểm này thôi.

Lý Huyền Phong ngẩn người, cuối cùng cũng hiểu ra:

“Nơi này căn bản không có lục địa gì cả, dưới tầng mây là một đêm sao trời khác.”

Hắn chậm rãi vận chuyển gió, cưỡi gió phá vỡ biển mây đi về phía trước, trong lòng có thêm một nghi vấn:

“Nếu là như vậy, phía trên có một bảo vật, phía dưới chẳng phải là còn có một bảo vật tương tự sao?”

Hắn kiềm chế nghi vấn này xuống, bốn phía nơi đây đều là biển mây trống rỗng, không thể lãng phí thời gian ở trong đó, chỉ nhìn chuẩn một phương sơn mạch xa xa, một đường cưỡi gió về phía trước.

“Ầm ầm!”

Chương 863: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Cưỡi gió bay được gần nửa canh giờ, một tiếng nổ vang như lôi đình từ phía chân trời dâng lên, Lý Huyền Phong thoáng nhìn thấy phương xa biển mây có mấy người đang liều chết đánh nhau.

Những người này phục sức khác nhau, mơ hồ có thể nhìn ra bóng dáng mấy tông môn trong biển, một người ở giữa tay cầm hai cái bát đồng lớn, giơ cao cao, tử điện trong bát này xoay tròn, thả ra từng đạo huyền lôi, đánh vào mấy người bên cạnh.

Mấy người bên cạnh hoặc cầm trường kiếm trong tay, hoặc bấm niệm pháp quyết thi pháp, phục sức không giống nhau, lại bao quanh hắn, hợp lực vây công. Một người trong đó mặc kim bào, hai tay cầm một đao, sắc mặt rất hung ác, miệng nói:

“Miêu Nghiệp, mau giao Trầm Vân bảo châu ra đây! Đừng lãng phí thời gian ở đây!”

Người chính giữa không hề sợ hãi, cười khẩy, dốc toàn lực thúc giục hai cái bát đồng, ánh sáng tím sáng rực lên. Mấy người xung quanh mặc dù đã hợp lực tấn công, nhưng không ai muốn giao con át chủ bài ra, bị hắn tiêu hao ở chỗ này.

Sắc mặt người cầm đao lộ ra rất khó coi, cũng không muốn lãng phí thời gian ở nơi này, nhưng lại luyến tiếc bảo vật trong tay hắn, sắc mặt biến hóa mấy lần.

Lý Huyền Phong cũng không muốn gây chuyện, lại không muốn đi thẳng qua gây nghi ngờ cho người khác, định chui đầu vào mây mù, ai ngờ tu sĩ lôi pháp cầm bát đồng cười nói:

“Tư Đồ Sâm, ngươi nên nhanh chóng rời đi đi, đừng để đến muộn, bị người ta cướp mất hết!”

Lý Huyền Phong đột nhiên dừng bước, híp mắt nhìn nam tử cầm song đao kia, như có điều suy nghĩ, một tay chậm rãi duỗi ra sau lưng, cởi trường cung trên lưng xuống.

Tư Đồ Sâm có khuôn mặt khá tuấn tú, sống mũi cao thẳng, thoạt nhìn có vài phần tương tự Tư Đồ Mạt, một thân hỏa diễm bốc lên, quấn quanh từng đợt khí màu đỏ đen.

Một thân hỏa diễm này của hắn rất hiếm thấy, huyễn hóa thành đủ loại chim tước chi hình bên người, uy lực khá lớn, ngạnh sinh đánh tan từng đạo lôi điện kia, hai thanh trường đao múa uy vũ sinh phong.

Mấy người chung quanh thấy thế mặt lộ vẻ chần chờ, Miêu Nghiệp cùng Tư Đồ Sâm này đều không phải hạng dễ chọc, hai người tranh đoạt, chỉ sợ cũng chẳng vớt được chỗ tốt gì, rất nhanh liền tự mình tán đi, chỉ còn lại hai người giằng co trên không trung.

Tư Đồ Sâm càng thêm kiên định thái độ, viên Trầm Vân bảo châu kia là mấu chốt để hắn chế tạo pháp khí, lập tức chỉ nói:

“Ta không muốn ở đây lãng phí thời gian với ngươi, đạo hữu không bằng ra giá đi, chúng ta thương lượng…”

“Phì!”

Miêu Nghiệp cười lạnh một tiếng, mắng:

“Mẹ kiếp! Ngươi nghĩ một đạo “Diễm Trung Ô” trên người ngươi là từ đâu tới? Là do Tư Đồ Huyễn cướp cơ duyên của tổ tiên ta ở Đâu Huyền Sơn, mới có được công pháp này! Bây giờ còn giả nhân giả nghĩa, nói cái gì mà thương lượng, khốn kiếp!”

Nụ cười vừa mới toát ra trên mặt Tư Đồ Sâm nhanh chóng biến mất, hắn lạnh lùng nói:

“Dám gọi thẳng tục danh của chân nhân, cơ duyên của bản thân bị cướp lại đi trách tội người khác, ngươi cũng thật là không biết lý lẽ.”

Miêu Nghiệp tức giận cười ha hả, nói:

“Lão già kia chết cũng đã chết rồi, trước mặt ngươi mà mắng hắn, ngươi có thể làm gì ta?!”

Hai người lời qua tiếng lại, lập tức đánh nhau, một thân linh giáp Ô Kim của Lý Huyền Phong chậm rãi thu liễm hào quang, ẩn nấp trong tầng mây, tinh tế quan sát.

“Thì ra là ngươi… “Diễm Trung Ô”, quả nhiên là Diễm Trung Ô…”

Trong ký ức của dân chúng Lê Kính trấn, Lê Xuyên khẩu từng có một trận đại hạn, khiến mười nhà chín nhà không còn ai, năm đó cả nhà Từ lão hán bị người ta ăn thịt, chỉ còn lại một mình hắn, Trần Nhị Ngưu thì chạy tới Lý gia làm tá điền.

Năm đó Từ lão hán chết trước mặt Lý Huyền Phong, nói ra bí mật, chính là Thang Kim Môn vì muốn luyện chế “Diễm Trung Ô khí” cho thiếu chủ luyện khí, nên mới dẫn yêu thú đi giết người cướp lửa.

“Diễm Trung Ô khí.”

Những chuyện này đã qua quá lâu, thiên địa linh khí thường là từng tia thu thập, phải mất mấy năm thậm chí mấy chục năm, Thang Kim Môn chắc chắn không chỉ đến nơi này để lấy linh khí, chỉ là không có ai để ý mà thôi.

Phàm nhân tuổi thọ ngắn ngủi, không rảnh để ý đến nỗi đau, Từ Tam trước khi chết nắm lấy ống quần của Lý Huyền Phong lúc sáu tuổi, lại khiến hắn ghi nhớ ròng rã bảy mươi năm.

Lý Huyền Phong khẽ vuốt trường cung, huyền tiễn run rẩy, từ trong ống tên bên hông nhảy lên, rơi vào trên dây cung, kim quang ngưng tụ, nhanh chóng hội tụ trên dây cung.

Hắn giương cung, ẩn nhẫn không bắn, tay đã giương sẵn, ngược lại chậm rãi kéo dài khoảng cách, ẩn núp trong tầng mây, chờ thời cơ, cẩn thận ghi nhớ tướng mạo của Tư Đồ Sâm.

‘Ở trong động thiên, hai người này chắc chắn sẽ không đánh nhau đến chết, như vậy chẳng khác nào nhặt được hạt vừng, đánh mất hạt dưa… chẳng qua là đang thăm dò lẫn nhau mà thôi. Tên kia là thiếu chủ Thang Kim Môn, tuyệt đối không phải kẻ dễ đối phó, không ra tay thì thôi… đã ra tay là phải khiến hắn chết ngay lập tức, tuyệt đối không thể để hắn phòng bị! ’

Tư Đồ Sâm hai tay cầm đao trong biển mây, một thân hỏa diễm đỏ thẫm bốc lên, theo trường đao trong tay hắn vung lên, hỏa diễm màu đỏ đen bắn ra, Miêu Nghiệp bên cạnh cũng không chịu yếu thế, lôi quang trong hai bát đồng trong tay hắn lưu chuyển.

Hai người thi triển pháp thuật, thăm dò lẫn nhau mấy chục hiệp, dần dần đánh thật, thanh thế càng lúc càng lớn, hỏa diễm màu đỏ đen cùng lôi đình va chạm, tiếng nổ vang vọng khắp bầu trời.

Quả nhiên, hai người thấy đối phương đều không chịu nhường nhịn, dần dần lộ vẻ kiêng dè, động thiên này không giống bên ngoài, nếu hai người đánh nhau, để cho người khác nhặt lợi ích, rất nhanh liền ngầm hiểu mà dừng tay.

Tư Đồ Sâm cất trường đao, cũng không nói gì, chỉ hừ lạnh một tiếng, cưỡi gió bay về phía dãy núi xa xa, Miêu Nghiệp hướng về phía bóng lưng của hắn nhổ một ngụm nước bọt, xoay người, bay về hướng hoàn toàn khác.

Chờ đến khi hai người rời đi, lúc này Lý Huyền Phong mới thu liễm linh giáp, chân đạp gió, lặng lẽ đi theo sau Tư Đồ Sâm về phía bắc.

Lý Huyền Phong xuyên qua biển mây, hắn thấy rõ ràng lưu quang bên cạnh càng ngày càng nhiều, phá không tiến lên trong mây mù màu xám, không cần che giấu cũng nhiều như vậy, nếu tính cả những pháp quang ảm đạm kia nữa, e rằng có hơn mười người.

‘Không biết biển mây này phân bố như thế nào, nếu tính sơ, e rằng có bốn năm mươi người, trong đó có đến mười người có số mệnh. Nếu thật sự đánh nhau, chắc chắn sẽ rất náo nhiệt! ’

Hắn chỉ liếc mắt nhìn, sau đó tiếp tục bay về phía trước, rất nhanh dãy núi đã hiện ra trước mặt, chân núi màu nâu sẫm cao ngất trong mây mù, thẳng tắp chạm tới trời cao, phần lớn là các loại linh tùng, tỏa ra ánh sáng nhàn nhạt, từng cơn gió màu xanh nhạt thổi qua.

Tiếng gió rít gào không ngừng, thổi tan biển mây xung quanh, giống như sóng biển cuồn cuộn, lúc ẩn lúc hiện, giống như một hòn đảo giữa biển khơi.

Chương 864: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Mà xen lẫn trong rừng tùng rộng lớn là những phiến đá màu xanh biếc, giống như một con giao long màu xanh khổng lồ, uốn lượn từ chân núi lên đến đỉnh núi, dọc đường đi là đình đài lầu các, tiên khí mờ ảo.

Hắn vừa mới đến gần dãy núi, pháp phong quanh thân liền bị luồng gió xanh này thổi tan, thân hình loạng choạng trên không trung, bất đắc dĩ phải đáp xuống chân núi.

Lý Huyền Phong chỉ cần một hơi thở là có thể nhận ra đây là “Trọng Uyên đại phong”, có thể thổi tan pháp phong, đánh rơi linh thuyền, cuốn theo cát bụi, dẫn động pháp khí, có thể coi là một loại linh vật không tệ, ngay cả tu sĩ Trúc Cơ cũng thèm muốn.

Loại gió này ở hiện thế đã rất hiếm thấy, chỉ có Tây Phương Đại Tây Nguyên mới có một ít, ngẫu nhiên có thể tìm được một ít, có thể dùng để luyện chế pháp bảo đánh rơi pháp khí của đối phương. Nếu thả ra ngoài, đám tán tu này sẽ đánh nhau đến ngươi chết ta sống.

Thế nhưng loại gió trước mắt lại vô cùng vô tận, xoay quanh ngọn núi này, mọi người bị gió thổi rơi xuống, lại không có ai dừng lại thu thập linh phong, mà vội vàng chạy lên núi.

Lý Huyền Phong vừa mới đáp xuống, một nam tử áo đen cũng rơi xuống trước mặt hắn, lông mày thô và nhạt, hai gò má hóp lại, chắp tay nói:

“Vừa rồi tại hạ đã gặp đạo hữu trên không trung, phía trên núi nguy hiểm, không bằng chúng ta cùng nhau kết bạn.”

Người này chính là Lâm Trầm Thắng của Đại Lệ Quỳ Quan, Lý Huyền Phong từng được hắn nhắc nhở, ấn tượng với người này không tệ, nhướng mày gật đầu, nói:

“Được.”

Hai người bước nhanh, thi triển thân pháp, dẫm lên bậc thang bằng đá đi lên, không để ý đến những cây linh tùng bên cạnh, chỉ hướng thẳng đến tòa lầu các gần nhất.

Lầu các này chỉ lớn bằng một tiểu viện bình thường, trước cửa đặt hai thạch sư, Lý Huyền Phong tập trung nhìn vào, đã có kẻ đến trước một bước, đứng ở trước viện này.

Người này là một nữ tu, một thân hồng y, khoác hồng bào, cẩn thận nhìn chằm chằm lầu các này, trong ngực còn ôm một thanh tiểu kích, bất quá cánh tay dài ngắn, khắp cả người màu đỏ vàng, chia làm tam xoa, đỉnh tam xoa tụ lại, như một cánh hoa, không giống như là binh khí, ngược lại giống như một kiện lễ khí.

Lý Huyền Phong hai người mới dừng chân, nữ tu này lập tức quay đầu lại, đề phòng nhìn hắn một cái, nhẹ giọng nói:

“Vị đạo hữu… Nơi đây ta đến trước một bước, xin mời đi nơi khác…”

Ánh mắt nàng đảo qua Lâm Trầm Thắng phía sau Lý Huyền Phong, đột nhiên dừng lại, hai mắt hơi cong, lộ ra biểu tình kinh hỉ, gọi:

“Trầm Thắng huynh!”

Lâm Trầm Thắng cũng có chút kinh ngạc, đáp:

“Nguyên lai là Tất Ngọc Trang đạo hữu…”

Hắn hiện ra nụ cười chân tâm thật ý, giới thiệu với Lý Huyền Phong:

“Vị này là Tất Ngọc Trang đạo hữu của Hành Chúc Đạo, từ nhỏ đã giao hảo với ta!”

Lâm Trầm Thắng nhìn về phía Tất Ngọc Trang, cười nói:

“Vị này là Lý Huyền Phong, là tướng tài đắc lực của Nguyên Tố chân nhân.”

Tất Ngọc Trang đáp một câu, thái độ chuyển biến rất nhiều, cười nói:

“Ta đang lo lắng không mở được pháp trận này… Có chút không biết làm sao, hai vị đến thật đúng lúc, không bằng cùng nhau phá giải, đỡ phải dây dưa nhiều, chậm trễ thời gian.”

Lâm Trầm Thắng có chút xấu hổ chắp tay nói:

“Ngươi biết ta vốn không thông trận pháp, Huyền Phong đạo hữu cũng không am hiểu đạo này… Nếu như Hạn Tử Ngọc ở đây… Có lẽ có thể thử một lần.”

Tất Ngọc Trang suy nghĩ một chút, đáp:

“Ta đã quan sát một lúc, trận pháp này rất là kỳ lạ, có chút cổ xưa, không có lục chương, không có cửu văn, hơn nữa trải qua nhiều năm biến hóa, thế đạo biến thiên, quả vị ẩn độn biến ảo, đã mất đi rất nhiều uy lực.”

Nàng lật tay, từ trong túi trữ vật lấy ra mấy cái đinh ngọc bích, phần đuôi đều buộc mấy sợi xiềng xích dài nhỏ, nhẹ nhàng ném ra, sợi xiềng xích ở phần đuôi đồng loạt nắm ở trong tay.

Những ngọc giản linh động này rơi vào trên trận pháp, tự mình du tẩu, Tất Ngọc Trang giải thích:

“Trận pháp này bố trí vào khoảng hơn ngàn năm trước, lúc đó lục thủy chưa hồi phục, Minh Dương cùng Quyết Âm đều tồn tại, mặt trời và mặt trăng có lẽ cũng tồn tại trên đời, cho nên trận nhãn áp dụng Âm Dương định trận, là vững chắc nhất.”

“Thế giới hiện giờ đã thay đổi quá nhiều, người đời nay thích dùng Ngũ Đức Tam Kim để bố trí trận pháp, gần như không áp dụng Âm Dương, tuy rằng trong động thiên chịu ảnh hưởng giảm bớt rất nhiều, nhưng chung quy vẫn có sơ hở.”

Nàng nhẹ nhàng lay động mấy sợi xiềng xích này, trên trận pháp chậm rãi hiện ra từng điểm sáng du tẩu, Tất Ngọc Trang điểm ra vài đạo, nhẹ giọng nói:

“Hai vị chỉ cần dựa theo linh thức ta chỉ dẫn, đánh tan những chỗ thiếu hụt này là được.”

Lâm Trầm Thắng lật cổ tay, lấy ra một đạo phù lục, phù lục một mảnh đen nhánh, yên lặng chảy xuôi thải quang, nắm trong tay, đợi giây lát, bấm niệm pháp quyết thi pháp, tế lên phù lục kia, ầm ầm một tiếng nện xuống.

Lâm Trầm Thắng hiển nhiên có giữ lại, cũng không dùng tới toàn lực, chỉ nghe một tiếng trầm đục, đại trận này sáng tắt một trận, lại lần nữa sáng lên.

Lý Huyền Phong kéo cung, không hề nao núng, chỉ ngưng tụ ra một vệt sáng vàng thật dài, một mũi tên bắn lên trên trận, hắn cũng thu lực, đánh cho đại trận kia lay động một hồi.

Đại trận này vốn cũng không phải là bố trí tỉ mỉ, càng giống như là tiện tay dùng để trông nhà hộ viện, lại có thiếu sót, ba người hợp lực nhất thời đánh cho phá thành mảnh nhỏ, hai con thạch thú ở cửa sân chậm rãi ảm đạm xuống.

Ba người tự thu tay lại, Tất Ngọc Trang lại từ trong túi trữ vật lấy ra một viên ngọc châu màu trắng sáng chói, nhẹ nhàng ném ra.

Pháp khí này vừa rơi xuống đất, lập tức bay lên, hóa thành một giáp sĩ

“Có vài phần giống với Thanh Tuyên Nhạc của Viên Thoan…”

Lý Huyền Phong nhìn qua, giáp sĩ áo trắng này đã đẩy cửa bước vào, thoải mái bước vào trong, giữa đình viện vừa vặn có một đống đá vụn sụp đổ.

Đá vụn này coi như hoàn chỉnh, lờ mờ có thể nhận ra đã từng là một con thạch thú.

Thạch thú này không phải sói cũng chẳng phải hổ, trên cái đầu còn sót lại trên mặt đất có ba con mắt, răng nanh sắc bén, lộ ra vẻ rất hung ác, con mắt thứ ba kia còn khảm một khối bảo thạch, không biết là bảo vật gì.

Lý Huyền Phong chỉ cảm thấy quen mắt, phân biệt một hơi, trong giây lát nhớ tới trước cửa Nguyên Tố chân nhân cũng có tượng đá này.

Chương 865: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Quả nhiên, hai người bên cạnh không hẹn mà cùng chuyển ánh mắt đến trên người hắn, Lâm Trầm Thắng thấp giọng nói:

“Tam Mục Mang Sơn Thú… Con thú này có thể hộ trận chiêu tài, thời cổ còn có chút tung tích, mọi người thường thường dùng con thú này trấn thủ đại trận, gần đây nhất… Ha ha!”

Lý Huyền Phong từng nghe nói Nguyên Tố chân nhân từng có linh thú này, bị Tư Đồ Tiêu của Thang Kim Môn giết chết, lập tức hỏi:

“Bảo thạch này là…?”

Lâm Trầm Thắng và Tất Ngọc Trang đều không nhận ra, Lý Huyền Phong liền dùng pháp lực thu lấy trước, nói khẽ:

“Vật này liên quan đến linh thú, ta muốn thu hồi lại cho chân nhân, trước hết lấy xuống.”

Hai người tự nhiên gật đầu, nhìn giáp sĩ áo trắng kia lục soát mấy gian phòng một lần, lấy ra một đống đồ, dễ dàng dời đến cửa, bày ra từng cái.

Mấy chục quyển sách cổ, hơn mười bình ngọc, còn có chút vật phẩm như gối ngọc, bồ đoàn, có lẽ chủ nhân viện này căn bản không ngờ trong động thiên còn có thể bị người xâm nhập, trước khi đi không hề thu thập.

Lâm Trầm Thắng cũng không kéo dài thời gian, trước tiên lấy những sách cổ kia qua, đưa tới trong tay hai người, dựa theo quy củ xưa nay để cho ba người đều xem qua.

Lý Huyền Phong nhìn thật cẩn thận, có mười ba quyển là trận pháp, bảy quyển là công pháp, mười mấy quyển còn lại đều là tiểu thuyết, truyện ký, tranh vẽ yêu thú, đại đa số đều là liên quan đến long tộc dưới biển.

Tất Ngọc Trang ở một bên xem hết toàn bộ những ghi chép về trận pháp này, thở dài nói:

“Đáng tiếc, đáng tiếc… Những trận pháp này thật tinh diệu… Hôm nay thiên địa biến hóa, đại bộ phận đều đã không còn có giá trị tham khảo…”

Lý Huyền Phong xem qua mấy quyển công pháp này, ba quyển là công pháp Thai Tức, hai quyển là “Lục Chương Tầm Tiên” và “Lân Thú Vấn Pháp” tứ phẩm, một quyển công pháp Thai Tức ngũ phẩm, tên là “Quan Thái Hoa Kinh”.

‘Những cổ nhân này đặt tên thật là cổ xưa chất phác, không hề đặt chút tên hoa mỹ nào.’

Trong ba quyển này, “Lân Thú Vấn Pháp” tu luyện ra sáu đạo luân chỉ có thể tiếp tục tu luyện công pháp Thủy Đức, hơi có chút hạn chế, còn lại đại đa số đều có thể dung hợp, chỉ có “Lục Chương Tầm Tiên” cuối cùng đặc biệt viết một câu, không thể tiếp tục tu luyện Tịnh Cổ Pháp.

‘Tịnh Cổ Pháp là cái gì… Chưa từng nghe nói qua… Hiện giờ ở đâu còn có thể thấy được…’

Ba quyển công pháp Thai Tức này không có tác dụng gì với hắn, nhưng lại rất tốt với vãn bối nhà hắn, tuy hắn không biết vãn bối nhà mình ngoài tu hành “Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh”, còn tu hành loại công pháp Thai Tức nào, nhưng có nghĩ thế nào cũng không thể đạt tới ngũ phẩm.

‘Hiện giờ cũng chỉ có trong động thiên mới có thể tìm được công pháp cao phẩm như vậy!’

Hắn ghi nhớ ba quyển công pháp này, bốn quyển còn lại có ba quyển là công pháp Luyện Khí, đều là những chương đầu tiên, chắc hẳn là chủ nhân của tiểu viện này dùng để lựa chọn, mà quyển cuối cùng có thể tu luyện đến Trúc Cơ, chính là bản đầy đủ của một trong số đó.

‘Xem ra chủ nhân nơi này cuối cùng đã lựa chọn quyển này.’

Mấy quyển Luyện Khí không có tác dụng lớn, Lý Huyền Phong lướt qua, cẩn thận đánh giá quyển công pháp Trúc Cơ này, cổ thư này có chất liệu đặc thù, sờ lên vô cùng cứng cỏi, mấy chữ to phía trên dứt khoát lưu loát:

“Thái Việt Hàm Bắc Thư”.

Hắn mở trang đầu ra, muốn đọc kỹ một chút.

Ai ngờ Lý Huyền Phong vừa mới mở ra, hàng chữ đầy mực này trong nháy mắt trở nên mơ hồ, chen lấn nhau nhảy lên khỏi mặt giấy, hóa thành lưu quang biến mất không thấy gì nữa.

Toàn bộ cổ thư rầm rầm lật lên giữa không trung, Lý Huyền Phong cảm thấy một trận choáng váng, bên tai truyền đến cảnh tượng hùng vĩ sóng biển từ bắc dâng về nam, khi thì va chạm vào vách núi, rơi xuống một trận mưa lạnh.

“Ầm!”

Cổ thư trước mắt trong nháy mắt hóa thành tro tàn đầy đất, lúc rơi trên mặt đất lại dung hợp thành kiến đen, run rẩy, chạy tứ tán, chui vào trong lòng đất biến mất không thấy gì nữa.

Trong đầu Lý Huyền Phong ong ong, ánh mắt dần dần nhìn xuống hai tay, tựa hồ có chút mê mang, Lâm Trầm Thắng ở bên cạnh quay đầu lại hỏi:

“Vị đạo hữu, ngươi đã xem qua sáu quyển công pháp này chưa?”

Lý Huyền Phong bừng tỉnh như trong mộng, ngẩng đầu lên, gật đầu nói:

“Ừm, đều đã xem qua, chỉ tiếc đều không vượt qua Luyện Khí.”

Lâm Trầm Thắng cười, đáp:

“Cũng không cần lo lắng, đợi đến khi trên biển mây vang lên ba hồi trống, có thể đi lên chọn lựa.”

…

Lý Uyên Giao và Đồ Long Côn đi dạo một vòng trong rừng, chung quanh rất nhanh tràn ngập sương trắng, hắn có chút nghi ngờ, thấp giọng nói:

“Vị đạo hữu, sương mù này nổi lên thật kỳ quái, chúng ta phải cẩn thận.”

Đồ Long Côn mỉm cười, ánh mắt đảo một vòng trên sương mù, đáp:

“Sương mù này có thể che chắn thần thức, quả thật quỷ dị, vậy chúng ta hãy cưỡi gió bay lên, ngươi hãy đi sát theo ta, đừng rớt lại phía sau.”

Lý Uyên Giao là kẻ cáo già, vừa nghe lời này, trong lòng đã nắm chắc bảy phần, biết là động thiên kia sắp giáng xuống, bèn gật đầu cưỡi gió, gắt gao đi theo bên cạnh hắn.

Chương 866: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Hai người vừa mới cưỡi gió bay lên, ánh chiều tà nơi chân trời trong nháy mắt biến mất, hiện ra đầy trời sao, những ngôi sao này bất động, quy củ treo trên bầu trời.

Mặt biển xa xa hoàn toàn biến mất, chỉ còn lại biển mây vô biên vô tận cùng dãy núi liên miên không dứt, Lý Uyên Giao giả vờ như lâm đại địch, trầm giọng nói:

“Không xong! Bị rơi vào ảo trận của người khác rồi!”

Đồ Long Côn vẫn luôn quan sát hắn với vẻ mặt nghiêm túc, thấy vậy rốt cuộc cũng bỏ đi một tia nghi ngờ cuối cùng, cười ha hả, đáp:

“Vị tiền bối, nơi này chính là ‘Thần Kính Động Thiên’!”

Lý Uyên Giao lộ vẻ mặt kinh ngạc, lần này là thật sự khó hiểu, hiện giờ muốn đi cũng là đi “Thanh Tùng Động Thiên”, tại sao đột nhiên lại xuất hiện một cái “Thần Kính Động Thiên”, chỉ thấy Đồ Long Côn giải thích:

“Thanh Tùng Quan vốn dĩ nằm trong ‘Thần Kính Động Thiên’, chỉ là động thiên này phong bế đã lâu, đám người kia không biết bí ẩn trong đó… Cho nên mới gán ghép thành… Đám Tử Phủ chân nhân kia cũng vui vẻ vì tên gọi này biến mất, cho nên cứ gọi là Thanh Tùng Động Thiên!”

“Nơi này là do cổ tu sĩ Doanh Oánh khai phá, vốn là tên gọi được hóa từ Tiên Quân đạo thống năm đó, làm sao có thể gọi là Thanh Tùng Động Thiên!”

Lý Uyên Giao bề ngoài là bị tin tức này làm chấn động, trong lòng càng thêm kinh ngạc về thái độ của Đồ Long Côn, lại kết hợp với những gì hắn thể hiện trên đường đi, Lý Uyên Giao trong lòng càng thêm chắc chắn:

‘Tên này tám chín phần mười… Đã hiểu được điều gì đó… Thậm chí có khả năng đã dần dần thoát khỏi sự khống chế của chân nhân!’

Hắn nhíu mày, trên mặt lộ ra vẻ vừa mừng vừa sợ, nhẹ giọng nói:

“Xem ra chúng ta có cơ duyên tiến vào trong đó, quả là chuyện tốt, còn về phần có mạng sống đi ra ngoài hay không… Vậy thì khó nói…”

Đồ Long Côn khẽ gật đầu, Lý Uyên Giao chắp tay nói:

“Ta thấy vị đạo hữu am hiểu về động thiên như vậy, chuyện tiếp theo phải dựa vào ngươi rồi.”

Đồ Long Côn cười cười, đáp:

“Tiền bối đừng khách khí như vậy.”

Hai người ba lời, đã xác định tiếp tục kết bạn đồng hành, Lý Uyên Giao không tham lam bảo vật trong động thiên này, mà vội vã muốn đi tìm Úc Mộ Tiên, cũng không biết trưởng bối có phải đã giao đấu với hắn hay chưa…

Đồ Long Côn cùng Lý Uyên Giao cưỡi gió bay lên, tùy tiện chọn một hướng, đứng khoanh tay trên đám mây, ánh mắt nhìn về phía dãy núi xa xa, lệnh bài bên hông lắc lư.

Hắn phán đoán phương hướng, lựa chọn con đường trong biển mây, bay một hồi, nghe thấy tiếng ồn ào đánh nhau.

“Có kẻ nhanh chân đến trước rồi…”

Đồ Long Côn hơi bất mãn nhíu mày, lẩm bẩm hai câu, trong tay lại xuất hiện cây kim chùy, chỉ trong chốc lát, đã thấy biển mây phía trước chấn động, pháp quang và pháp thuật va chạm kịch liệt trên không trung, pháp khí giao nhau, phát ra tiếng leng keng.

Khoảng năm sáu người đang vây quanh một ngọn núi nhỏ, cảnh giác đề phòng lẫn nhau, trên ngọn núi nhỏ kia có một cái đài đá cao, bên trên đặt một cái bình ngọc nhỏ.

Bình ngọc này được khắc đầy hoa quế màu bạc, được bao phủ bởi một tầng linh tráo màu trắng bạc, dường như không nhìn ra được là vật gì, chỉ là bên rìa linh tráo hiện lên từng tia linh vụ màu trắng như ánh trăng, lúc chìm lúc nổi, trông vô cùng thần dị.

Chính giữa là một nam tử trung niên mặc đạo bào màu đen, sắc mặt lạnh lùng, dáng người cao gầy, hoa văn trên đạo bào rất nhạt, cho thấy kỹ thuật may vá cao siêu, trong tay cầm một cây phất trần bằng gỗ tử đàn, lạnh lùng nhìn những người xung quanh, trầm giọng nói:

“Trúc Cơ pháp tráo này… Trường Tiêu Môn ta muốn… Chư vị hãy suy nghĩ cho kỹ.”

Bên cạnh có một tên tu sĩ mặc hồng bào cười lạnh nói:

“Tốt lắm, Tuần Ấp Tử, vậy ngươi cứ việc lấy pháp tráo kia đi, để chúng ta xem thử trong bình ngọc kia chứa linh vật gì!”

Nam tử cao gầy mặc đạo bào không đáp lời, chỉ dùng ánh mắt lạnh lẽo liếc nhìn mọi người, Lý Uyên Giao và Đồ Long Côn đứng trên đám mây cách đó không xa lặng lẽ quan sát, đánh giá năm sáu người chung quanh.

Trong năm người này có một nữ tu mặc đạo y màu tương, chân đạp đám mây, nhìn qua linh lung nhỏ xíu, tựa hồ đang cẩn thận nhận ra vật phẩm trong linh tráo, một tay nâng một tòa kim sơn nho nhỏ, một tay khác cầm một viên ngọc châu, chính là Khổng Đình Vân của Huyền Nhạc môn!

Về phần một chỗ khác thì đứng một vị thiếu niên tướng mạo thanh tú, lông mi hơi nhíu, tựa hồ có ý lui bước, Lý Uyên Giao chỉ gặp qua hắn vài lần, lại sớm đem tướng mạo của hắn khắc thật sâu vào trong đầu.

‘Chung Khiêm!’

Hắn đang phân biệt thân phận bối cảnh của mấy người còn lại, Đồ Long Cương trước người ánh mắt nóng rực, lẩm bẩm nói:

“Tiền bối… Trong bình ngọc này là đồ tốt! Lát nữa nếu đánh nhau, tiền bối chỉ cần chú ý bản thân là được!”

Lý Uyên Giao nghe xong lời này, lúc này mới đưa ánh mắt dừng lại ở trên đài cao.

Đài cao này được dựng bình thường, cũng không phải tài liệu quý trọng gì, nhưng linh tráo màu trắng bạc kia lại nhìn có chút không tầm thường, hiện ra màu trắng bạc nhàn nhạt, bốn góc đều khắc hình thỏ quế, chính là trúc cơ pháp khí cổ tu.

Trong pháp khí này có một ngân bạch sắc bảo bình, linh cơ nồng đậm, hoa văn nguyệt bạch sắc thần bí nhưng tạo cho người ta cảm giác cực kỳ quen thuộc, linh vụ phiêu đãng quanh đó càng quen thuộc.

Lý Uyên Giao trong lòng yên lặng cười hai tiếng, thứ này cùng linh vụ màu trắng ngàn lần hắn nhìn qua ở trong nhà giống nhau như đúc, hắn hiểu rất rõ, vật ấy đủ để cho tất cả tu sĩ ở đây phát cuồng:

‘Thái Âm Nguyệt Hoa!’

Chương 867: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Lý Uyên Giao hôm nay xem như lần đầu tiên chân chính nhìn thấy [Thái Âm Nguyệt Hoa 】 bên ngoài, được đựng trong một bình ngọc cổ xưa có khắc đầy phù văn, đặt trang trọng trên một cái đài ngọc, bên ngoài còn có một tầng pháp khí cổ xưa bao phủ. Có thể thấy được cho dù ở trong động thiên này, nó vẫn được đối đãi vô cùng trân trọng.

Trên đài ngọc khắc đầy đủ loại trận pháp, thoạt nhìn đã từng được lợi dụng để phụ trợ tu luyện, hoặc là dùng để rút ra một ít thiên địa linh khí cấp thấp. Chỉ là những trận pháp này giờ đã mất đi hiệu dụng, chỉ còn là những hoa văn trang trí bình thường.

Mật thất của Lý Uyên Giao thì nguyệt hoa chảy xuôi khắp nơi, hắn đã quen nhìn ánh sáng màu xanh nhạt này, nên xưa nay cảm thấy cũng bình thường, sau khi quen thuộc cũng không cảm thấy kỳ lạ nữa.

Nhưng hôm nay lại được nhìn thấy nó trong khung cảnh long trọng như thế này, bỗng nhiên lại cảm thấy trân quý vô cùng, ánh sáng màu trắng bạc chói mắt. Lý Uyên Giao còn đỡ, chứ những người xung quanh ngọc đài chậm rãi nhận ra thứ này, bầu không khí đã dần dần trở nên sôi sục.

Giang Nam từng là đạo tràng của Nguyệt Hoa nguyên phủ, mấy tiên tông, tiên môn đời đời truyền thừa xuống, nhà ai mà chẳng có vài ba pháp quyết thượng cổ, phương pháp luyện khí hay là thần thông lợi hại, đâu đến phiên bọn họ nhúng tay vào? Cho dù có cướp được thứ này dâng lên cho Tử Phủ chân nhân cũng là một công lao to lớn.

Mắt của đám tu sĩ đều đỏ ngầu, lòng tham lam đã trỗi dậy. Những người vẫn có thể bảo trì lý trí chỉ đếm trên đầu ngón tay, mà nói là bảo trì lý trí, chi bằng bọn họ căn bản không nhận ra thứ này thì đúng hơn.

Tên Tuần Ấp Tử dáng người cao gầy, mặc đạo bào màu đen là người nhận ra thứ này sớm nhất. Hắn một tay cầm phất trần, một tay nắm chặt góc áo, hai mắt trừng lớn, như thể muốn rơi cả ra ngoài.

Ánh mắt hắn đảo qua đám người, sau đó cất tiếng nói:

“Nơi này có sáu người, bốn người là người của tam tông thất môn Việt quốc ta. Thứ này nếu muốn phân chia thì phải rơi vào tay người Việt quốc chúng ta. Còn đám tu sĩ hải ngoại các ngươi, mau chóng lui đi!”

Ý tứ của hắn vô cùng rõ ràng, sắc mặt Chung Khiêm và nam tử mặc xích bào đều thay đổi. Nam tử mặc xích bào tự nhiên không thể để cho hắn được như ý, bèn cười lạnh nói:

“Tuần Ấp Tử, ngươi muốn dùng lời lẽ mập mờ để đuổi mấy người chúng ta đi, loại tâm tư tiểu nhân này mà ngươi cũng dám mang ra nói ư? Ta hôm nay muốn lật đổ cái bàn này!”

Hắn cười lớn, chắp tay với năm người xung quanh, quát:

“Để cho chư vị biết, thứ này chính là Thái Âm Nguyệt Hoa đã thất truyền từ lâu! Những ghi chép trong các thư tịch cổ như “Thái Âm Hư Trọc Khí”, “Đại Nguyệt Hoa Nghi”, “Âm Cực” đều là chỉ thứ này!”

Giọng nói của hắn vang vọng khắp không trung, khiến cho cả đám mây xung quanh cũng phải dao động. Hắn cố ý nói lớn như vậy, sợ có người không nhận ra. Sau đó hắn nhìn vẻ mặt kinh hãi của mọi người, cười ha hả.

“Quách Hồng Thược!”

Sắc mặt Tuần Ấp Tử lúc này đã khó coi đến cực điểm, nghiến răng nghiến lợi nói. Nam tử áo đỏ lại không hề sợ hãi, vỗ vỗ tay áo, thu lệnh bài trong tay vào trong, sau đó thản nhiên hừ lạnh một tiếng, xoay người rời đi:

“Mọi người cứ việc tranh giành, Xích Thạch Đảo ta không tham gia, coi như nể mặt chư vị vậy.”

Hắn vừa dứt lời, Tuần Ấp Tử tức giận đến mức muốn nổ tung. Hắn bị tên kia bày một đạo, lại nhìn ánh mắt của những người xung quanh, chuyện ngày hôm nay e rằng không thể nào giải quyết trong ôn hòa được.

Không khí ngưng đọng trong giây lát, một thiếu niên áo đen chắp tay thi lễ, sau đó lui ra:

“Loại thiên tài địa bảo này, tại hạ vô phúc tiêu thụ, không tranh với chư vị nữa.”

Thì ra là Chung Khiêm. Thiếu niên này luôn luôn khiêm tốn, hắn biết rõ thứ này một khi đã cầm vào tay thì sẽ là vô vàn rắc rối, nên dứt khoát từ bỏ, xoay người cưỡi gió rời đi.

Tuần Ấp Tử nhìn bốn người còn lại, cùng với vài đạo khí tức ẩn hiện trên không trung, trầm giọng nói:

“Nếu các vị bằng lòng lui đi, coi như Trường Tiêu Môn Tuần Ấp Tử ta nợ các vị một ân tình…”

Lời này của hắn không gây nên bất kỳ phản ứng nào, thậm chí chẳng có mấy ai để ý đến hắn. Mọi người đều trầm mặt nhìn chằm chằm vào đài ngọc. Tuần Ấp Tử tức giận, vươn tay chộp tới đài ngọc.

“Ầm ầm!”

Gần như ngay lập tức, năm sáu món pháp khí đồng thời xuất hiện trước mặt hắn, đánh về phía tay hắn. Tuần Ấp Tử hiển nhiên đã sớm có chuẩn bị, hắn đánh ra một chiêu hư chiêu, tay kia giơ phất trần lên, đánh về phía người bên cạnh.

“Ngươi!”

Trong nháy mắt, vô số tia pháp quang hiện lên trên không trung, không ít người trực tiếp thôi động tiên cơ. Mấy món pháp khí va chạm vào nhau, tạo nên những tiếng nổ kinh thiên động địa.

Lý Uyên Giao cùng Đồ Long Giác đứng trên không trung, không nhúc nhích, yên lặng quan sát. Đồ Long Giác nheo mắt nhìn, linh thức khẽ động, liên tục trao đổi với lệnh bài bên hông, chờ đợi thời cơ.

Lý Uyên Giao chỉ liếc mắt một cái đã nhìn thấy Khổng Đình Vân đang dùng viên ngọc châu kia chống đỡ những tia pháp quang bắn tới, lặng lẽ đứng ở rìa chiến trường. Tay còn lại của nàng đang cầm Tiểu Kim Sơn, dường như đang suy nghĩ xem nên ném lên đầu kẻ nào.

Hắn đã từng được thấy qua uy lực của Tiểu Kim Sơn, quả thực có chút quỷ dị. Nó đã từng một hơi nghiền nát tên Mưu Đà kia. Uy lực bất ngờ như vậy, đặc biệt khắc chế với những người am hiểu sử dụng pháp thuật.

Đồ Long Giác đang vác cây búa lớn trên vai, dường như đã có ý định ra tay. Lý Uyên Giao nhẹ giọng nói:

“Đồ Long đạo hữu, nữ tu sĩ của Huyền Nhạc Môn kia là bằng hữu của ta, chúng ta có thể liên thủ.”

Đồ Long Giác ngạc nhiên gật đầu, nói:

“Vậy thì ra tay thôi… Ta quan sát một hồi, không có kẻ nào quá lợi hại.”

Vừa dứt lời, hắn vác cây búa lớn lên, cưỡi gió lao xuống dưới.

Chương 868: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Cây búa của hắn không biết là loại pháp khí gì, vô cùng thon dài. Phần đầu búa chỉ lớn bằng một nửa đầu người thường, cán búa thì giống như cán thương hơn, thoạt nhìn giống trường mâu hơn là búa. Hắn vung búa bổ xuống.

Tên tu sĩ mặc áo vàng phía dưới không biết là người của môn phái nào, vừa ngẩng đầu lên nhìn thấy cây búa lớn, sắc mặt hắn thay đổi:

“Đồ Long Giác!”

Hắn vội vàng thu pháp thuật lại, cũng không thèm quan tâm đến đối thủ đang kịch chiến, vội vàng vỗ vào ngọc bội bên hông. Một luồng sáng bay ra từ ngọc bội, ngưng tụ thành một tấm chắn lớn trước người hắn.

Nhưng chỉ nghe thấy một tiếng vỡ vụn, tấm chắn lớn kia đã bị đập nát, hóa thành bụi phấn biến mất. Đồ Long Giác thản nhiên đuổi theo tên kia. Không quá mười chiêu, ngực tên kia đã trúng một búa, hộc máu bay ra ngoài, lao vào biển mây, chạy trốn mất dạng.

Lý Uyên Giao nhớ lời Đồ Long Giác nói lúc trước nên không ra tay giúp đỡ, hắn chỉ khẽ thôi động Huyền Văn Linh Vụ, chậm rãi bay về phía rìa chiến trường.

Lúc này, hắn mới đến gần nữ tử mặc vũ y màu xanh. Nàng ta cảnh giác quay đầu lại, quát:

“Ai đó?!”

Lý Uyên Giao khẽ hiện ra hình dáng trong Huyền Văn Linh Vụ, Khổng Đình Vân giật mình, dò hỏi:

“Lý huynh?”

“Là ta.”

Nghe thấy giọng nói quen thuộc, Khổng Đình Vân thở phào nhẹ nhõm, vừa mừng vừa sợ, nói:

“Huynh cũng vào đây sao? May quá, muội có người giúp đỡ rồi… Huynh cẩn thận một chút, nơi này nguy hiểm lắm…”

Lý Uyên Giao dừng lại trên không trung, nhẹ giọng nói:

“Ta và một người bạn đi thu thập linh khí trên đảo, lại vô tình lạc vào đây.”

“Thì ra là vậy…”

Khổng Đình Vân dứt khoát lùi lại một bước, cùng hắn tránh xa khỏi chiến trường, cùng nhau quan sát từ trên cao, sau đó nàng giải thích:

“Thứ ở giữa kia là Thái Âm Nguyệt Hoa, rất khó tranh giành, ta chỉ muốn ở đây xem thử, xem thứ này cuối cùng sẽ rơi vào tay ai.”

Nàng cười, ánh mắt tinh ranh, nói:

“Bây giờ không có cơ hội… Nhưng lát nữa thì chưa biết chừng.”

Lý Uyên Giao hiểu ý nàng, khẽ gật đầu. Hai người nói chuyện trên không trung một lát, tình thế chiến đấu bên dưới đã dần nghiêng lệch.

Tu vi và pháp thuật của Tuần Ấp Tử là cao nhất trong số những người ở đây, vốn đang bị bọn họ vây công, áp chế. Ai ngờ nửa đường lại nhảy ra một Đồ Long Giác. Hắn đánh đâu thắng đó, ngược lại đã giải vây cho Tuần Ấp Tử.

Lúc này, hai người đang giằng co xung quanh đài ngọc, còn lại vài tên tu sĩ không cam lòng vẫn đang lượn lờ ở biển mây xung quanh.

Sắc mặt Tuần Ấp Tử không tốt lắm, hắn nhận ra Đồ Long Giác, càng nhận ra Lục Đinh Tịnh Hỏa Lệnh trên eo hắn. Thứ này là cổ linh khí nổi danh đã lâu, nổi tiếng với khả năng khắc chế yêu vật, dùng để đối phó với tu sĩ cũng không hề kém cạnh.

Chỉ thấy Đồ Long Giác lấy lệnh bài ra, một luồng hỏa diễm màu xám to lớn bốc lên từ trong lệnh bài, khí tức nóng rực ập vào mặt. Mọi người trên không trung đồng loạt lùi lại, Tuần Ấp Tử đứng mũi chịu sào, mồ hôi túa ra trên mặt.

Lý do Tuần Ấp Tử và Đồ Long Giác có thể dễ dàng bức lui những người khác, là bởi vì bọn họ nắm chắc tâm lý không ai muốn bị thương nặng trong động thiên. Nhưng hôm nay Đồ Long Giác lại lấy ra cổ linh khí, đến lượt Tuần Ấp Tử phải kiêng kị.

‘Hay là tránh mũi nhọn trước… Chờ đến cuối cùng… Quả đắng sẽ do hắn nếm trải!…’

Hắn lùi lại vài bước, cắn răng, cuối cùng chậm rãi rút lui, biến mất trong biển mây. Đúng như dự đoán của Đồ Long Giác. Hắn lắc đầu, dùng pháp lực rót vào lớp linh tráo màu trắng bạc.

Theo đó, hình ảnh những chú thỏ bằng quế ở góc lớp linh tráo lần lượt sáng lên. Đồ Long Giác thi pháp niệm chú, lớp linh tráo nhanh chóng thu nhỏ lại, rơi vào lòng bàn tay hắn. Sau khi thu bình ngọc lại, ánh mắt hắn đảo qua biển mây một vòng, mọi người lập tức lui đi.

Khổng Đình Vân nhìn hắn, nhanh chóng hiểu ra, hỏi:

“Đồ Long Giác là bằng hữu của huynh sao?”

“Có chút giao tình.”

Lý Uyên Giao gật đầu. Khổng Đình Vân có vẻ hơi lo lắng, nói nhỏ:

“Thực lực của người này rất mạnh, hơn phân nửa là đứng đầu trong số các tu sĩ Trúc Cơ trong động thiên này, huynh tự lo liệu lấy… Cẩn thận một chút.”

Hai người nhìn Đồ Long Giác thu hồi bảo vật. Ánh mắt Đồ Long Giác lóe lên, nhanh chóng tìm thấy hai người trong biển mây, cưỡi gió bay đến. Nhìn thấy Khổng Đình Vân, hắn thờ ơ nói:

“Bái kiến đạo hữu.”

Khổng Đình Vân đáp lễ. Đồ Long Giác nhìn Lý Uyên Giao, giọng điệu ôn hòa hơn rất nhiều:

“Tiền bối, chúng ta mau chóng vào sơn mạch thôi… Muộn thì sẽ không tìm được gì tốt nữa.”

……

Lý Huyền Phong và hai người rời khỏi tiểu viện, dùng thân pháp leo lên núi. Những động phủ trên đường đều trống rỗng, hiển nhiên các tu sĩ đã dò xét xong nơi ở của mình, lập tức đi lên đỉnh núi.

Chương 869: Chương điều chỉnh, đọc tiếp chương 991

Ba người tiếp tục đi về phía trước, nhìn thấy hơn mười người đang đứng trước đại điện trên đỉnh núi, từng người quan sát trận pháp trên đó, không ai lên tiếng.

Lý Huyền Phong nheo mắt lại, nhanh chóng tìm thấy một bóng người mặc áo bào màu vàng trong đám đông. Người nọ có khuôn mặt tuấn tú, đang đứng chắp tay, sau lưng đeo hai thanh trường đao, toàn thân được bao phủ bởi một tầng hỏa diễm màu đen.

Hắn đi theo Tư Đồ Sâm đến đây, đương nhiên sẽ không kinh ngạc, ánh mắt cũng không dừng lại trên người người nọ quá lâu để tránh bị chú ý, mà nhìn về phía đại điện.

Đại điện được xây dựng vô cùng hùng vĩ với hai màu xanh trắng làm chủ đạo. Mặt đất được lát bằng gạch đá màu trắng như bạch ngọc, khắc những đường vân đơn giản. Hai bên có vài cây cột ngọc to lớn, phía trên đặt một tiên tọa, hai bên là sáu cái đài ngọc.

Trên mỗi đài ngọc đều đặt một hộp ngọc, năm hộp đều được đặt ngay ngắn trên đài, phát ra ánh sáng lờ mờ. Chỉ có cái đài ngọc cuối cùng có chút kỳ lạ.

Bên cạnh đài ngọc này lại có hai người, một người đang ngồi khoanh chân, sắc mặt hơi đỏ, một tay chống lên đầu gối, tay kia áp trước ngực, một thanh trường kiếm sáng loáng đang xuyên qua lồng ngực hắn, thâm vào tận sau lưng.

Người còn lại đang quỳ trước đài ngọc, tay trái giơ lên như muốn chộp lấy thứ gì đó, tay phải chống xuống đất. Hộp ngọc trên đài đã rơi xuống đất, vỡ một góc nhỏ, nằm im ở đó.

Khuôn mặt của hai người này vô cùng sinh động, thậm chí còn hơi ửng hồng, như thể vừa trải qua một trận chiến ác liệt, thời gian trong đại điện dường như đã dừng lại vào khoảnh khắc đó, và sẽ tiếp tục trôi bất cứ lúc nào.

Mà từ góc độ của Lý Huyền Phong, hắn vừa vặn có thể nhìn thấy hộp ngọc. Bên trong hộp ngọc trống rỗng, chỉ còn lại một vòng tròn rỗng, có thể thấy bên trong từng đựng một món pháp bảo hình tròn.

Chính giữa đại điện đặt một cái chuông lớn bằng đồng, trên đó khắc hai hoa văn kỳ quái, lẳng lặng treo ở giữa đại điện.

Bên dưới cái chuông lớn xếp sáu cái bồ đoàn ngang hàng thẳng lối. Trên bồ đoàn để rất nhiều thứ, phần lớn là sách cổ đã đọc được một nửa, còn có một số pháp khí nhỏ gọn thường được mang bên người.

Những thứ này được đặt trên hoặc bên cạnh bồ đoàn, tuy số lượng không ít nhưng không hề lộn xộn.

Trận pháp trong đại điện lúc sáng lúc tối, mọi người đứng trước cửa điện, nhưng không ai dám bước vào, tất cả đều nhìn chằm chằm vào, ngươi nhìn ta, ta nhìn ngươi, chờ người khác thăm dò trước.

Lâm Trầm Thắng liếc nhìn, truyền âm với giọng nhẹ nhàng:

“Hai người trong đại điện… Đạo hữu nhận ra không?”

Lý Huyền Phong nheo mắt nhìn, cảm thấy trang phục trên người kẻ bị kiếm đâm kia có chút quen mắt, cẩn thận nhìn kỹ, phát hiện nó có chút giống với trang phục của Thanh Trì, nhưng lại không hoàn toàn giống.

Tất Lệ trang điểm nhẹ nhàng, nhẹ giọng nói:

“Hình như là… Dư Tu Hiền? Đại sư huynh của Nguyên Ô Phong năm đó?”

“Chắc là… Hắn…”

Lâm Trầm Thắng cẩn thận nhận dạng, nhẹ giọng nói:

“Năm đó Dư Tu Hiền bị Quách Ách giết chết, Nguyên Ô đã từng đến Đông Hải làm náo loạn một trận, khiến Quách Thần Thông phải xin lỗi hắn một phen… Không ngờ hắn lại chết ở trong biển, mà lại chết trong động thiên này!”

Hai người bàn luận một lúc, nhìn thi thể của tu sĩ kia, nhưng không ai nhận ra hắn. Đúng lúc này, một luồng ánh sáng màu vàng bay lên từ xa, bay dọc theo con đường màu xanh biếc, rơi xuống trước cửa đại điện.

Kim quang này chậm rãi hạ xuống, hiện ra hai thân hình, một người sắc mặt trầm thấp, một thân đạo bào màu vàng đen, tay cầm trường kích, tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, sững sờ nhìn thân ảnh trong đại điện kia, đạo bào trên người vậy mà giống bộ thi cốt trong đại điện kia đến bảy phần.

Một người khác cũng có tu vi Trúc Cơ hậu kỳ, một thân áo trắng, khí chất xuất trần, trong tay ôm một thanh pháp kiếm, bên hông đeo một cái ngọc khấu óng ánh sáng long lanh, tóc đen rối tung, hai mắt đạm mạc, đánh giá đại trận từ trên xuống dưới.

Lâm Trầm Thắng và Tất Lận liếc nhìn người mặc đạo bào màu vàng đen, trong lòng càng thêm nắm chắc, thấp giọng nói:

“Đây là Nguyên Ô Phong Đường Nhiếp Đô! Nhìn bộ dáng quần áo của hắn, người bên trong tất nhiên là Dư Tu Hiền… Về phần nam tử áo trắng này… Đúng là chưa từng gặp qua.”

Lý Huyền Phong không nói tiếng nào, ánh mắt như vô tình lướt qua ngọc bội bên hông nam tử áo trắng, trong lòng thầm nói:

“Úc Mộ Tiên…!”

Bóng người trên núi càng ngày càng nhiều, ngoại trừ vài khuôn mặt quen thuộc, một số đạo bào đạo phục quen mắt, còn có rất nhiều phục sức xa lạ, có lẽ là tu sĩ Ngô quốc, phương bắc, đều đứng ở trên mây.

Qua một lát, trong tầng mây cuối cùng có một người bước ra, khuôn mặt trẻ tuổi, một bộ áo trắng, ống tay áo thêu hoa văn vàng kim nhàn nhạt, hai tay trống trơn, chỉ chắp tay nhìn một vòng, nhẹ giọng nói:

“Mọi người cứ đứng mãi thế này cũng không phải cách, bất kể muốn tranh cái gì, ít nhất cũng phải mở đại trận này ra trước đã. Tại hạ Tu Việt Tông Niên Ý, nếu các vị đạo hữu không có dị nghị, vậy thì để mấy người chúng ta cùng nhau mở đại trận này ra.”

Pháp thuật ngự phong của tu sĩ này rất lợi hại, cho dù trên bầu trời đầy Trọng Uyên Đại Phong, hắn vẫn có thể cưỡi gió đứng ở giữa không trung, tuy rằng không thể tùy ý di chuyển, nhưng cũng thể hiện ra thuật ngự phong hơn người.

Tu Việt Tông thanh danh hiển hách, siêu nhiên trong chư tiên môn, lời này vừa ra, quả nhiên không ai dám nói năng lỗ mãng, mọi người ngươi nhìn ta ta nhìn ngươi, hoặc là mắt nhìn mũi mũi nhìn tim, đều im lặng không nói.